[重開][多圖][一年長途遊記] 中南美到南極-西伯利亞至東歐

循例多圖左先
危地馬拉

哥斯達黎加

阿根廷

南極

智利

玻利維亞

秘魯

哥倫比亞

蒙古

愛沙尼亞

立陶苑

拉脫維亞

波蘭

匈牙利

故事係咁既，事源我同男朋友27歲既時候決定裸辭，想係組織小家庭之前任性一次，揹起背囊去一場自由自在既旅行，一齊好好感受呢個世界。時間上當初定左係去一至兩年，最後係上年6月因為放唔低香港既事就提早腰斬左個行程返左黎，但我地從來無後悔呢個決定，因為就算外面既世界再美好，都唔係我既家。

世界好大，有好多未知既事、唔同既文化、美麗而善良既人民，我地認識到好多朋友，亦遇上過車禍同搶劫，所有好既壞既都係一個美好既經歷。好感激我地曾經有一個咁美好既旅程，希望有朝一日可以將未行完既旅程繼續啦。

最後整個旅程去左一年，因為我地都比較鍾意隨心而行，所以全程都無訂一個行程表，只有由北至南，東至西既一個大約概念，沿途再邊走邊問人會唔會有咩當地人先知道既有趣地方咁。而中途發生左啲意外所以返左一返香港，最後整體既路線如下:

美國>墨西哥>伯利茲>[危地馬拉]>哥斯達黎加>巴拿馬>阿根廷>南極>阿根廷>智利>玻利維亞>秘魯>哥倫比亞>西班牙>德國>法國>意大利>馬爾他>香港>北京>蒙古>俄羅斯>芬蘭>愛沙尼亞>拉脫維亞>立陶宛>波蘭>匈牙利>塞浦路斯>格魯吉亞>香港

睇到呢度你可能會認得我? 我就係之前寫遊記爛左尾果件蛋散喇!!
[多圖][長途遊記] 八個月中南美

真係唔好意思個post荒廢左成年，上年返黎香港之後因為社會發生既事一直都無心情繼續寫遊記。
適逢呢排失業無工開，大家唔介意既話我繼續係度寫埋落去丫。俾我重拾返流浪果種輕狂既感覺，提醒自己縱使生活不如人意，都唔好忘記要對世界充滿好奇。

歡迎去上個POST睇返海龜義工、墨西哥同伯利茲篇。
今次，我地由危地馬拉開始。

留名

可以同鍾意既人一齊經歷上山下海真係唔易
相信呢一年會成為你倆人生中重要既共同回憶

想知義工團係邊到報抵d,唔跟voltxx 既話

[危地馬拉-Flores]
上次講到我地打算唔整VISA闖入危地馬拉既計劃失敗，唯有死死地氣返去伯利茲個邊境小鎮San Ignacio 搵間住宿過一晚。關口個呀叔教我地附近條Benque村有間危地馬拉大使館，我地可以係度整返個簽証。訓左一晚之後我地又搭巴士出發啦。

車上面比想像中新淨

行去大使館既路上，前面個摩天輪好正，好想玩

我地搵左間網吧印左入息證明之類既文件就黎到大使館，話就話係大使館，其實只係一間裝修得靚啲既鐵皮寮屋

個職員問左一啲關於我地職業既野，確定我地係正常人就叫我地磅水喇。簽証每人25USD，但要比齊頭數，話唔駛找都唔得。我地身上只得幾張100USD，唯有係村入面睇下唱唔唱到錢，唯一一間銀行話佢地唔提供唱錢報務，之後我地行左十幾間士多，全部都無美金可以唱到。不過伯利茲人好好，每一個人都想盡辦法幫我地，有個姨姨直頭打電話比幾個朋友問佢地有無美金，然後話車我地去附近油站問下，不過我地怕麻煩到佢婉拒左。身水身汗之際我地搵到間華人餐館，老細好爽快就唱左錢比我地，仲幫我地唱到好散等我地以後好用啲添。雖然有啲阻滯，但每一段呢啲小插曲都係好有趣既經歷。

終於我地入境到危地馬拉啦!

危地馬拉位於伯利茲既西邊，我地係度由北至南總共去左4個地方:
Flores>Semuc Champay>Lake Atitlan>Antigua
由陸路搭小巴入境，通常都會先去到湖中島Flores落腳，呢度亦係去Guatemala一個最重要瑪雅遺跡Tikal既駁腳點。

由邊境去Flores，係要搭車又搭船既。當我地過左境之後一片迷茫搵緊小巴站之際，有個大約7、8歲既弟弟問我地去邊，我地講左比佢知之後佢就叫我地跟住佢行。唔知係咪一路上遇到既人都好好，去到呢個時候我地已經對陌生人無乜介心，亦好好彩地跟住佢行左陣就到了。開車既時候弟弟仲同我地講拜拜，真係好可愛！

果邊既小巴一貫統稱colectivo，呢部就係去Flores既colectivo喇，好新淨！

小巴入面人貼人比較迫，旁邊個BB一路眼金金望住我地

大家既行李放都係車頂，途中落大雨仲驚個背囊會濕哂，好彩司機半路既時候已經好細心咁幫我地塞返兩個背囊入車尾了。
搭左個零鐘車就去到個叫Santa Elena既地方，係果度要轉一程tuktuk

再轉一程船

黎到Flores了，我地住間平價野所以要去對面岸

間住宿照舊都係無冷氣同熱水沖涼既，不過唔係問題，因為對住個湖好舒服

夜晚摸左去附近間餐廳食，餓左一日終於有飯食了
聽聞呢度既湖魚好好食，我地都想試下，佢地在生時係咁樣既，唔識得係咩魚黎

廚房呀姐話呢個煮法叫馬雅式煮魚，好好味架，用啲蕃茄錫紙洋蔥包住黎煮，都係配tortilla食，好味到連舊魚雲都吮埋！

因為前一日太頻撲，第二日我地決定抖下，漫無目的周圍散下步

抖足精神，聽日倒塔咁早就要起身喇
下一站: 叢林中既瑪雅遺跡 Tikal

另外樓豬英文好流利？
西文同葡文呢

真係架
曾經一齊渡過咁難忘既時光真係一件好幸福既事

可以試下直接同當地既組織聯絡呀，好似我之前墨西哥果個咁佢地可以直接聯絡唔使經agent架

英文正正常常啦，西文既話我地出發前係零架，邊去邊揸住lonely planet 本phasebook學架咋。係墨西哥識既朋友會教下我地，然後好多國家既人根本完全唔講英文既，唔怕錯不斷講當地人都會好樂意教你，日日講日日聽之下突然之間就會同人溝通到架啦。
葡文我都唔識架，不過當一路上見到好多日本人淨係講日文都生存到，你就會覺得其實語言真係唔係一個問題黎架

有冇推介，我都上年睇左，本身想今年去

好靚啲相
好葡萄 希望我都可以有咁既一日

樓主影得好靚

波蘭第一張點影

lm,不過根據經驗 爛左第一次尾 就會爛落去

咪再爛尾

洗咗幾多 全程credit card?

[危地馬拉-Tikal]

Tikal係瑪雅時期係其中一個最興盛帝國既首都，由公元前700年開始有人居住，公元後200年左右最興旺，900年既時候同其他瑪雅文明一樣突然末落，全盛時期有十幾萬人係度住。佢佔地甚廣，相信有90% 遺跡都未被開發，只有一成係清理好可以開放比遊客參觀。呢度特別之處係因為位於叢林之中，係睇遺跡既同時仲可以見到好多野生動物，呢個地理環境亦都為佢帶黎濃濃既蒼涼感。

大家去Tikal都鍾意去睇日出，係迷霧中睇住太陽係瑪雅遺跡之中升起，幾咁有feel呢。所以我地凌晨3點幾就爬起身，4點半就上車出發，點知開車無耐已經天光

最後差不多6點去到門口，個天已經光哂了，如果大家想去睇日出記得搭3點半班車喇

清晨同黃昏都係動物最活躍既時候，我地黎到既時候濃霧仲未完全散哂，周圍都圍繞住馬騮同雀仔既叫聲，感覺好夢幻，不過回過神來既時候已經好猛太陽

沿路既路牌話你可以係度見到豹、食蟻獸同埋鹿之類，不過我地就無緣見到啦，只係見到馬騮同大咀鳥姐，見到最多就係呢種Spidermonkey，佢地用條尾卷住樹枝好似蜘蛛咁吊落黎，好盞鬼

呢度同其他遺跡一樣，都有宮殿、神廟、祭祀地等等

呢度好似就係宮殿房間入面張床

最好玩既係呢度既金字塔係可以爬到上頂架 ，瑪雅人起啲金字塔好鬼死斜，因為之前太多人爬上去既時候跌死，所以而家係塔後面搭左啲樓梯比人行，不過上到去都係自己手腳並用爬。
行上去既樓梯

去到塔頂可以係個高過哂森林樹冠既角度黎睇呢個遺跡，係好特別既風景呀

係塔頂hea左輪我地就返歸了，呢個亦係我地旅程到呢度最後一個睇既瑪雅遺跡。
當中每一個遺跡都有佢地獨特之處，而佢地之間雖然地理上相隔好遠既距離，但文化同交流又有微妙既聯繫，所以唔會睇到悶。我成日覺得有時有啲野雖然好似，但我相信每樣事物都有佢獨特、美麗既地方。如果唔識去欣賞每一件事物，咁樣去再多既地方都係徒然。

呀，bt7w我之前有無放過呢兩隻野？

呢兩隻野係我用爛毛巾整黎陪我地去旅行既公仔
早排見要參觀咁多遺跡整左套富民族氣息既衫仔比佢地應下節，我老母話好似用黎落降頭果啲公仔喎。

夜晚又返黎寧靜既小島

下一站:
Backpacker天堂Semauc Champey

[危地馬拉-Semuc Champey, Lanquin]

第二朝一早我地就搭coletivo離開Flores，出發前係車站買個早餐先

個包好似subway咁上下大，餡料都係自己thisthisthis，我地揀左牛油果同蛋，10蚊港紙就夠兩個人分了。

話說危地馬拉係貨幣叫Quetzal，簡稱Q，同港紙差不多係一對一既。呢隻Quetzal係危地馬拉既國鳥，係瑪雅文明入面Quetzal係一種好神聖既雀鳥，係墨西哥Chichen Itza金字塔前拍手甚至會有quetzal叫聲既回音。搵返有一日係hostel睇過既書呢種雀係長呢個樣子既:

講返程車，笑到抽筋呢四條女全程都笑到抽緊筋，嘈到頭都痛

呢一程車原本話4個鐘，最後搭8左個鐘，途中部小巴要排隊上船過河

係山路鄧鄧下好快就去到Lanquin，呢度係一個我好想去既地方，入面既Semuc Champey係一個河谷，好似石灰岩形成梯田一樣一層層既河水好綠好靚，係河入面有好多好raw奇奇怪怪既探險活動(?)玩，因為環境天然、有痴線野玩、啲野好平同埋環境隔涉，所以係backpacker眼中既天堂。

可能因為果度太山岩山忽，無人帶路根本唔識行，Colectivo一到埗已經有各間hostel既職員在場守候，捉返自己既客人上豬欄車運返旅館，我地都好快黎到今次住既地方

原本我地book四人房既，去到之後櫃檯呀姐話有間兩人房比我地，丫又好骨緻喎，我記得每晚都只係Q85左右

門口有個小平台，我地好鍾意坐係度吹風

男朋友話要學啲人係戶外做瑜珈，痴孖筋

蚊香簡直係必備既聖物，但我地成日搣斷

我好鬼死野蚊既，中美大部份地方都唔會有冷氣，而我地又好鍾意係戶外hea，唔想噴蚊怕水既話最好就係點蚊香架喇。呢盒蚊香係伯利茲買既，我地當係寶，因為無乜見到有得賣，次次點都珍而重之咁燒一陣就整熄佢，到最後剩返兩餅揹左返黎香港。

夜晚出common吃飯順便報下聽日既tour，有對好岩傾既西班牙+秘魯情侶聽日都會一齊去玩，真係好喇。

聽日可以去玩水啦！

第二日起身，出面既風景好靚

我地懷住興奮既心情，搭豬欄車出發去玩水啦

呢個係hostel報既全日團每人Q160，因為都係自己間hostel既人所以人唔多。沿途都係爛泥地，好似打樁咁鄧得好犀利，好在紮左大半個鐘馬就去到啦。

我地第一個活動係去watercave，我唔知點用一個詞語去形容呢件奇怪但係又好好玩既事簡單黎講就係拎住支著住火既蠟燭入去個充滿水既山窿入面玩。呢一日既相都係用部老爺防水機影，所以會濛濛地，大家將就下啦。

首先我地係洞口附近除哂衫放入locker，然後每人就會獲派一支白蠟燭

行到去洞口既時候，導遊就會幫你點著佢，一陣就靠佢做洞入面既照明

跟住大家就開始入山窿啦

入到去導遊會稍作講解，係出發前仲會抆啲蠟屎上你塊面度增加氣氛添

洞入面一盞燈都無，全靠大家手上面蠟燭既燭光黎照明。沿路有一條繩引路，愈向入行水位就會愈深，好多時都會深過個人，要一邊踩水一隻手扶著條繩再一隻手舉起支蠟燭唔好比佢熄。
中間就係果條繩，唔知導遊是咪覺得我好樣衰，係我塊面打左兩個大交叉

因為山洞入面真係好黑，點火光只係僅僅夠一個人見到前面既野，熄左就好似盲左咁乜都睇唔到，所以個個都好狼狽好搞笑。條路仲唔少鐵梯要爬，間唔時又有瀑布要揸住條繩fing過對面或者sir落去，而唔好忘記你仲有支蠟燭要照顧 成件事好九唔搭八但真係超級好玩。其實洞入面既水好冰涼，不過郁郁下好快就唔覺得凍，而因為個個都揸住支蠟燭入面行，所以入面充斥住好濃烈細個中秋節玩蠟燭既味，好有親切感。

係呢個情況下我地真係無辦法影到清晰既相，唯有俾兩張抽像相大家意會一下

支持樓主
留名

支持 留名
今次唔好爛尾啦

巴打budget 幾多？

係山窿出黎之後我地去左附近一個瀑布沖下身，不過果度啲水好凍，玩左陣我地就起身了

行行下我地見到河邊有個韆鞦，條繩大約3層樓咁高，可以fing出去河上面打關斗跳河。見個個都玩得好high我地又排埋一份

不過我完全唔識控制，一出去啲離心力就fing到個屎忽離開左坐緊塊木板，去到河上面一鬆手，就肚腩向下大字形自殺式撻落水，痛到好似全身炸裂左咁，當堂係水入面暈左兩秒郁唔到。意識清醒之後先發現河水水流好急，即刻用盡吃奶之力游返上岸。
輪到男朋友既時候佢跳得好好，跳完大家都係度鼓掌歡呼，佢仲跳左幾次添。
我地玩韆鞦條河

呢個時候已經係晏晝，我地行左去另一個河谷，每人分到一份三文治，玩完水食野特別好味既

之後我地就行一段山路去semuc champey最標誌性既石灰岩水池了。之前提過因為呢度既河水礦物質好豐富，長期沖刷之下形成左一層一層湖水綠色水池，而且佢唔係得個睇字，係大家都可以落去游水架。行左個零鐘山我地就望到佢啦

再行多半個鐘多啲就落到谷底，呢度有深深淺淺好多個池，可以由一層sir落下一層，每個池都唔係太深，大部份地方都可以掂到地，除左遊客之外都有唔少當地人一家大細黎玩，啲湖水好冰凍，好彩果日天氣好好，太陽曬住之下都好舒服

玩到心滿意足之後就返歸了，因為個個返黎都走去排隊沖涼，而兩格沖涼房之中只有一格係間歇性有暖水，所以我地決定去玩多陣水先。
係呢間咁平既hostel入面竟然有個泳池，仲要個風景好正，實在太神奇了

玩到太陽落山開始凍我地就去沖涼了，呢度環境好、有泳池、仲唔使沖凍水涼，我覺得好幸福呀。

下一站: Lago de Atitlan

你可以去佢地ig睇下呀，我見佢地成日都話歡迎報名

去得返旅行既時候就出發啦

多謝好靚果啲都係男朋友影架，好核突矇查查果啲先係我影

清晨4點入森林影

巴打心水太清了吧
我以前都寫過埋到尾既遊記架! 不過短篇黎同埋果時無乜人睇
[脫節遊記]老撾

但係睇下好喇，Laos係支持港版國安法既國家之一，啲人民的確係好pure好true既，但反正我一段時間內就不會再去了

知道其實我成日都好想寫返，而家失業真係太好了

每人使左17萬左右啦，主要都係交通費同埋南極上面，雖然我地已經大部分時間搭巴士，但因為中段撞左車對搭車有好大創傷後遺症，所以後期會多左搭飛機

如果唔係去好長時間我地建議帶啲美金去慢慢唱會係最方便，如果去得耐既話最好申請一張有plus或者cirrus既提款卡，因為佢地啲機好多都淨係認到呢種卡。

17萬1年又周圍走 算平喎, 除返開都係14000一個月
香港租樓都1萬
plus同circus真係好重要 去外國禁錢都係靠佢哋 但係香港啲卡好多時預設係銀聯

多謝支持呀

知道
反正而家無得去旅行，寫返遊記當止毒癮都幾好。

我地最後每人17萬左右啦，其實我地都成日搭巴士捱餅乾同自己煮，可能就係去南極同埋之後搭多左飛機果度用多左錢。
不過其實豐儉由人既，我地唔係好刻苦果隻旅行，有時住下dorm，有時住apartment/ homestay，有咩喜慶日子又會住下酒店咁，所以都係睇下你想要一個點樣既旅行架姐

Exact7ly係果邊如果淨係得張銀聯真係屎都無得食，我想講果時我地就正正係得銀聯既柒頭，有段時間兩個加埋全身得返80美金真係好彷徨。因為部部ATM都話佢地淨係收plus同cirrus 所以我地先知道佢既重要性

咁你哋最後點 我諗去啲中央銀行可能有機會有銀聯？

[危地馬拉-Lago de Atitlán]

前一晚係hostel見到有去Panajachel既車飛，Panajachel係Lake Atitlan旁既一個湖邊小鎮，之前啲墨西哥朋友同我地講過呢個湖好靚，所以就決定下一個地點去呢度喇！
每人Q185

今日程車要搭10個鐘，途中經過左危版金拱門比人買晏晝

好耐無見過既高科技產物，估唔到危地馬拉既金拱門都咁high tech

我地唔肚餓所以無買到，反正身上面仲有兩筒餅，朝早8點鐘上車，去到Panahacjel已經天黑，隨便食啲野就訓左。

懶得滯唔想洗衫，第二日起身拎啲衫去街口間laundry洗

hostel隻狗，成日都訓得好嘆

之後去左散步，通常搭完長途車去到一個新地方我地都會9hea返一兩日休養生息下

呢日訓到好晏先起身，一出街就去搵野醫肚，見到間睇落好舒服既餐廳，入去試下先

呢個叫雞肉牛油果湯，入面有啲飯食落有啲似粥，幾好味。

食完我地就行左去湖邊，Lago de Atitlán(西文lago=lake)係一個俾幾座火山圍繞既湖，湖既四周散落住不同既傳統村落，佢亦都係中美洲地區最深水既湖。湖面經常都有一層霧，感覺好迷幻，我地靜靜享受住呢片美景，係湖邊由天光坐到日落

然後係街市買左啲餸，今晚整西芹煮雞

坐巴士去Patagonia果時遇到個準備去南極既香港姨姨，佢請我地食左餐飯，傾開計佢知我地無哂現金想幫我地，我地就摷哂身上面啲港紙同諗著旅行後期用既少少人民幣同佢唱，換左百幾蚊美金同兩包榨菜返黎呢百幾蚊都摵左一排，去到利馬就終於搵到㩒到錢既ATM了

但係身上帶住好多cash會唔會好驚 有得look卡就最好

唔講咁多 多圖多字就正皮

你個行程太長feel到有排都未講完
會唔會考慮分開美洲同歐亞洲

晌Panajachel既第二日依然係悠閒既一日，訓到自然醒然後整個早餐，因為唔知幾時先食下一餐所以通常早餐都會食飽啲

危地馬拉既天氣只分成旱季同雨季，五至十月係雨季。我地係九月中黎到既，唔係時常落雨但朝早同傍晚都比較涼，尤其是呢度係湖邊天氣就更加清涼，要著件薄風褸。
食飽就坐船去湖西面既San Marco郊遊

呢隻bonbonbum珍寶珠好好食，食到最入個芯係吹波膠黎，我地次次見到都買幾支，散買大約0.5Q一支。Google話係好出名既糖黎，係咪我太大鄉里所以未食過?
入面粒吹波膠

Hostel啲人話呢度有獨木舟扒，黎到發現湖面好大浪所以決定行下山好了，點解明明係湖但係會咁大浪既呢，真係唔明白。呢度既郊遊徑好好行，中間仲有好多櫈可以休息，係休養生息既最佳活動。
無見過既蟲，個頭好有趣

原來無乜影到風景相，得呢一張

因為無乜野做過，返黎就係附近隨意行下

文具舖入面笑到你有啲心寒既燈籠

有部插滿花既車，唔知係咩事呢，怕係喪事唔好意思問人地

街邊燒栗米，當地食法會吱啲沙律醬同加芝士粉係上面

晏畫食炸雞，唔知點解中美既炸雞寧舍好味多汁

又去左行local街市

無論由邊個角度睇，你總會望到一兩座火山

危地馬拉路上既婦女好多都依然著住傳統服裝，而當地人其實好好，臨黎到之前啲墨西哥朋友同我地講呢度好危險，叫我地千萬要小心，唔可以搭過夜既長途巴士，會成部車比人劫走槍殺。可能我地比較好彩，遇到既都係好人，就算係萍水相逢既路人係雞同鴨講既情況之下都會好努力幫我地，所以係呢個國家都無遇到啲咩唔好既事。

是日靚晚係手撕雞+蒜蓉蒸茄子

係Lago de Atitlan既第三日。琴日去左湖既西邊，今日打算去湖既東邊睇下。hostel個光頭佬話附近有個幾特別既小鎮Santa Catarina Palopó，行40分鐘左右就去到，問完佢點樣行就出發喇。
行去小鎮既路係高高低低依山而建既馬路，山上面仲有唔少人係度玩滑翔傘，睇住佢地係雲層中穿插好似好好玩咁。最後我地行左個半鐘就黎到

原來呢度有一個叫做Pintando Santa Catarina Palopó既計劃，每個家庭都可以幫佢地間屋既外牆揀一隻顏色，再髹上一啲傳統圖案黎裝飾外牆。

而傳說呢個計劃實行左之後係令呢度變左好受歡迎，不過呢一日除左我地之外就見唔到有其他遊客，成條村都好靜好舒服，周圍都係跑跑跳跳既小朋友同編布既婦女

走既時候我地唔想再行返個半鐘返去，就問下人邊度有車搭，同啲街童玩左陣見到有部豬欄車經過，問岩目的地就上車了

今晚煮紅酒牛肉，呢度啲牛肉好抵呀，呢兩兜加埋先Q41，肉質仲好優秀添，紅酒都係求其買支30幾蚊既cheap雞野

狗仔早抖

下一站: Antigua 行火山

好好睇 好羨慕有人一齊流浪咁耐

劉明

[危地馬拉-Antigua]

Antigua Guatemala西文意思係古老的危地馬拉，佢曾經係危地馬拉既首都，但因為呢度地震同埋火山活動發生得太頻繁，所以係17世紀一次災難性地震之後就將首都遷都至危地馬拉城。
由Panajachel出發，搭3個鐘colective就黎到，價錢每人Q36。

呢度既街道井然有序，馬路都係舖滿石仔既路，建築有濃厚既殖民地色彩，矮矮既平房顏色繽紛之餘又有一種破爛感，係一個好優美既城市。今次我地住間好少少既apartment，係homestay既天台屋，有個露台仔同獨立廁所，每晚都係百零Q

露台可以望到水火山Volcán de Agua

仲有一隻成日都係隔壁屋頂跳過黎玩既貓我地幫佢改左個名叫間條仔

原本我地只係打算黎呢度行火山，黎到之後發現幾鍾意呢個地方，而且都有幾多野玩，所以最後係度住左8日。
放低野之後去附近間coffee shop plan下過幾日既行程

係市內周圍行下，有唔少好似大三巴咁冧剩前面幅牆既建築物
好似女人街既市集

唔知係咪因為溫差既關係，水火山既山腰成日都有層雲遮住，睇唔清佢既全貌

因為住果度個廚房唔開放俾住客用，所以係Antigua我地餐餐都要出街食。不過呢度既餐廳種類好豐富，當地菜意大利菜日本菜......連台灣菜都有，而且都係真野黎，唔係外國啲呃遊客既偽亞洲菜。
呢一晚我地去左飲當地湯水

Antigua有幾座比較出名既火山，有係市內可以見到既Volcán de Agua (水火山)，遠啲既Volcán de Fuego (火火山) 同埋Volcan Acatenango (唔識譯)，今次我地既兩一日夜團就會去行Volcan Acatenango，傳聞呢一條路線會比較辛苦，所以臨出發既前一日我地個guide叫我地去聽下簡介先，可能亦都因為咁我地發現個tour得我同男朋友兩條友報

Acatenango同Fuego係兩個連埋一齊既火山，Acatenango已經好耐無噴過，而Fuego就係中美洲爆發得最頻繁既火山，如果好彩既話我地就可以近距離見到佢爆發。我地會行到去既最高點大概係3700米左右，雖然我地以前都去過高原，但今次要揹哂啲營呀地蓆呀水同食物行山上去始終唔同，心情開始有少少緊張添。

聽完簡介之後去左食意粉

返屋企既路上見到教堂前面聚集左好多人，即刻走埋去襯熱鬧

睇黎係佢地既宗教活動，有人將一啲乾草放入個兜度燒，邊燒邊引路

當條路變得煙霧瀰漫既時候，後面就有另一隊人抬住耶穌同聖母像過黎

似乎佢地頭先已經抬住聖像係市內圍繞左一個圈，而家已經係節目既尾聲了，教堂開門迎接耶穌同聖母既時候，教堂內傳黎信徒唱聖詩既聲音，同時上空亦開始放煙花。

我地遇過幾次呢邊既宗教活動，發覺佢地都好鍾意完結時放煙花。問左幾個後生仔呢個係咩節日，佢地指左呢張banner比我睇

唔...google左好耐都唔知係咩黎，有無好心人可以話我知
總覺得我地好似成日偶遇到當地既節日咁樣既，到底係佢地真係好鍾意慶祝，定係我地真係好好彩呢雖然我地無宗教信仰，但係身處其中總有一種莊嚴神聖既感覺，可以經歷到呢啲當地人既活動，我都覺得好幸運。

準備好禦寒衣物，聽日出發喇

推 好正
希望快D出！

係咪寫得太悶
連埋爛尾個post都寫左全程既四分一架喇～

呢一日我地6點鐘起身， 7點鐘就係行山舖頭集合同拎物資。
聽日再見啦間條仔

出去既時間見到馬路同埋教堂門口砌滿哂花瓣，應該係承接上一晚既迷之慶典喇

去到舖頭我地將啲營呀、地蓆、野食同水塞哂入背囊，再食少少野就出發。執好野之後我地搭大約一個鐘車去山腳出發。呢個就係Volcan Acatenango，當時覺得睇落都唔係好高姐

Antigua位於海拔2000米，而起點呢度就大約2500米高，今日去既終點係3700米既營地，大約行6個鐘。
初時會經過一啲栗米田

行左大約2個鐘先至黎到呢條trail入場既地方

個售票處無人既，自己係櫃枱拎張紙填啲簡單既個人資料再扔返係度

廁所竟然有馬桶，太豪華了吧

我地既行裝都唔輕，每人十幾kg。其實覺得自己都幾叻架，因為沿途見到既其他人全部都唔會自己揹埋gear，佢地一係就請挑夫，一係就上到營地先用長期放係上面既營，得我地3條友係揹哂啲野苦行咁行上去。
由呢度開始風景都愈黎愈靚，穿過充滿雲霧既樹林，好似置身晌仙境咁。山上面既雲飄得好快，雲霧快速經過身體既感覺真係好奇妙，有好幾次我都睇到出左神唔記得左對腳要行

出發前其實都有啲擔心，因為我身體好潺弱，而男朋友就好鍾意做運動跑開全馬。去過高原既都知道假如你係平地愈廢，去到高地反而持久力會愈強，反之亦言，所以我擔心既唔係自己，而係我男朋友 果然過左入場處無耐佢就開始扯蝦了，去到後期面青青每5分鐘要抖一抖，一個運動健將要一條廢柴成日停低等佢既滋味一定好難受喇。

愈向上行就愈凍，無幾耐就著哂啲heatech同羽絨上身。呢6個鐘真係過得好漫長，扯蝦扯到氣若游絲之際終於黎到3700米既營地

營地位於Volcan Acatenango差不多最高既地方，剛剛好係雲層之上，被好多黃色野花包圍住，個頭唔痛既話呢度真係一個令人好心懭神怡既地方。呢度好似梯田咁有四五層，每間tour agency佔一層，而今日除左我地三條友之外，就只有另外一對瑞典情侶同佢地個guide係度過夜。搭好個營加返件厚衫之後我地就去左佢地果層一齊圍爐取暖

導遊Gareth係一個好厲害既威爾斯人，佢當過十年兵，無當兵之後因為好鍾意行山而去唔同既國家做tour guide，知識非常之淵博但係個人好低調，而且好照顧我地，我地覺得好敬佩佢呀。係呢個乜都無既環境之下，佢竟然拎左包綿花糖出黎比大家一齊燒黎食，話去camp一定要有燒綿花糖咁話

對瑞典情侶癲癲喪喪，成日講埋啲好好笑既野，我地傾到係咁喪笑，但係咁高海拔連大笑都好奢侈，一路笑一路扯蝦一路頭痛 又開心又難受 覺得自己就快精神分裂 同埋佢地唔知報埋d咩平價團，晚飯竟然得白烚意粉，佢地個guide仲問佢地加唔加聽日早餐既士多啤梨醬食，真係好靠唔住 笑左佢地一輪我地就將我地啲肉醬分左比佢地一齊食。
有暖笠笠既野食落肚好舒服，休息左一陣我地都精神返唔少

天寒地凍，食完即刻捐返入營攤抖。

唔係，幾好睇，但追post難追，可能有人 想睇某d國家 好難簡黎睇，連登post好多人會參考行程
你分開1-2國家/區 開post會吸引d

謝謝巴打意見呀
不過對我黎講呢個係一個旅行黎，唔想將佢斬開呢，有緣既人自然就會睇到喇

巴打我記得你日內瓦個post!!!
好多謝你做既野，請受我一拜

兄弟爬山姐

之前提過呢度旁邊係非常之活躍既Volcán de Fuego火火山，所以全晚都聽到佢發出窿窿聲，好似行雷聲咁，但聲音就延綿同厚實好多。而營入面其實都唔係暖出面好多，著哂所有衫笠住被袋都係寒到骨痺，加上有啲高原反應個頭好痛，全晚都訓得唔係太好，訓下醒下又探下男朋友個鼻睇下佢仲有無氣息在唔在生。

第二朝凌晨3:30我地就起左身，原本諗住行上3900米既頂峰睇日出，不過呢日太大霧，Gareth話就算上到去都係乜都睇唔到，所以就決定唔去了。無得行上山頂，我地都有少少失望，橫掂都起左身，就搭火堆煲咖啡食早餐啦。望住個火堆發吽哣之際，突然間傳黎全晚都無聽過、好巨大既爆炸聲，大家即刻望向隔離座火火山

呢次係我第一次見到火山爆發，而且只係相隔2公里咁近，真係好壯觀。原來火山爆發係好似一個紅色噴水池咁，岩漿不斷係火山口噴出黎，流落山，愈流愈慢然後停係山腰，伴隨著爆發亦都有好多碎石碌落山。可惜影既相唔足以表達當刻既震撼，但我相信最好既鏡頭就係我地既眼睛，好好將風景印係腦海之中就係最美麗既照片。

過左無耐就開始天光啦

雲散開之可以望到好遠，前幾日身處既Lago de Atitlan睇落好近，連遠處既太平洋都可以見得到。旁邊呢個山頭就係岩岩爆完既火火山

Gareth話三個月前呢座火火山有一次大規模爆發，埋左山腳既一條村。當時其實都有預警叫村民去避難，但果度既居民好多都係老人家，成世人都係同呢個火山共存，覺得唔會有咩大問題，而且走又可以走去邊呢，結果呢場火山爆發既傷亡非常慘重，至少死左三千幾人，而好多人仲未搵得返，應該已長埋泥土之下了。
而果次之後就無人再清晰咁見過呢座火山爆發，一係就天氣唔好太多雲遮住，一係就淨係見到噴灰色煙，估唔到無得行上山頂反而令我地可以目睹咁難得既一幕呢。

收拾好之後我地就落山喇，之前諗極明點解上黎既時間要6個鐘，落山只係雖要2個鐘，但原來真係得架。因為山路好斜，落山幾乎係跑落去，而且無哂高原反應，個人愈行愈精神，好快就行完lu。雖然好攰，但可以同心愛既人一齊睇到咁特別既風景，真係太好喇。

早兩日高原行山元氣大傷，我地要做返幾日廢青黎回復HP先得。
起身先來撚一個貓

撚完間條仔再撚隔離cafe果隻

餓餓地出街睇下有咩好野食先，呢間睇落好正，就決定是你了

我地食pollo a la leña (晌柴火上面既雞=烤雞)，Q32送野飲，可能呢度遊客多所以野食都比較貴

好正呀，雞juicy薯仔香，配埋左邊塊布冚住既tortilla食。中美既野食通通都係配粟米餅tortilla，無論你係食炸雞、飲湯定係炒飯，旁邊總有一大疊tortilla。呢間餐廳好有誠意，啲餅係嬸嬸係門口新鮮整既

個人覺得危地馬拉tortilla比起墨西哥既厚好多，陣粟米雀粟味都重好多，依然係咁食唔慣。

話說呢一日係中秋節，今日咁得閒就整個燈籠應節啦。
我地晌湖邊行山既時候特登執左啲樹枝，摷返行山洞既白蠟燭出黎，係文具舖買左張紙，再加埋之前儲落搭巴士行李tag既綿繩，應該可以紮到一個燈籠出黎既

運用小學美勞堂學既紮燈籠枝巧，成功紮出骨架來

唔…個火好似燒得猛得滯

剪啲通花上去裝飾，換過支弱啲既蠟燭，都唔錯丫可

係露台賞賞月，食生果，玩燈籠，靜靜渡過呢個小團圓

Tui

太正啦！！！！

你最鐘意最難忘係邊到呀

新毒者留名

留名
之後再睇

絲打條問題好難答

要揀一個最鐘意既國家會係哥斯達黎加，因為果度既大自然係完全融入生活，野生動物例如樹懶果啲都好常見，而除左首都之外我地遇到既人都係好純良，作為一個遊客你會感到完全安心，呢份安全感係長途旅行之中係好令人放鬆既。

難忘既地方係晌墨西哥做義工既沙灘，除左識左一大班朋友之外，仲有好靚既天然環境。我永遠唔會忘記坐住越野車係見唔到盡頭既沙灘奔馳，望住月光灑落海面，點點螢火蟲圍繞住我地發光，感覺有啲輕狂自由又有啲浪漫既晚上。

如是者我地係Antigua留多左幾日，同時搵一啲比較舒服既復康活動黎玩。
因為土壤、海拔同地形關係，危地馬拉出產既咖啡好出名，所以有一日我地去左參觀山腳一個包涵博物館既咖啡園Centro Cultural La Azotea。
搭tuktuk過去半個鐘就到

入場費Q50，原來仲包一個導賞員做講解，咁又幾好喎。一入去首先係一個小小既咖啡博物館，係度會講下咖啡既採集同製作過程，種植咖啡點樣改善當地人既生活，呢度出產既咖啡種類等等

唔同烘焙程度既豆

然後經過咖啡園，有啲熟左既咖啡果可以摘黎試下，層果肉甜甜地幾好味

跟住去睇下佢地炮製咖啡豆既工場，不過而家唔岩季節所以無開機，如果係採收季節既話會成地舖滿咖啡豆

啲果肉同果皮佢地都唔會浪費，會拎去堆肥

最後就可以試下佢地既咖啡喇，我唔飲咖啡既所以比較唔到有咩特別，淨係覺得飲落喉嚨好舒服咁

參觀完咖啡部分導賞員收工架喇，隔離仲有一個瑪雅文化館可以自己去睇。呢個文化館意外地做得幾好，會介紹一啲傳統村落既日常生活、節慶之類，最後仲有一段影片比你睇，做得好有心。

係啲公仔有啲恐怖….

另一日我地又屎忽痕搵左另一個火山黎行，今次呢個叫做Volcan de Pacaya，都係一座活火山黎既。而呢個火山tour既賣點就係可以用溶岩燒綿花糖食完全諗唔明係一個點樣既操作，所以好想去睇下到底係咩一回事。

我地係hostel報團，每人只係Q70，抵到爛，不過入場費Q50就要自己比。呢度只有2500米高，係一個好容易行既火山，只需要兩三個鐘就可以行完喇，所以好多人去，睇下我地呢團幾多人

一開頭都係四周都係樹既山路，入到去雲層之後突然變成一個好似月球表面既地方

個牌大概係話你要係度行就後果自負，國家公園唔會對你既安全負責

係度枕住都見到山上面有噴住煙既溶岩陰啲陰啲流落黎

再行上少少就連我地腳踏住既岩石都係暖粒粒，原來我地腳下既土地都係幾個星期前先形成，有啲新鮮啲既岩石仲特別熱，呢個時候導遊就拎左包綿花糖出黎話可以燒啦

原來溶岩燒綿花糖就係用岩石既餘溫將綿花糖整熱既意思，好似好無聊但又幾盞鬼喎，呢度既人對於行山要燒綿花糖食既執念到底有幾重個地下其實都幾熱，啲綿花糖一隊落去就食得

落山果時導遊嬸嬸執左條肥美protein比我玩，肥嘟嘟好可愛

呢個Volcan de Pacaya團都幾唔錯，容易行又唔貴又可以用個特別既方式去體驗火山，如果只係晌Antigua短短逗留幾日既話係一個好好既活動呢。

返到黎又周圍行下，食個飯

夜晚既Antigua都好迷人

下一站: 哥斯達黎加

正 再返黎支持先

樓主好勁呀

呢一日犀利喇，我地去搭！飛！機！
自從由墨西哥開始3個月以黎我地一直都係搭巴士或者船，今次因為想跳過洪都拉斯同薩以瓦多所以選擇搭飛機。我地搭哥斯達黎加既廉航Volaris，每人只係90蚊美金咋，1小時20分鐘就由Guatemala city去到哥斯達黎加首都San Jose。

Antigua本身無機場，不過佢同Guatemala city好近，搭shuttle只係需要1個鐘左右，所以搭飛機果朝由Antigua出發就可以了。我地朝早4點半黎到機場，丫又幾光鮮

入到去禁區既時候竟然係袋低搵到仲有百幾Q，拎去買左個風筒以後唔使濕住個頭訓覺了

排隊等checkin既時候後面排左個哥斯達黎加大叔，佢英文好好，我地即刻把握機會捉住佢問有咩地方推薦我地去，咁就大致定左一兩個想去既地方喇。加埋途中每一站遇上既人比既建議，我地最後係度留左一個月，路線係咁既:
San Jose > La Fortuna > Monteverde > Cahuita > Drake Bay > San Jose

好好睇咁誇張多謝你

歡迎歡迎，有人睇真係好喇

唔會特別勁啦，寫出黎就係想大家知道只要你想既話，其實每個人都可以跳出框框去睇呢個世界，千祈唔好睇小自己

謝謝你
知道唔係單機緊的感覺真好

樓主D籌旅費、經費？
唔洗養家我都想衝出香港

絲打好勁
Lm

[哥斯達黎加– San Jose]

哥斯達黎加被認為係中美洲最安全既國家，呢度有茂密既森林、分別面向加勒比海同太平洋既海岸，豐富既自然環境令佢成為野生動植物既天堂。不過我地原本都唔知咁多，當初想黎既最大原因純粹係因為我好鍾意樹懶，好想係度見下野生樹懶，黎左先發現呢個地方比想像中更得人鍾意。

一到埗我地就去左唱錢，雖然櫃員機用唔到我地張卡，但好在找換店可以用credit card拎錢。哥斯達黎加貨幣叫Colon (₡)，係一種好平既錢，港紙1蚊等於大約₡76000，因為幣值太大所以當地一般都會省略左後面果3個零，譬如₡2000000佢地既價錢牌就會寫₡2000k咁樣，Colon係長呢個樣子既

呢度連啲錢都印滿哂動植物，係我見過覺得最靚既貨幣，唔捨得拎去用呀睇真啲，每一隻野隔離仲有細細隻字寫左佢個西文名同學名

我地不嬲都唔係太偏愛留係首都呢類大城市，所以只係晌San Jose留左兩晚。不過當你對一個地方愈無期望，佢就愈會比到驚喜你，係度閒逛左兩日我地都覺得佢係比想像中有趣既城市。

第二日食完早餐洗緊碗果時個host好開心咁話兜埋我地出街，因為果日係星期日，市中心有一星期開一次既既farmer’s market，佢想我地可以去睇下。果度規模有兩三個足球場咁大，有菜有肉，啲野賣得好平，真係無介紹錯，師奶表示雙眼發哂光

啲居民都自備手推車or剷泥車黎買餸

最側邊果行係賣小食既，睇落好正，叫份黎試下先

呢味野係用煎到焦香既芝士包住蛋、飯同埋豆，我地嗌多左條腸黎送。啲芝士煎到好似薯片咁脆卜卜，好好味呀，不過好漏，兩個人分先食得哂。

係哥斯達黎加周圍都見到呢隻用熱水烚住既奇怪食物，開頭以為係柿黎，望真又唔似
我問檔口呀姐可唔可以比我試下，佢就比左兩粒我了，仲提我要搣皮食。粒野硬硬地咁，食落有啲似蕃薯或者栗子，但唔甜既，咸咸地仲有少少苦，不甚可口但應該幾飽肚既

行行下係生果檔見到佢既本尊

呢樣野原來叫Pejiballe，中文叫桃椰子，係啲棕櫚科樹木既果實黎。當地人會就咁烚熟當小食，點沙律醬食，或者用黎煮餸，我就麻麻地呢隻味喇。

行完farmer’s market我地經過左啲商場，呢度既商場都好摩登，首都真係唔同啲。我地係度行左陣嘆下冷氣，係久違了既感覺呀

我地都買左啲生果返黎打汁飲，咁大堆士多啤梨都只係港紙$2.5咋

hostel附近都無餐廳，好在對面就係超級市場，呢度既農產品又平又靚，我地煮既晚飯都愈黎愈招積
呢晚煮大啡菇牛油果意粉配蜜糖煎雞扒

啲旅費就係平時返工儲落既錢，無係路上籌呀我又唔識賣藝
辛苦巴打了，鍚屋企人之餘都唔好忘記要錫自己呀，有機會既話去個短旅行放鬆下自己啦

多謝支持
得閒返黎睇啦

17萬係美國+中美+南美+歐洲？ 連埋機票酒店hostel airbnb？

睇到live咗 希望仲會繼續出

前一日出過城學識左點搭巴士，之後果日都想出市中心行下，出門口之前整個靚早餐嘆下先

呢度既巴士唔難搭，而且好光鮮

今日想去睇博物館，我地搵到間叫Museo del Jade既，個名叫就叫翡翠博物館，不過玉石既資訊只係佔小部份，更多既係講歷史、傳統部落生活、地理環境、野生動物甚至係環境保育等等，估唔到資訊性咁強，好滿足呀。
呢把係以前啲人用黎晌玉石鑽窿既工具

有啲遊戲玩下

相傳傳統部落既巫師都會有玉造既法器，當佢地冥想靈魂出竅既時候就可以幻化成唔同既動物，可以變成雀仔、豹、魚等等，睇到呢度我地諗起迪士尼果套Moana
巫師作冥想狀

呢度話原來成個中美只有危地馬拉會出產翡翠，講開又講之前係Antigua都見過間賣玉器既舖頭，當時男朋友仲大灑金錢用四舊水港紙買左條頸鏈比我，話我成日生人唔生膽，比我陀住係心口定驚，辟邪辟鬼 四百蚊果時係我地幾日既旅費喇，望住佢比錢真係好鬼肉赤

呢啲金銀珠寶野我地都唔識揀，唔知有無比人呃呢不過我都真係好鍾意，珍而重之當舊玉係寶，之後去波蘭個集中營都有戴住黎定驚(雖然去完都覺得自己撞邪嘔左成個星期...)

係博物館睇左三個零鐘間野就要閂門了，呢邊既街道有啲雜亂，周圍行左陣，發現呢度有好多二手衫執笠倉，叫做Tienda de Ropa de Segunda(二手衫店) 或者Tienda de Ropa Americana (美國衫店)，專買歐美運黎既二手衫

呢啲舖頭有衫褲鞋襪、手袋背囊、皮褸羽絨、泳衣底衫、西裝婚紗….基本上你講得出放上身既野都有，好多都好新淨，而且好鬼平。反正我無冬天衫，之後都打算返黎San Jose搭飛機，就決定到時再黎大手購入呢啲vintage衫啦!!

下一站: La Fortuna

借你哋嘅回憶嚟感受吓幸福

係呀，其實都比預算用多左了。住宿交通其實都無想像中咁貴，當然可以再慳啲使，但而家咁樣住下dorm又住下apartment，咬下麵包但又間唔時一餐豐富啲我地覺得岩岩好

會呀，不過呢幾日啲新聞好唔開心，無心情打所以慢左出

巴打做乜咁慘，今日我生日呀分啲幸福比你

分咗手一年 前日正式收到佢已經有新戀情嘅消息

生日快樂

記住要搵其他嘢分散下唔係好易屈到病
btw 生日快樂

Antigua好似幾正，一個小鎮咁
隔離Guatemala City好似危險好多

番個靚名 吹一吹 快啲出油雞

留名加速

無得去旅行要睇遊記止渴，想再睇

好睇！
生日快樂呀

[哥斯達黎加-La Fortuna]

除左危地馬拉之外，哥斯達黎加都有唔少火山。晌哥斯達黎加北部既La Fortuna位於火山區，令呢度有唔少溫泉，有野溫泉亦有旅館打理既溫泉，一場黎到我地希望兩種都可以試下!

我地朝早六點由San Jose出發，搭四個鐘巴士就黎到La Fortuna。呢程車大幾港紙30蚊，係當地居民都會搭既車，所以中途站好多，坐位好窄，亦都無冷氣無廁所，但風景就好靚，沿路經過好多鄉村同養牛場

La Fortuna其實係呢度成個區既名，我地住既市中心係個無乜人既小鎮，今次住既地方係小鎮最邊緣位置，旁邊就係一個小樹林同埋溪流。間屋一廳兩房，因為隔離房無人book，所以我地每晚130蚊港紙可以霸哂成間屋，好爽。

話時話中美既花灑(如果有熱水既話)全部都好似上圖咁，係電線外露卷哂電線膠布咁既，而且搵唔到熱水爐，斷估係啲水黎到花灑先加熱，我成日都驚自己沖沖下涼會漏電電死

個host同我地年紀差唔多，同老婆仔女住係隔離屋，好鍾意過黎搵我地傾計。我地放低背囊無耐佢就好與奮咁話要帶我地去後面個樹林仔睇動物，佢話果度住左兩三隻樹懶，其中一隻仲有BB架添，通常呢個時間就會出黎活動，叫我地一齊去睇。

可惜今日樹懶無出黎，佢就話唔緊要，咁我地睇青蛙啦！跟手就拎起支樹枝係草堆了了下，我地心諗呢度啲人都幾趣緻，搵野生動物好似搵自己屋企隻狗咁方便果然兩三下手勢就比佢搵到呢隻青蛙仔

呢隻青蛙好似著左條藍色牛仔褲咁樣，所以佢地叫佢做blue jeans，係哥斯達黎加幾常見既青蛙，雖然只係得指甲咁細粒，但佢係有毒架。玩完一輪之後就問下Chris呢頭有咩好玩，佢話除左睇動物之外，呢度仲有好多zipline，強烈推薦我地試下。係佢既幫忙之下我地好快就定好之後兩日既行程，決定一日join tour去national park行下，一日去玩zipline，兩日完左都會車我地去浸溫泉，感覺幾超值。

搞掂哂之後就出去附近行下買下餸

見到除左牛之外，附近仲養左好多馬。而且啲馬都係放養既，所以會好似流浪狗咁成日係街見到佢地周圍走，就好似呢隻白馬咁，明明無比人綁住但就係好鍾意係我地屋後面打躉

夜晚望出去見到個有頭毛既白色影企係度

都咪話唔驚嚇

呢一日係旅行第100日，我地炆左一烹牛腱黎慶祝，呢度啲牛肉好香好好食呀

Antigua 真係唔錯，留左一個星期都唔多夠喉 不過啲巷仔都有啲雜要提高警覺

對於大家的等待表示感動

唔記得左講呢130蚊房錢仲包埋早餐，每朝Chris都會新鮮滾熱辣咁係佢屋企拎啲早餐過黎。係哥斯達黎加菜標誌性既名物，我叫佢做豆飯

豆飯食落其實無乜特別味，係有啲野咬下咁，早餐有豆飯食都幾好丫，夠哂飽肚，食完就係門口等今日個guide黎接我地。Chris養左兩隻狗仔，一黑一白，成日都跳上黎要人陪佢地玩

等左一陣就有部小巴黎到，導遊係個睇落cool cool地既男人，一黎到就二話不說摘左塊樹葉拍落男朋友條褲度，我心諗做乜鳩之際，佢就笑笑口話呢個係送比男朋友既樹葉紋身

原來呢種蕨有啲白色粉可以印落布度，又幾靚喎。雖然個導遊神神化化，但感覺係個真心熱愛大自然既人，就係咁我地就開始今日Arenal Volcano National Park既hea行團喇。Arenal Volcano係La Fortuna最出名既火山，亦有trail可以行上去，但今次我地只係想係山腳輕鬆行。10月既哥斯達黎加係雨季亦係旅遊淡季，可能因為咁呢團得我地兩個人。
我地係度見到啲大嘴鳥

哥斯達黎加最出名既紅眼樹鞋

佢訓覺既時候青BB一陀野咁唔多覺眼，但了一了佢就會擘大對紅色眼同露出藍色肚皮，真係好靚，我地本中美lonely planet都係用佢黎做封面

呢個國家既青蛙好出名，有啲人黎仲會專程join啲frog watching tour。係度我地又見到隻斷左腳既青蛙仔

呢個時候個guide就崩潰左，不斷對住隻青蛙用BB話講野，問佢點解咁慘慘，係咪有壞人蝦佢...之後佢就壞掉了，全程頹左唔多出聲。見到佢咁悲傷我地都唔打擾佢，而由呢度開始我地都無乜見到其他動物了，就當係普通行山咁行下，其實風景都唔錯既

呢隻蟲仔顏色幾靚

我都未試過咁想個tour快啲完雖然明白個guide咁傷心都係因為佢心地善良，但一路照顧住靈魂出竅偶爾係樹頭發呆既佢，個心有點累，好彩條路線唔長，好快就行完，我地即刻跳上車向有溫泉既地方進發!

等睇爛尾

得閒返黎睇

多謝你連登有愛

好衰呀
但你永遠不會成功今次我會比心機寫架！

我想問下南美d apartment or airbnb係唔係都比較平？
如果全程同屋企人住apartment 大概係唔係都係17-20萬左右？

LM 先

pishhhhh LM

開左車20分鐘左右，部小巴就無啦啦停左係乜都無既山路，個guide同我地講落車向谷底行就會見到個野溫泉，個半鐘之後會返黎接我地，就絕塵而去了我地完全R爆頭，果度又無路牌，唯有行去佢指個方向睇下，入草叢爆左陣林就見到呢條渠

呢啲渠水同我地認知既溫泉好唔同，無果陣硫磺味，亦都無感覺好熱既煙飄出黎，我地都懷疑自己係咪行錯路，但都行到落黎喇，不如試下啲水係咪暖既咪知囉。一踩落去，咦，暖架喎

(我唔知點解佢成日都要擺埋啲咁羞恥既舖士)
之不過雖然係野溫泉姐，都唔係成條坑渠咁架嘛，我地就澗水行去上游睇下，穿過左前面條荒廢既石橋開始見到有其他人，就知道去岩地方了

頭先行過黎既路

呢度既水好清澈，溫度亦岩岩好唔會太熱，好似沖涼水咁暖暖地，浸耐啲都唔會覺得頭暈。導遊係失去理智之前話我地知，呢條原本只係條普通既河，但係一次地震之後附近居民就發現呢度河水變暖左，而周圍都有唔少呢種免費既野溫泉，泉水溫度都係30-40度左右

後面好high個瑞士大叔係前一日同我地坐同一部巴士黎既，估唔到係度又撞到佢。佢一見到我地即刻捉住我地吹水，話佢今日係踩單車過黎既，以前都去過香港，最鍾意既就係住重慶大廈同埋睇幻彩詠香江 呢度真係好舒服，水流沖沖下好似晌按摩池咁樣，浸到唔想起身。因為郊外地方無locker，個個都係就咁放啲背囊係樹底，浸浸下仲見到幾隻浣熊走黎摷人地袋入面既零食，好百厭呀。

玩到咁上下我地就搭返歸了。返到去沖好涼曬緊衫既時候，Chris又拎住個望遠鏡過黎叫我地去樹林仔玩，今日一行出去就見到佢啦！

佢好似一舊捲係樹上既垃圾，又似一個啷係樹枝既雀巢，啲毛生滿青苔，好得意 佢一開頭向下爬緊，動作都唔係想像中咁慢，跟著唔知係咪發現左我地，又爬返上樹頂。聽講樹懶一星期只會落一次地去廁所，唔知我地係咪壞左佢大事呢，係既話真係好唔好意思呀

Chris話樹懶分為二趾樹懶同三趾樹懶，除左前爪手趾數目之外，最容易分辨就係睇毛色，二趾樹懶淺色啲，三趾就係深啡色，所以我地見到呢隻係三趾樹懶，而背隻既橙色紋就係雄性三趾樹懶既特徵。我地問阿Chris點解佢咁厲害，啲樹懶好似話見就見到咁，佢話啲樹懶來來去去都係晌果一兩棵樹生活，所以想搵佢地其實唔難。

我地住落之後發現樹懶係哥斯達黎加真係好常見，差不多每家人都會同你講佢屋企隔離棵樹有樹懶，其實都唔使專程join啲咩tour去睇佢地。雖然常見但不減當地人對樹懶既熱愛，拎住個望遠鏡周圍𥄫就係佢地茶餘飯後既活動，真係一班好可愛既人。

附近都無乜餐廳，呢幾晚都係自己煮，今晚食椰菜卷

巴打同屋企人去咁孝順
我地住宿會盡量控制係每晚hkd 150~350之內，比心機搵既話我覺得都有唔少四四正正既apartment揀。我唔敢答你呢筆錢全年係南美夠唔夠用，因為南美我地只係留左大約三個月，除左間中住下dorm，我地住過每晚三百零蚊既apartment都好好，好多時仲係兩房或者三張床我地住唔哂覺得好空虛添，希望呢少少資料幫到你

今日我地去玩zipline，La Fortuna地區有唔少zipline既路線，我地叫Chris隨便幫我地揀間佢覺得好既，都唔記得左幾多錢了，反正就係好平。我同男朋友都係第一次玩，覺得有啲興奮，今日個tour又係得我地兩個

呢條路線總共有九段zipline，雖然全日都落住雨，滑輪啲生銹汁又噴到成面都係，但晌雲霧中既山林穿梭都好特別，玩既時候雨點高速打落塊面度仲增加左一份刺激感添。去到最尾果段可以用spiderman式飛去對面

我就麻麻地呢個體位，覺得個頭倒吊好痛，同埋上下倒轉左都睇唔到風景，不過係幾有趣既

玩哂九段zipline之後仲有個optional既遊繩落山既環節，都好好玩

完哂所有活動之後我地入左一個竹棚，入面有一個女人同好多手工藝品。我地起初以為呢個係sell人買手信既地方，諗起當時有呢個想法都有啲慚愧。

坐底之後女人開始同我地講野，唔係用西班牙文，係用我地聽唔明既語言。透過guide既翻譯，我地知道原來佢係來自一個叫Maleku既原始部落，佢地族人一向係呢個區域生活，亦有自己獨特既語言同文化，但政府就對外宣稱佢地已經滅亡左，佢地既語言亦因為唔被認可愈黎愈少人用而成為瀕危既語言，呢間tour agent比左佢地一個機會可以係度向遊人訴說佢地既故事。講完之後女人好真誠咁向我地展示唔同既手工藝品，希望我地好好記住世界上仲有一個叫做Maleku既部落，佢地既族人依然好努力咁守護緊自己既語言同文化。
＂我唔想我地既語言滅亡＂去到呢度其實我已經眼濕濕，歷史真係晌世界各地不斷重演，雖然當時未有反送中，但政府抹殺廣東話既意圖大家都心知肚明，呢個咁細小既部族係資源缺乏既環境尚且努力捍衛自己既語言，我地又點可以放棄呢。

玩到成身污糟邋遢，收搭好心情又係去浸溫泉既時候。今次我地去試高級野，有個pass可以入對面間睇落好架勢既酒店

我地去人地既spa房房沖左個涼，就出去搵熱水浸

呢個場有3個細池，又係無其他人我地包哂場 池水既溫度同野溫泉一樣唔太熱，好舒服。兩日比起黎我都係鍾意前一日既野外溫泉多啲，天然既流水同樹影比到人一種好有生命力既感覺。

玩到好攰，今晚食好啲

下一站: Monteverde

多謝分享！真係好正！

[哥斯達黎加-Monteverde]

Monteverde有”綠色的山”既意思，周圍都係綠油油一片。黎呢度既人通常會住係入面一個叫Santa Elena既小鎮，呢個區域屬於cloud forest，係度就好似住係雲入面咁，長期都好潮濕好大霧。

今次都係住一家人經營既住宿，有兩張雙人床既房包早餐每晚hkd240。呢家人三代同堂，有4個小朋友，一日到黑都好熱鬧，我地都好鐘意呢度

屋主嬸嬸好有心機，將間房佈置得好靚

成日係我地張床碌黎碌去既三歲豆釘同貓咪

嬸嬸有三個仔女，其中一對係龍鳳胎黎，龍鳳胎細佬Pablo係屋入面唯一一個識少少英文既人，係負責同我地溝通既。第一日黎到未諗到有咩做，Pablo邀請我地聽日約埋樓上對德國情侶去後山玩，有秘密景點想同我地分享咁話，呢度既人真係鬼馬，個個都有私伙景點既，咁我地聽日行程就訂好左喇。

每朝嬸嬸都會煮豆飯比我地食，膽拖煎大蕉同生果，好豐富

食完我地就向後山出發

行行下入間馬廄，原來Pablo屋企養左兩隻馬，佢話呢度既居民好鍾意馬術，每年都會舉行唔少比賽，所以好多人都會養馬，佢地仲有個訓練馬術既空地

再行多一陣，就見到佢想帶我地黎既第一個地方

驟眼睇好似一棵穿窿既空心樹，其實佢原本係兩棵樹黎，外面果棵寄生絞殺左入面棵樹，裡面棵樹腐爛左之後就形成一條好似樓梯咁既通道，一直爬可以好輕易咁去到樹頂。
Pablo話呢度係佢同朋友最中意黎既地方，夜晚會同朋友一齊爬上樹頂飲啤酒睇星星。唔知我有無聽錯，佢話成個絞殺中空既過程要大約500年先可以完成架

跟住我地就去佢口中既第二個秘密基地，條友仔一路神神秘秘唔肯講，話去到我地實會嚇一跳，搞到我地心思思 條路一啲都唔易行，一直都係晌度爆林，而且落左好多日雨，啲泥又鬆又滑，行行下仲比河水擋住左我地既去路。因為呢度天氣太潮濕，對鞋濕左既話跟本唔會乾，所以大家搬左舊木黎過河

Pablo無講錯，跟住見到既風景的確令我地目瞪口呆。
係一條天然形成有生命既橋。

到底棵樹點樣先可以跨過條河生成咁樣架呢，大自然真係好神奇，可以創造出咁多驚人既事物。我地漸漸覺得可能都唔使成日參加local tour，跟住當地人去佢地既秘密基地往往會有更多驚喜。條橋好堅固，係上面可以走黎走去都無問題，我地都忍唔住走上去影返張遊客照

玩完就返去沖涼洗衫了。嬸嬸驚我地無啖好食，成日都會煮多啲晚飯拎黎餵飼我地，呢日佢分左陀飯同比左兩碗湯比我地

原來呢度既人都鍾意煲湯，碗湯有合掌瓜、薯仔、紅蘿蔔、大蕉，木薯同埋豬骨等等不能盡錄，好似將成個士多既蔬菜放哂落去咁，用料有啲奇特，不過都好好味。雖然我地間中都會自己煲湯，但旅途中有一個媽媽煲湯比自己飲，心頭真係有說不出既溫暖。

為左方便嬸嬸同埋成日跑入我地房玩既細路同貓咪，係呢度除左訓覺之外基本上我地都唔會閂房門。呢隻黑貓勁嗲，一見到人坐低就會跳上黎呼嚕呼嚕

我地做咩佢都要痴住，好似係我地養既咁，真係好可愛連我寫日記都要叉隻腳埋黎，踩我本野一腳。

好好寫日記係我地旅行中堅持要做既事，可以唔食飯可以唔影相，但一定唔可以唔寫日記，因為只有手寫既文字同親手畫既圖畫最能夠紀錄當刻既感覺。全靠呢本日記先可以將當時既事記得咁清楚，我地約定到大家老左，記憶變得模糊既時候，都要係床邊將呢段愉快既經歷讀比對方聽

都好多謝你同我地一齊回憶呢段旅程呀

好想去旅行啊！！！！！！！！！！
下次去旅行都要開始寫遊記，就咁睇都好開心

終於追晒上下集, 原來只係1/4個tour, 好期待, 好正

呢度既天氣好潮濕，個人成日都渾渾噩噩好想訓覺。難得有日終於停雨，我地可以去行下山喇。
市中心每日都有幾班巴士可以去Santa Elena Cloud Forest Reserve，車飛係來回票，價錢大約十零蚊港紙。去到門口既visitor center每人要比hkd120入場費，係度有地圖可以睇下陣間想行邊條路線

呢度既指示好清晰，所以自己行都好方便唔怕盪失路。工作人員話呢幾日落左太多場大雨，有好多路沖爛左未整好，風景最靚果條紅色線因為太危險封左，其他路線都未清楚路況，提醒我地要注意安全

沿途風景好靚，周圍都生滿苔蘚，而且都無乜遊人，行左幾個鐘我地淨係撞到住樓上對德國情侶。雖然話呢幾條路線相對安全，但路上都有唔少冧樹，要手腳並用爬過去

門口個指引話呢度可以見到好多動物，沿路都聽到好多唔同動物既叫聲，但森林太密我地總係無辦法搵到佢地，可能城市長大既我地就係缺少當地人呢方面既觸覺，不過比心機留意都會見到啲小東西

我地由朝早8:30上車行到下晝4:30，感覺吸左好多新鮮空氣，個人都醒神左呀!

琴日嬸嬸請左我地飲湯，今日我都想煲返個香港style湯水請佢飲，我地發現外國人對我地用蘋果黎煲湯都覺得好好奇，所以決定煲個蘋果紅蘿蔔煲豬展比嬸嬸一家同德國情侶一齊分享，佢地都好鍾意，真係太好喇。

話說煲緊湯既時候嬸嬸又黎搵我，原來佢想教我勾花。事源嬸嬸雖然唔識講英文，我地西文又識得唔多，但我地每日都好努力溝通，佢早幾日話第五個孫女就快出世喇，勾緊一件裙仔比BB女，日日都好興奮咁同我分享進度

佢見我好感興趣，就叫我黎學下點勾花

覺得自己都有啲天份

係度住就算唔出門口都唔會覺得悶，自由出入既貓狗間唔時會黎裝下我地做緊乜

食食下飯呢個豆釘捧左塊紙皮黎，話今晚要同我地一齊訓

最後比佢婆婆連人帶皮搬走左

我都好鍾意睇遊記呀
到時記得寫比我地睇!

多謝你呀! 我都諗緊好唔好寫得濃縮啲 每日唔好咁仔細，但又有好多趣事想分享，因為我覺得景點個個都識去，但途中遇到既人同事先係令一個地方變得吸引既原因

上個post追追下爛咗尾 仲以為冇得再睇了

前一日行山雖然景色好靚，但無乜見到動物硬係覺得唔多夠喉，所以我地又join左個night walk睇夜行動物。呢種團短短兩個鐘好受遊客歡迎，導遊會拎住電筒同動物簡介既咭仔帶路，見到動物就會照住幾秒比我地望一望，參加者既電筒就只係可以照地下睇路，希望可以將對動物既騷擾減低

二趾樹懶，明顯比之前見到既三趾樹懶淺色好多

係動物之森好鍾意捉既狼蛛

訓緊覺既大嘴鳥，收埋左個青BB既嘴

蜂鳥個巢，綠色既雀媽媽坐左係上面

仲有其他唔記得名既野

兩粒鐘既短tour可以睇到咁多野，真係超值

之前初試過zipline覺得好正，係呢度我地又搵左條黎玩。呢個號稱全中南美最長既zipline全長四千幾米，總共有9條，係最後兩段會用趴係度既姿勢飛過成個山谷，所以又叫superman canopy

掛住玩無影到風景相，呢個姿勢可以好似雀仔咁係天空飛，好舒服好好玩架。

哥斯達黎加既活動不外乎係睇動物，行山同埋玩水，我地好鐘意大自然所以好享受係度既每一日。之但係因為雨季既關係，係度既留大部份時間都落住大雨，除左個人濕氣重好眼訓，啲衫仲晾極都唔乾，唯一一套仲乾爽既衫已經開始發臭了，真係令人頭痛

同Pablo家姐表示左我地既困擾之後，佢話雖然十月大部份地區都係雨季，但晌東面既加勒比海岸天氣就完全相反，而家竟然係旱季! 佢建議我地去一個叫Cahuita既地方，果度會有陽光與海灘，聽落好正，咁又諗好下一個要去既目的地啦。

係度住左五日，今晚係我地最後一晚係度過夜喇。嬸嬸話我地係度住左咁多日，已經係佢既朋友了，所以今晚想煮餐晚飯歡送我地。呢日晚餐好豐富，有好大盆沙律，豆蓉同白飯，仲有一大塊煎豬肉，好好味呀，真係好好客既一家人

第二朝執野走既時候，男朋友係啲衫度見到隻蠍子，即刻搵個杯捉起左，我地都係第一次見到野生蠍子

見佢自己一個好悶，又捉左隻甲由陪佢

佢地好受小朋友歡迎，我地間房變左個動物園，細路們仲捉左條蚯蚓叫我地放埋入去bug battle

最後甲由戰死反肚，蚯蚓逃走左

嬸嬸一家真係好親切，係度既每一日都過得好熱鬧好溫暖。臨走我地都想送啲小禮物比佢地，但身上乜都無，摷摷下搵到幾個吉既利是封，男朋友話見輕輕地出發果時諗住帶黎同人文化交流既，就係咁我地寫左張心意卡，係背後寫左西文翻譯，小小心意希望佢地鍾意啦

下一站: Cahuita

嚇親你真係唔好意思我今次會生性架喇

[哥斯達黎加-Cahuita]

為左追隨陽光，我地由Monteverde搭5個鐘車去中心點San Jose過左晚，再由San Jose搭4個鐘巴士去Pabla姐姐所講位於加勒比海岸既既Cahuita。車上面無冷氣，而且唔知係咪太潮濕up到啲座位好臭，程車焗到好頭暈。

Cahuita係一個屬於Limon區既小鄉鎮，而Limon係中美重要既香蕉港，沿路都有好多蕉田，仲見到有地捫牌既香蕉田添

係久違了既陽光與海灘呀

我地搭最早班車，黎到先岩岩天光

呢間hostel好舒服，間間房門口都有自己既吊床，可以係門口fing fing下同鄰居打牙骹，價錢有少少貴，獨立廁所既雙人房每晚HKD230

Cahuita好細，係一個散步就行得勻既地方，市內風景都係咁樣樣

晌最盡頭既海岸係Cahuita National Park，呢個國家公園唔收入場費既，只要隨心放啲捐款入門口個箱就可以喇，係度可以行森林又可以去海灘浮潛

呢度全程都係平地，好好行，啲動物都好生猛周圍走

切葉蟻真係好可愛，最鍾意睇住佢地將啲野搬黎搬去

係度遇到個帶住幾個學生既叔叔，佢都好歡迎我地亂入聽佢講解。佢見我地咁鍾意啲蟻，教左我地關於切葉蟻既知識，原來一個切葉蟻群落會分成3個部門，第一種小蟻負責朝早探路搵新鮮既靚樹葉，沿路會留低氣味; 第二種中型size既工人蟻就會跟住呢啲氣味去切樹葉搬返屋企; 第三種超大隻既戰士蟻就係用黎保護努力工作中既大家。佢地咁辛苦將啲花草樹葉搬返屋，但其實呢啲都唔係佢地既食糧，只係佢地搬返黎吽菇既材料，用樹葉種出黎既真菌先係佢地既食物，食得好奄尖。叔叔仲示範如果撥斷左佢地條蟻路，小蟻會再行一次黎散播味道，咁大家就唔會蘯失啦，真係好有趣!

行完食個靚晏，哥斯達黎加野食唔算平，呢種係最常見而又大件夾抵食既當地菜，叫做casado，類似我地既碟頭飯咁，通常HKD30左右一碟，揀個餸然後配啲飯、豆、大蕉、沙律比你，睇落亂糟糟但通常都唔會伏，仲幾好味添

國家公園既水底風景都唔錯，可惜呢日既水唔太清。

我地去左離岸遠少少既地方浮潛，都見到唔少野架，最常見就係伏係沙地訓覺既鯊魚

龍蝦

好多魚

海毛蟲

令人感動既好天氣，係度終於可以洗衫曬衫啦

浮潛睇完龍蝦好想食，夜晚叫左隻黎吃下，呢度既龍蝦都唔平，呢個餐要成舊水港紙，加勒比海食龍蝦黎講Belize抵啲

夜晚返去fing吊床既時候同隔離房伯伯傾計，佢原本係美國人，之後定居係哥倫比亞，至今已經去左五十幾個國家，無間斷旅行左9年了佢係我地見過旅行左最長時間既人，我諗佢對其他人驚訝既反應都已經見怪不怪，佢說話唔多，我地都無細問落去，只係望住星星有的沒的咁講東講西。唔知佢既人生有啲咩故事令佢會踏上一場無止境既旅行呢，呢次旅行又會令我地有啲咩改變呢。希望返到香港之後，都唔好忘記間中要咁樣靜靜地望住星空，同自己既內心傾下計。

G持

寫得好好呀！！

絲打家人有無反芍你去咁耐又去啲咁危險嘅地方? btw好好睇!

lm

每日睇動物都離不開行入個樹林頭岳岳自己搵，我地都想試下用其他方式認識呢度既動物，所以就搵左附近一個動物收容中心黎參觀，間野位於離Cahuita半個鐘車程既Puerto Viejo，搭巴士過去好方便

呢間Jaguar Rescue Center入場費20USD，義工會帶我地行2個鐘既tour。呢度既動物都係由附近既村民或者義工發現受左傷帶返黎照顧，等佢地好返之後就放返野外。係度有好多唔同既動物，馬騮、野豬、鱷魚，豹貓，仲有好多樹懶BB

呢啲BB好多都係孤兒，樹懶經常會將電線當係樹枝爬而被電死，佢地既媽媽大部份都係咁樣不幸被電死既。倖存落黎既樹懶仔就會送黎被養大，義工會教佢地適應返野外生活，健康長大之後就會放返大自然。係度見到既BB都係二趾樹懶，原來因為三趾樹懶係好細膽架，面對太多人佢地會覺得好大壓力，分分鐘會嚇死，所以會收埋黎養。
佢地會係個木架度學爬樹

呢隻爬爬下就訓著左，訓覺既時候個鼻哥嗡嗡下好得意

呢一隻比較特別，佢天生有缺憾，所以佢唔係二趾又唔係三趾，只有一隻趾

黎呢啲非牟利機構參觀最怕就係成件事太商業化，當動物係商品咁欺詐遊客，但呢度比我地既感覺好唔錯，睇到啲義工都係真心愛錫動物又唔會太說教，難怪好多家長都帶埋小朋友黎，真係一個幾值得黎既地方呀。

參觀完去食左個好好味既casado

之後就買車飛返歸

可能前幾日搭巴士既時候焗親，我開始沾寒沾凍頭好痛係咁咳，男朋友(唔識煮飯) 叫我即刻停止再進食casado，好緊張咁走左出去買餸話要煲粥比我食

我都係第一次見佢煮飯，呢烹就係佢用盡吃奶之力煲既紅蘿蔔咸排骨粥

係幾好味架，食完元氣滿滿，希望會快啲好返啦。

下一站: 巴拿馬-Bocas del Toro

謝謝你我會比心機寫落去架

無呀，淨係叫我地自己注意安全，同埋成日催我地係FB post相比佢地睇，但我地梗係報喜不報憂啦，廢事佢地老人家心掛掛，比人搶野仆到成身傷 炒車炒到行唔郁果啲，就同佢地講係行樓梯果時唔小心仆親
阿媽果時追post追到好似睇旅遊節目咁都不知幾開心

[巴拿馬-Bocas del Toro]

我地之前一直都無諗過要去巴拿馬，對呢個國家既認識只有運河同埋失蹤女遊客。突然之間有呢個念頭都係因為我地係Cahuita對德國父子鄰居，佢地岩岩係巴拿馬過黎，話果度有一個叫Bocas del Toro既地方，呢個地方好似仙境咁靚，海天一色，啲水好似玻璃咁清，日日經過房門口都show啲相比我地睇叫我地一定要去，所以我地決定去渡一渡假!

就係咁，我地無啦啦就出發去巴拿馬啦。

Bocas del Toro係加勒比海上由多個小島組成既一個省，位於巴拿馬東北與哥斯達黎加接壤，同Cahuita其實只係隔左條邊界，但想過去都唔係咁易架。
首先要搭程巴士去邊境

我地既寶貝背囊

黎到邊境車站

陸路離開哥斯達黎加要交7USD離境稅，係車站附近一間好似士多咁既地方交錢，交完會比返張收據你一陣出境用

兩國邊境由條河分隔開，係橋頭呢個拱門度有間屋仔，求其cap個印就出左境

行過呢條橋就進入巴拿馬既國境，周圍都無指示牌，有啲迷失，唯有不停問人

影影下相呢個黑人後生仔埋黎攝鏡

佢知道左我地目的地之後就話可以帶我地去，零戒備心既我地就跟住左佢行喇。係佢帶路之下好快就搵到巴拿馬關口，沿路既人都好熱心咁為我地指路

當時有美簽就可以免簽証入巴拿馬，岩岩check返原來上年開始連美簽都唔使，特衰護照可以免簽入境30日。呢次入境好順利，搞掂就搵返後生仔，佢帶我地去搭colectivo，臨開車仲送左一人一罐啤酒比我地

小巴只係送到我地去碼頭，黎到呢度仲要搭多兩程船，一程去Bocas市中心，第二程去我地住既小島。去市中心既路上兩邊都係棚屋，有啲似大澳

然後突然過左某一點啲水就會變到好清，好似以前搭船去澳門中間突然有條黃泥水既邊界咁。Bocas市中心公眾碼頭既水清到咁樣樣，見到啲珊瑚魚游黎游去

經過一輪舟車勞頓終於黎到今次住既小島喇。男朋友話我唔舒服要好好養病，所以今次我地豪擲每晚HKD600黎住五日villa

呢度仲養左隻巨犬辛加，生到牛龜咁大隻但其實只係九個月大

呢度係個小島，所以晚飯只可以留係度食，但我地都好樂意咁做，因為老闆娘既手勢真係不得了。老闆兩公婆係法國人，所以大部份時間都係煮法國菜，晚餐每位25USD，餐單由老闆娘拍板，包頭盤餐湯主菜同甜品，樣樣都煮得好出色。
就好似呢日既松露多士、甘荀湯，煎牛柳同焦糖燉蛋咁

每晚都飽到上心口，係度期待每日既晚餐簡直係一大樂事
其實用二百蚊港紙就食到咁既大餐我直頭覺得係超值，就算係backpack間唔中都可以對自己好啲架嘛!

樓主返到香港有冇唔捨得旅行嘅生活？

係度每朝可以訓係床度睇日出

辛加無時無刻都係度捕我地陪佢玩

隻野日日都叼走我啲泳衣同底橫 好彩每次都搵得返，我地鄰居就慘啲，兩對拖鞋都比佢支解左

600蚊既房價包埋早餐，都係好豐盛，所以食完可以飽到唔食lunch慳返餐

島上面既碼頭放左幾隻獨木舟，住客可以隨便拎去玩。

呢度既島仔大部份都係由紅樹林形成，水道好似迷宮咁都幾易蘯失路。呢片紅樹林同我地平時認知既好唔同，唔係混濁既泥灘，而係清澈見底既海水

成片海域都好淺水，水深唔到兩米，其實坐係船上面已經可以將水底景色一覽無遺，但見到咁靚既海水邊個可以忍得住唔跳落去喎。
我無諗過紅樹林既水底原來係可以咁色彩繽紛架

每次都要兜好耐先搵得返我地個島

另一日我地搭船去左附近一個小島玩，因為前一日落完大雨，經過一個島仔果時見到十幾隻樹懶吊哂係樹上面曬大陽晾乾自己，好好笑

或者因為每間hostel都係開門就可以跳落海，大家都唔使特登出海玩，所以呢個無人島既遊客一隻手數得哂，可以靜靜地享受咁靚既風景。

呢度真係好靚，我第一次分唔清海同天既邊界

閒置play左一晝，臨走時船家隨手執左兩個椰子劈比我地飲

呢度既晚餐真係一日比一日痴線，有炆鴨脾啦，烤原條唔知咩海魚，貼堂作係一人一隻烤龍蝦，驚你唔夠飽仲配埋個咖喱飯

食完再加個心太軟

我隻狗

豪華團渡假就黎到呢度，聽日我地又熬幾程船同巴士返Costa Rica喇。

下一站: 哥斯達黎加-Drake Bay

臨瞓前睇到好肚餓

話無就呃人既，間唔中都會好似而家咁回味下

老土啲講句，旅行唔只係吃喝玩樂，途中既文化交流、人與人之間互動、異地遇上種種突發既事都會改變你既思想，擴闊到眼界。與其沈醉係旅行既回憶之中，我更加希望帶著佢為我帶黎既改變，好好咁過每一日

我都係下次都係食飽飯先寫

留名支持記得舊年已經睇過加油繼續寫落去

留名
原來巴拿馬咁靚，睇完好想去

[哥斯達黎加-Drake Bay]
去下一站既路程都係好轉折，總共要搭三程船四程車。咁艱難都要去既原因係我地係lonely plant見到句簡介，話呢度係哥斯達黎加最與世隔絕既地方，入面既國家公園亦係中美洲最原始既熱帶雨林，見到”原始”同”與世隔絕”呢啲字眼我地就忍唔住執行背囊出發了
中途交通已經複雜到唔記得

巴拿馬同哥斯達黎加個邊境好求其，周圍都無人看管，亦無拎住行李過關既人，我地搵路果時都自出自入左好多次 我諗佢地既居民平時都係咁行過對面買餸

返到去到哥斯達黎加已經好夜，唯有係車站附近求其搵間旅館訓一晚，聽朝搭最早果班車走。

說時遲那時快我地已經去到最後一程入Drake Bay既大飛了

去Drake Bay (Bahía Drake) 既大飛boat taxi一日有兩班，架艇坐得12個人左右，一開頭會先經過好長彎彎曲曲既河流，之後先進入大海。雖然只係公眾交通，但船長一見到岸邊有動物或者海面有鯨魚都會好開心咁駛近比大家睇

叫得做Drake Bay，固名思意呢度是非常大浪的，尤其是原來呢度上星期先岩岩打完風。呢程船亦都出名驚險，係河流同大海連接既河口位開始勁大浪，每過一個浪我個屎忽都拋到離開張櫈幾秒，搭程船都要札行馬，覺得架船仔已經唔係拋咁簡單，而係不停晌反艇邊緣徘徊... 呢個時候仲要見到有個好似海嘯咁高既巨浪湧緊過黎，船員即刻好緊張咁叫所有人著返救生衣再逐個check。去過中南美既人都知道當地人係幾咁痴線同膽生毛，連佢地都咁緊張，果一刻我真心覺得自己會死

好彩船長技術了得，唔知用咩方法令架船過到個浪，呢個時候又刮起大風大雨，係風雨中仲見到鯨魚上水面轉身，短短一個鐘既船程已經係一個好難忘既adventure。
淋雨+嚇到底褲都濕埋 好不容易終於黎到我地既目的地

Drake bay既規模其實只係海邊既一條小村莊，呢度無碼頭，每次出入都係要卷起褲腳搶灘。我地個host黎左岸邊接我地，佢地一家都好好人，今次住既山林小屋亦好舒服，每晚HKD180，有兩間房，我地都住唔哂

仲有我地最鍾意既吊床添

謝謝!! 我都追緊絲打你個po，好好睇呀

係呀 我以前都唔知道，之前仲諗住無興趣睇運河所以無諗過會去，有去到真係太好喇

LM 支持，由上個POST 睇到LIVE，好好睇
絲打煮嘢食好勁，你男朋友影啲相好靚
想問啲相係用咩機同咩鏡影架

第二日報左個左tour去Corcovado National Park，呢個被認為係中美洲原始生態保留得最好既國家公園

可能因為岸邊一片長長黑沙灘既關係，呢度俾人既感覺幾特別，而佢亦都真係名不虛傳，即使係落住雨一路行都見到好多好多動物。

我地係哥斯達黎加成日都見馬騮，其實呢個國家有4種原生既馬騮: 最常見到果種白面馬騮white face、spider monkey、howler monkey同埋squirrel monkey，係度竟然半個鐘之內可以見到哂佢地，其中squirrel monkey我地都係第一次見到。佢地金毛細細隻，一群十幾隻一齊出動，一邊傾計一邊合作行動好快速

火雞

野豬仔

係岸邊見到金剛鸚鵡，好開心咁係樹上食緊果實，原來佢地既叫聲好撚嘈好難聽

中途經過一啲ranger station，呢度有啲trail要行一兩個星期，係度會提供床位同浴室比遊客，亦會有少少生態既簡介。

岸邊間唔時會見到鯨魚骨

黑沙灘上面有唔少海龜既巢，呢個成地蛋殼應該比其他動物挖出黎食哂了

導遊托住碌大遠鏡，遠處既動物都可以睇得好清楚

原來鱷魚既正面係咁on9

咁辛苦先黎到drake bay，但可能因為舟車勞頓同不斷淋雨，我個病又惡化返，仲開始咳血 去完國家公園男朋友就叫我留返係屋好好休息，係度五日大部份時間都係吽下吽下，都唔太記得做過啲乜

好彩就算係訓係吊床攤屍，望出外面都有好多野睇

攬住呀媽訓覺的馬騮BB

講起上黎我地都好耐無住過有電視既屋，因為成日上唔到網連電話都好少用，悶就睇下風景，望下雀仔飛黎飛去，望下天望下雲， 覺得仲好睇過睇電視同碌電話

呢段時間男朋友除左照顧我之外，有一日都去左潛水。呢一帶其實好出名潛水，最為人熟悉既係一個叫Cocos Island既地方，潛開水既話可能知道佢既地位係類似大堡礁或者Galapagos，由drake bay附近坐三日船先可以去到。我地咁窮緊係去唔到Cocos Island，就去左搭一個鐘頭船就去到既Cano Island，傳說呢度既水好清，能見度30米，有好多野睇，好彩既話仲會見到鎚頭鯊。不過我地黎得唔岩時候，岩岩打完場風令海水又濁又凍，水既能見度低到同香港有得比，仲有唔少暗湧。雖然同想像中好唔同，但都見到海龜同鯊魚，男朋友無影到相，我都係根據佢寫既日記打返以上紀錄出黎。

養病既日子除左fing吊床同睇馬騮，就係煮下飯仔。男朋友成日話同我去環遊世界但我最鍾意既活動竟然係去街市買餸煮飯，表示得啖笑

得閒得滯，開始自己拉麵同焗麵包

個包好硬，唔係幾好味

去旅行病真係好無癮，但就算幾想出去玩都一定要好好休息快啲好返，因為過兩日就要出發去另一個氣候既阿根廷啦!!

下一站: 哥斯達黎加-San Jose

多謝你 餐餐出街食好貴呀，反正我好鐘意煮野食，而且係其他國家既街市買餸都好好玩!

影相方面問左男朋友:
相機係Olympus em5 II，鏡的話大多是用12-100既旅行鏡， 仲有一枝7-14用黎影星空或者銀河，記得帶支腳架仔呀!

唔該曬絲打同埋你男朋友嘅解笞呀
加油繼續寫落去! 我會繼續睇架
唔好爛尾呀

[哥斯達黎加-San Jose]

經過我努力不斷飲水，個病終於好得七七八八! 無乜野做過就要離開Drake Bay了，真係有啲遺憾，我都唔知自己有無膽量再搭多一次果部大飛黎呢度了。呢日host叔叔問朋友借左部型格戰車，車我地落海邊

我都唔記得左講，睇佢個老實樣就知叔叔一家好好人，知道我唔舒服，日日都會托好多水黎比我飲，又會幫我地打掃洗衫，真係好多謝佢地
Drake Bay呢條村仔，居民少到就黎連我地都認得哂啲人，就好似呢個哥哥仔咁，佢係第一日既船長、第二日既tour guide、今日又係度幫手搬行李上船。
好大隻呀

搭車又搭船之後我地又返到黎San Jose

好耐無出街食飯，呢晚去食左個牛骨湯，感覺好補呀!

我地會係度住兩晚，準備搭飛機去阿根廷。今次貪平住係火車軌隔離，朝朝火車經過都係度響安，好嘈

出門在外最掛住就係香港既野食，我記得當時最想就係食燒鵝同埋點心，咁岩比我地發現附近竟然有間酒樓! 第二朝起身就即刻狗衝去大富豪….丫唔係，係中國城飲茶 (殘體字招牌注意)

媽呀係點心呀

仲有皮強瘦肉粥同叉燒腸

啲侍應都係講廣州口音廣東話，order野食無障礙。
門口告示牌都有好多野睇，華僑小姐乜乜乜同啲招聘樓盤廣告

食飽飽就去行街，中途遇到迷之活動，睇唔明睇左陣就走左

之前講過呢度有好多二手衫店，我又無乜冬天衫帶黎，所以! 係時候shopping time了!!

雖然唔是特別鍾意濕平，但見到咁多平貨真係幾興奮。衝量過背囊既重量，最後買左兩件冷衫，同男朋友一條唔知真定冒牌既紅褲仔，估下呢度用左幾多錢

兩件冷衫加埋都只係₡1000，即係唔使13蚊港紙，平均每件HKD 6.5，反而男朋友條褲仔就要₡2000，成HKD 26，好貴。重點係藍色果件冷衫，係Made in Hong Kong架

佢感覺好有歲月既痕跡，一諗到佢幾十年前係香港製造，飄洋過海去到外地，輾轉俾我晌成座山咁既二手衫市場搵到佢，最後帶返佢返香港，成件事真係好浪漫! 可能佢都好想返故鄉，所以係度比我搵到佢?

然後，終於黎到要離開中美既日子了

今日會搭3個鐘飛機去秘魯Lima，再轉4個鐘redeye機去阿根廷Buenos Aires。等上機等到肚餓，我地會黎呢個窮撚天地，好多backpacker都係度試食朱古力同試飲咖啡放題，一個眼神一個微笑大家都對對方心領神會

除左留黎紀念既錢幣之外，我地仲有₡1500剩，拎去買左個樹懶杯墊留念

等上機既時間又悶又漫長，係杯墊後面寫下警世格言先

Pura Vida意思係pure live，係哥斯達黎加人既生活態度、問候語、祝福語、道別語，係everything。係呢度可以唔識hola，唔識adiós，影相唔使擺yeah或者捽lin手捏心心，只要做個牛角六字手勢 講聲百搭既Pura Vida就可以喇! 純樸又熱愛大自然既哥斯達黎加人真係完美演繹呢個生活態度，希望以後可以再有機會黎呢個咁Pura Vida既國度啦! 再見喇豆飯!!

好快就會踏足南美大陸啦，好興奮

下一站: 阿根廷-Buenos Aires

[阿根廷-Buenos Aires]

經過四個月既旅程，我地終於黎到南美啦! 計計下數我地好快就要去南極，呢個我地唯一有預先訂好既行程，所以而家都係時候要黎到阿根廷，準備向南邊進發了。

我地朝早六點就黎到阿根廷首都布宜諾斯艾利斯，太早未去得住既地方，係機場搵個舒服既角落合一陣

訓醒食少少野就出發去今次既住宿，今次我地又住apartment，每晚HKD230。個單位晌係棟好古舊既建築之中，好古典好靚，我好鍾啲殘舊野，可以住係呢棟咁有歷史感既建築物入面真係好開心

連鎖匙都好靚

重緊要係咩呀，係露台有部任用既洗衣機呀

呢度天氣好好，洗好既衫晾一晝就乾，簡直係師奶福音!

通完頂真係好眼訓，搞唔掂。落樓下士多求其買啲餸炒個麵就要訓覺保命，訓醒再好好周圍行下

唔使客氣啦
謝謝你既支持呀，其實我都唔知仲有無人睇緊，但諗諗下如果連寫自己想寫既野都要理有無人鍾意，咁樣做人太辛苦了 所以唔使擔心啦，悶悶地就返黎睇下有無update啦。

絲打G持你

一直有追緊

總有追緊啊，間中就入黎睇你有無更新，支持支持！
有個肯陪對方去任性既另一伴好正，好好珍惜

追緊

好正
好少可有港女唔驚昆蟲又能屈能伸
屋企個件實嫌污糟
暫時最鍾意邊個國家?

睇到好想去旅行

抖足精神，今日可以周圍行下探索呢個城市喇! 黎之前我地無乜睇到關於呢度既資料，估唔到呢個城市係咁靚，街上充滿歐洲式建築，新舊建築融合得毫無違和感，靚得黎有啲殘舊同混亂，係一個好浪漫既城市。
之前兩個月見樹多過見人，好耐未見過咁多高樓大廈喇

不過條街枕住好大陣尿壓味，路邊特別係銀行門口好多露宿者，亦有唔少玻璃比人打爆既舖頭

Lonely planet話呢度有好多潑屎潑尿黨，佢地會幾個人一夥，一個負責向你潑屎尿，其他人會扮好心幫你抹身偷你野。好地地偷野唔得既，好玩唔玩玩屎 我地係度無遇上潑屎黨，只係之後遇到其他小偷，唔係成身屎都算係好好彩喇，呢個就之後再講啦。

七月九日大道，為紀念阿根廷獨立日而得名，係世界上最寬闊既街道

Buenos Aires 直譯既西文意思係好空氣，呢度既天氣真係好好

講起晌阿根廷既洗費真係一殼眼淚，呢度既物價唔貴，仲好平添，但問題係我地撳唔到呢度既錢，無銀用。呢日我地行左幾條街，試左好多間銀行，都無一部ATM可以read到我地既卡，張卡過幾日仲比人盜用埋 我地無諗過之前係啲窮鄉僻壤都可以撳到錢，係呢個大城市竟然唔得。呢度碌卡又唔係太普及，我地唯有係袋底僅餘既美金度搣左張100蚊出黎，拎去黑市唱。

點解唔正正經經去找換店唱呢，我地上網睇到Buenos Aires因為政局不穩既關係，正當找換店個兌率又差又浮動，黑市個價係最好既。鬼叫你窮咩，我地就跟住網上面其他backpackers既指示，膽粗粗行左去條尿壓味好濃厚既街，都唔敢拎電話出黎影相。果度有好多大叔係路邊叫”cambio cambio’’ (“change change”)，見到我地兩個額頭鑿住水魚既亞洲人即刻埋黎捉住我地，佢地好進取，其中一個大叔搭住男朋友膊頭就夾左佢入個好似重慶大廈咁既商場。大叔帶左我地入間舖頭仔，間野係賣皮革既，都幾光鮮，但我地都無心情睇野，啦啦林唱好錢點好數，睇清楚啲錢無穿無爛就走人。

激動得滯打得長氣左，我地係阿根廷留左一個月，呢個都只係我地無銀用悲劇既開始。總之出遠門記住一定要申請返張plus/ cirrus信用卡，真係好撚好撚緊要，如果唔係就會好似我地咁。

唱到幾個錢揸手，個人都開始飄，大佬獎勵我食雪糕

我地散步去到一個大公園

果度有片大草地，有好多情侶同小家庭都係度攤抖，我地都係度攤左陣。呢日個天好藍，好靚好舒服

離開公園既路上見到個青銅色鐘樓，果時岩岩好6點鐘，聽到佢叮咚叮咚響

行到黎呢個中央車站搭地鐵

呢度既地鐵好易搭，呢張SUBE咭係佢地既八達通，可以幾個人共用，一個嘟完入閘pass比下一個就得，我地話想買一人一張仲比職員笑傻仔

佢地既地鐵站好古老，每個站都有好有特色既磁磚或者壁畫，我地搭呢條紅色線更加係全南半球第一條地下鐵路，不過而家已經換左新一個型號既車箱喇

之後! 就黎到今日既戲肉! 萬眾期待既鋸扒環節!!
阿根廷既牛肉咁出名，一場黎到唔試下就太對唔住自己喇。難得做呢啲高消費活動一定要好好準備，經過幾個字既資料搜集，搵到間又出名又大件夾抵食既扒房，叫做Don Julio。呢間野要7點鐘就乖乖地黎排隊等開門，如果唔係就要等位喇。雖然等位既時候會派肉批同香檳，但我地寧願早食早享受!
遲左黎要等位的人

我地就入去坐低先喇

入到去因為我地一腳牛屎，唔識睇個餐牌，侍應就帶左我地出去揀扒

真係好震撼，一大盤唔同部位既牛扒擺哂係面前，我地揀左一直都好想食既斧頭扒，塊扒好似我頭咁大，都係港紙220蚊咋我地仲叫多左兩個小食，烤牛腎同烤菇，再加一枝紅酒，order好就埋位等開餐。
呢隻Malbec好似係阿根廷好出名既紅酒，好香果香味，我地之後都左佢既出產地度瘋狂飲

烤牛腎率先登場

生生地，好juicy，爆到成個碟都係肉汁，食剩最後一啖先醒起要影下佢個橫切面

千盼萬盼，終於等到我地既斧頭扒啦!!!

呀!!! 係幾咁美麗既橫切面，簡直係天賜既美味 我上世到底係做左啲咩好事，今世竟然有機會好可以食到如此美味既食物 我從來無食過咁香濃爆汁既肉，如果問成個旅程最好味既食物係啲咩，一定係呢舊斧頭扒!!

入黎既時候已經問左係可以碌咭既，呢餐飯埋單2700 peso，計返當時匯率大約五百零蚊港紙，好超值呀!

原來仲有咁多人睇緊，受寵若驚了
睇完啲牛肉相好肚餓
去煮野食先

Many thanks for sharing your itinerary and photos 📷.

好正呀! 欣賞樓主的遊記。

BRAVO!

絲打
真係呀，我成日都覺得我地上一世一定係積左好多福，今世先可以遇上對方

兩個國家得唔得
最鍾意墨西哥既人同哥斯達黎加既大自然

嫌污糟咪即係個人整齊囉，都幾好丫，我都成日比男朋友話我污were

係阿根廷牛肉真係好正

我仲睇緊架，加油打埋佢啊

晌Buenos Aires既第三日，呢日夜晚就要搭通宵機去下一個城市Usuahia了。 呢度個host好好人，比我地用間屋用到夜晚，所以食完早餐我地就可以繼續出去遊覽呢個城市喇。

我地首先去左貴族公墓Cementerio de la Recoleta

呢度好大，大到會盪失路，安葬係度既都係名門望族、達官族人，其中最多人慕名而來既係阿根廷國母貝隆夫人既墓地。每一個墓都好似一間小屋，葬得少人既會就咁將棺木放係屋入面，如果係家族式既話棺木會放係地下室，屋既門口都刻左墓誌銘或者一篇短文，紀錄墓地主人既生平。比起出生，佢地更重視死亡，認為人出世既時候什麼都不是，人生終結時至係結算一生成就得失既時候。

每個墓都好特別，雕刻左華麗既天使或者栩栩如生既人像

有啲墓出面睇平平無奇，但企係門口裝入去會見到由內向外先望到、砌左精緻圖案既玻璃窗，我地估係比墓入面既先人睇既

呢度既墓有啲打理得好好，有啲就荒廢左，佈滿蜘蛛網，玻璃爆哂，連裡面既棺木都舖滿塵亂七八糟。即使你係貴族，在生時幾有錢地位幾咁高，隨住時間流逝都係會被人遺忘

呢度真係好靚，尤其是係荒廢墓地果重蒼涼感，好吸引。每個墓既建築各具特色，沿路都見到好多人黎寫生，亦有唔少老師帶住小朋友黎參觀。墓園係免費入場既，在遊客角度我覺得好值得一來，唔知係度既先人會唔會覺得咁多遊客黎好煩，定係其實都想有多啲人黎探佢地呢?

掃完墓，我地就去左雅典人書店El Ateneo，呢度曾經係個有100年歷史既大劇院，2000年既時候易手，改建成連鎖書店El Ateneo既其中一間分店。大劇院既大部分特色都保留左落黎，令佢曾經被評為世界最美麗既書店

聽講呢度咩書都有，亦有好多古典既書籍。
我都係度他鄉遇老師 係KING同性感囚犯呀! 果然係咩書都有呀

我地太夜黎到，行左陣書店就要打祥。自從琴日鋸完扒就一直對呢度既牛肉念念不忘，所以係搭飛機之開之前，我地決定要揹埋背囊再去扒房擦多一餐!

Buenos Aires中既貧民區La Boca係Tango既發源地，市區街上都有教人跳Tango既舞步

今次去既呢間扒房叫做La Cabrera，我地7點幾先黎到所以要等位，等位既時候都有粗獷版既汽酒派

等左8個字左右就可以入去喇，開飯前有好多一碟碟既小配菜比你止餓

飲食要均衡，嗌左碟燒菜

前一日試過斧頭扒，今日就食牛仔骨。呢個牛仔骨好似磚頭咁大舊，一份竟然有兩件，而且只係HKD 150，真係嚇死人。

呢份牛仔骨都好好食，但我地就覺得唔夠琴日既斧頭扒驚艷，而且呢間餐廳既服務都比較澳牛。如果係Buenos Aires只夠時間食一餐飯，我會推介前一日既Don Julio，岩岩google過原來佢仲係2019年唔知咩選舉世界排名頭50既餐廳黎

去到機場，食埋個飯後果，準備搭飛機去世界最南端既城市喇!!

下一站: 阿根廷-Usuahia

終於唔爛尾到南極

有冇ching都有睇佢嘅中南美旅行vlog？
佢最新條片咁啱update到阿根廷

樓主有冇開ig / fb page?

冇睇一排
見到幾篇新文 好開心

[阿根廷-Ushuaia]

黎到冰天雪地既Ushuaia了!!

烏斯懷亞Ushuaia位於阿根廷最南邊，遊人稱佢為”世界盡頭城市”，但有人話世界最南邊應該係智利既Puerto Williams，是但啦稱呼呢啲野唔使咁認真。 呢度係我地黎緊上船出發去南極既地方，只不過我地早左成 11 日黎到 因為呢度既氣侯同我地之前幾個月生活既森林和原野好唔同，我又岩岩大病完一場，打算早啲黎適應天寒地凍既天氣，諗返起都覺得果時任性得好快活。不過Ushuaia都有好多地方可以遊覽，所以留咁多日都絕對唔會覺得悶。

呢度既機場細細，好香木味

搭車離開機場既時候可以見到呢個小鎮係一個三面被雪山環抱既海灣

去到今次住間apartment撳極門鐘都無人應門，仲開始落起雪黎，雪愈落愈大刮到臉都痛，只係著住麻質褲既我地就走左入間士多保暖。

我地出發之前其實係香港買左隻wifi蛋，隻野聲稱係全球九十幾個國家都上到網，係發達國家係收得唔錯架，但係偏遠地方就好多都未覆蓋到。不幸地我地係度都係上唔到網，就係士多買左張SIM咭打算聯絡個host，但原來當地既SIM咭要用阿根廷既身份証黎activate，當我地懊惱之際收銀哥仔就用自己身份証幫我地activate左，附送一個帥氣既笑容，俊俏既阿根廷人真係外冷內熱呀!!
得到電話咭之後好快就聯絡到host，佢亦好快就黎到開門比我地

呢間係我地住過最鍾意既住宿之一，屋仔細細一房一廳，好有家既感覺，係貴左少少每晚要HKD300。屋入面每個角落都有暖氣，每個窗都望住雪山，好似掛滿好靚既風景畫咁，我地都好鍾意呢度。
廳個窗

廚房個窗

係度留左好多日，都唔知由邊度開始寫起好添就講下係度既日常先啦。
按照慣例，黎到一個新地方我地都會攤抖返三兩日先，我地係11月頭黎到既，雖然落住雪，但而家其實係Ushuaia既夏天，氣溫都有3-10度。我地住係離市中心45分鐘路程既民居，附近一個遊客都無，好平靜好舒服。我地都好鍾意沿漫無目的咁周圍行

晌附近間超級市場搜購下日用品，呢度既牛肉都好優秀，色澤紅潤，呢一盒當時都只係三十幾蚊港紙

呢度啲師奶好猖狂，個個都好似要買成個月糧返去咁，可能天氣凍個人懶得出街買餸掛。要係度住十幾日，我地都買左唔少餸

第二日起身食整個靚早餐

食完慢慢散步去海邊

碼頭有好多海鷗，望左陣見佢地不斷叼起啲野由空中擲落地，google話原來佢地會咁樣掟爆啲貝殼類黎食入面既肉。地下果然有好多破碎既貝殼，又學到野了

經過啲travel agency見到去南極既last minute船飛廣告，當時係11月1號，見到既廣告都係一星期內出發既船

講開南極船，我地係半年前early bird優惠買既，十日團 每人5795USD。如果黎呢度係為左去南極的話，我覺得買early bird會好啲，因為可以揀自己心水既船型同出發時間，而last minute就好睇彩數，如果一場黎到Ushuaia先發現買唔到岩心水既last minute飛應該會有啲失望吧。假如只係想黎踫下運氣的話，咁就黎到先捕下last minute都無妨。

天氣凍個人都懶左，唔想行成粒鐘行返去，就去遊客中心問下有無車可以搭，原來有部巴士可以返屋企附近，太好了。市內既巴士好易搭，車站都好光鮮，路線方面只有A B C三條循環線，大部份地方都可以去到，每程兩個幾港紙

河邊啲野花好靚，想抆兩條返去插，但返去先發現佢離開泥土就會謝，果然野花都係應該係野外快樂生長，我太自私了對唔住呢

天氣凍唔想日日煮飯，又炆定一大烹牛肉食幾餐

係咪好生性呀我

完左先答你

me好少睇vlog

曾經開過一兩個月，果時係live住咁update。但跟住覺得咁樣好攰，又霸佔左珍貴既旅行時間，搞到唔可以全情投入咁享受旅行，就砍掉左個page了

儲肥篇遊記慢慢睇

終於追到live
唔好爛尾

閒置play左三日，我地仲未開始觀光活動，今日開始漸漸開啟返遊客模式了。首先進行溫和啲既活動，行下博物館。

呢度有好多博物館，我地先黎呢間規模細細既世界盡頭博物館 Museo del Fin del Mundo，呢間野係舊銀行改建而成既，佔地好細，好快就睇完

Ushuaia 位處既省份叫做火地島Tierra del Fuego，名字由來係因為當初歐洲人發現呢片土地既時候，係船望上陸地見到原住民生起既火光，所以就叫呢度做火地島。
原住民係咁樣既

火地島原住民因為歐洲人帶黎例如麻疹同天花等外來既病而令人口急速下降，最後因為種種原因，原住民人口凋零至部族徹底滅絕。
有好多雀島標本介紹

當時遠征黎呢度既歐洲人鍾意放個番鬼佬嫦娥係船頭

係度生活左幾日，我發現如果用呢身裝束去南極一定唔夠暖，主要係我件冒牌North Face太薄了 件野係以前返工去尼泊爾果時買既，Kathmandu果度有條街專賣老翻戶外野，其實質地好好架，果時好鍾意去行街，呢件一舊水唔使既偽Gore Tex就一路著到而家。為左唔想再次病到咳血，我係市中心間減價outlet買左件防水厚外套，咁就唔驚會冷親啦。

我地又用百零蚊買左個望遠鏡，準備去南極睇動物用

作為前西班牙殖民地，拉丁美洲有好多churros食

Ushuaia出名食又抵又好味既長腳蟹，其中有一間特別受遊客歡迎，但係度既頭幾日我地無做功課，求其見到一間寫全逢星期四全單八折就衝左入去食

佢地煮蟹既方式係白烚，食既時候吱啲檸檬汁，呢隻野2kg港幣$200左右，好甜好好味呀。呢啲蟹好好笑，原來最後一對腳仔縮左係身體入面，要搣開蟹蓋先見到

飲飽食醉，又等巴士返屋企

得到左保暖裝備，聽日可以去行山啦!

好好睇 支持
唔好爛尾

支持支持

Hea左咁多日，係時侯要去舒展下筋骨啦!

我地今日去行火地島國家公園Parque Nacional Tierra del Fuego，市中心有呢種coletivo搭過去

嗌車既時候同佢講你住宿既地址，佢就會係約定時間黎樓下接你，即使我地住既係airbnb都無問題。車票就係來回票，行完去返遊客中心等車走就ok。

搭大半個鐘車就黎到，一落車會見到呢間世界盡頭郵局

相傳呢度個呀伯會印企鵝郵戳上你張postcard，不過間郵局今日無開。無得寄postcard，我地就開始行啦。呢度有好多條路線，搭車既時候問過司機大佬，佢推薦沿海果段路，雖然比較長但風景最靚，我地就聽佢話揀左呢條路線黎行喇

沿途有好多雀仔，溪流同海岸既水好清，周圍瀰漫住一陣獨特既木香，係呢片幽香既樹林漫步真係好寫意

一雙一對既upland goose，好可愛

我件新外套+望遠鏡，是咪好醒目

行行下遇上了幾匹駿馬

行到攰搵個草地休息下食個橙，我見呢度咁靚，叫男朋友不如幫我影張訓係草地既靚相，但佢影到我往生極樂咁既樣

請問呢度係咪得我一個唔識欣賞佢影既相

食飽繼續行，下半段路離開海邊，行返入樹林。
染左個忘了愛punk頭既毛毛蟲

好大甩痴頭芒

呢度既樹好多都佈滿咁既窿，樹林中亦不時傳出啄木既聲音

我地都係第一次見到啄木鳥，佢個樣好兇狠，下下都好大力好似裝左摩打咁轟落舊木度，真係驚佢會腦震盪

行到好肚餓，醒起出發前叫男朋友幫手烚左兩隻蛋帶黎食，一咬落去，入面溏心既

邊有人整溏心蛋去野餐架 爆到成手都係強汁，男朋友仲笑騎騎話佢係咪好叻，識整溏心蛋。好啦好啦，就算你咁奇怪，又影到我往生咁既樣，但有你係身邊既人生先係完整 順帶一提我同呢個肥仔由中一開始就識架喇，數下手指到今年原來已經識左18年，時間過得真係快

呢度好好行，大部份都係平路，下晝四點幾我地就返到黎遊客中心

遊客一下，cup下印仔先

實在太肚餓，係遊客中心間cafe買左個empanada，empanada呢種肉批係南美好常見既
小食，好正架

小巴係市中心放低我地，順便可以去買下餸，今日買左支Rosé，一啲用黎煮海鮮意粉，剩返大半攞黎飲

阿根廷既酒真係好好飲，仲要價格親民，普普通通二三十蚊港紙一支既已經好好味! 係度我地每日都要飲返支酒先安落

原來發緊燒，唔怪之得咁wing，休息兩日先

好sweet
樓主休息多啲 好返哂先再寫啦
唔洗急嫁 等你！

幾時結婚

終於到載極

成日覺得著左冬天衫，個人特別柒 特別係影相

I've been wondering about getting a temporary job in Siberia in January or February because I'm interested in working there temporarily. It'll expand my vocabulary and im sure it'll be an extraordinary experience.

因為Ushuaia既地理位置係咁天涯海角，而且氣溫嚴寒，令呢度成為禁錮囚犯既理想地方，尤其是係重犯同政治犯。呢間海事及監獄博物館 Museo Marítimo y del Presidio de Ushuaia 由監獄改建而成，資訊性好強，除左監獄既事，仲有好多關於火地島原住民同舊時航海既歷史，好多黎Ushuaia既遊客都會黎參觀架。

每一格監倉都改建成小展館，間唔中有啲令人不安既假人

囚犯都係著呢種黃藍間條既囚衣

其中一忽係未經翻新，原汁原味既監倉，一入去就好寒

睇完博物館，我地去左一間網上啲人好推薦既餐廳食晚飯。呢間野叫El Viejo Marino老船長餐廳，係市中心近海皮既一條大街，晚市夜晚7點先開門，我地6:50去到已經驚覺大排長龍緊!

好彩我地咁岩入到去，呢度似乎有自己既漁船，所以啲蟹零舍新鮮同平

我地叫左黑鱈魚同埋長腳蟹，今次隻蟹大隻啲都只係HKD180咋，呢次既蟹肉比起之前食過既更加札實同鮮甜，不過隔離兜飯就好麻麻。最驚喜係黑鱈魚原來好好味，充滿油香入口即溶，加多支白酒，好滿足 難怪咁多遊客慕名而來啦!

係度我地遇到一班強國人，等位既時候同佢地吹水，得知佢地將會同我地同船，而呢個南極之旅係老細請佢地黎既公司旅行……okay…… 佢地睇落都有啲文化，希望佢地係船上面會乖乖地啦。

話時話，呢度超級市場買既牛扒都好高質，就好似呢三塊加埋唔使60蚊既扒咁

煎出黎都係咁優秀! 我呼籲所有喜愛食肉既人都應該黎阿根廷!!

就黎上船，恤返個靚髮先，剪完我地有好好清理返個地下架。
呢個係旅行期間我幫佢剪得最好睇既一次

愈黎愈接近出發去南極既日子，我地都好似即將去秋季旅行既小學生咁愈黎愈期待，每一日我地都會黎港口睇下我地架船黎左未

今日我地架船都係未黎，明明仲有兩日就出發喇，點解架呢 諗諗下先發現原來我地記錯左出發日期，明明11號先出發但硬係以為10號出發，仲要兩個人一齊記錯，好彩早啲發現姐

繼續留名！

Ushuaia寫左咁多篇，呢個係出發前既最後一篇啦!!

因為原本間溫馨小屋有其他人租左，所以我地要搬去另一間hostel住幾日。係廚房煮野食既時候有個大叔過黎吹水，佢神神化化咁，話我地可以叫佢做Honey，原來佢係National Geographic既攝影師，每年都會黎南極影相，今年係第五年了。Honey係一個以色列人，但因為周遊列國咁去影相已經十幾年無定居過係一個地方，真係好難想像既生活呀。

同佢吹完水，我地就出門口去玩啦。係度日日都望住雪山生活，今日就決定去雪山腳行下。呢度有幾座唔同既雪山，我地揀左Glacier Martial黎行，由市中心搭巴士再轉的士黎遊客中心起步，呢段路徑好輕鬆，來回都係行兩個零鐘，好多老友記都會黎晨運架。

呢啲果原本就係呢隻奇怪既粉紅色，好卡通

原本想搭呢個滑雪纜車上黎既，點知原來已經停用左幾年

黎到呢度就封左路，怕遊客會出意外唔可以再向上行。上山既時候大雪紛飛，上到黎個天就開始清，可以見到雪山啦

落山既時候好好天，山腳既海峽都睇得好清楚

見到整個城市既景色，如果呢部纜車有開就好喇

搭車落山既時候見到Honey棟左係公路石膊度影相，夜晚返到hostel問佢當時係度做乜9，佢話佢今日由hostel行路去雪山，全日總共行左13個鐘 原因唔係因為無錢要窮遊，而係要感受生命中每一秒，影低每一個精彩時刻，唔可以錯過每一個日出日落，唔可以比食飯同訓覺耽誤。唔怪之得無咩見過佢係房訓覺，都無見過佢食飯，呢啲係咪叫藝術家既瘋狂，佢既熱誠的確好令人敬佩，但我希望佢可以身體健康啦，留返條命先可以做世界冠軍家嘛。

黎到係Ushuaia既最後一日，我地都係無目的地咁周圍行下，胡亂探索呢個地方

佢地既公園設計得好周到，傷健既小朋友都可以一齊玩韆鞦

係度玩左一陣

去到海邊個廣場，又遇上慶祝活動 捉左個好似記者咁既女仔黎問，原來佢地係度慶祝緊文化日

呢度既細路騎馬仲叻過我踩單車，好多爸爸都係度教小朋友騎馬

睇佢幾得戚

另一邊就有跳舞表演睇

啊!! 見唔見到呢兩個dee dee!!! 阿根廷仔真係好靚仔!!! 姨姨我係度睇左成粒鐘先肯走。仲有呢對後生仔，邊跳邊甜笑，係青春呀

睇完人跳舞，又黎望下我地架船到左未先…

到左啦!! 呢架就係黎緊我地要搭既南極船，聽日就出發啦

下一站: 南極

gchi

快小小啦

想睇匈牙利
去過布達佩斯
但覺得唔算深度
想睇你地係點玩

啲野食好似好好食

我返生了
唔是武漢肺炎，食左兩日藥就好返

縫緊套婚紗，睇下幾時整好就結
琴日岩岩聯好左條頭紗，覺得自己整得好靚，比你地睇下

又大舊又笨柒

我地都係晌布達佩斯留左5日咋，沒有很深度

想比樓主知好多人有睇

唔好爛尾

恭喜絲打

I've been wondering about getting a temporary job in Siberia in January or February because I'm keen on working there temporarily. It'll improve my vocabulary and I'm sure it'll be an extraordinary experience.

再留一次名
絲打加油 唔好斷尾

個斧頭扒好撚正咁

文呢

劉明再爬

[南極-Drake Passage]

係時候出發去南極喇!
我地下晝3點先開始登船，係hostel check-out之後搵間cafe坐左陣，興奮得滯點零鐘就走左去碼頭坐等上船。Ushuaia碼頭有一間類似immigration既屋仔，行李要係度過機，但因為南極並唔屬於住何一個國家，所以呢度既職員唔會係passport上面cup印，只係好hea咁望一眼就會比返你，搞掂就自己行去碼頭上船，成個過程都好hea。

我地搭呢架船仔Ocean Nova

同搭郵輪一樣，都係上船既時候放低行李，之後職員幫手送去你間房

房咭

我地間房，每人附送一個巨型藍色防水袋，入面放左黎緊會用到既救生衣同埋防水boot，床邊仲有一堆日曆呀、簿仔、筆咁既紀念品。房入面既櫈都有繩綁住，驚航行既時候太大浪撞親人。

廁所細細

趁未到簡介會既時候，我地周圍行下。呢度比我地活動既範圍有四層，底層係禮品店、船醫室同門口，一樓係客房同餐廳，二樓係另一堆客房、圖書館同gym room，頂層係演講廳同甲板

去南極既船有大有細，我地搭呢部算係細既，總共有78個乘客。當初特登揀細船，因為南極對於上岸觀光有一個規定，就係每次泊岸登陸既人唔可以超過100人，如果坐一二百人果種大船就要輪流或者唔可以次次上岸，細船就無呢個煩惱，可以確保每次埋岸都可以落地玩 但代價就係路上會超級搖晃。

全員集合之後就係簡介會既時間

呢78個人入面，目測有2/3係外國人，其中大部份係澳洲黎既老人家，另外1/3就係之前係老船長餐廳見過既強國公司團。會上面大致上都係講下我地既路線，呢個雖然係10日團，但其實頭尾3日我地都會用黎穿過通往南極既Drake Passage，所以實際逗留係南極既時間只係4日。唔想用咁多時間黎航行或者怕暈浪既巴打可以考慮搭飛機去南極，聽講要十零萬港紙 工作人員話黎緊呢個海域無比大浪，叫大家要做好心理準備。

然後就係safety briefing喇，大家黎演習一次逃生路線

介紹下架逃生船

棄船逃生要著既全身救生衣，聽講可以係零度既水保溫6個鐘

搞掂哂所有野，船長同船員又自介完敬埋酒，船醫伯伯就開始派暈浪丸，每人派左10粒

雖然我從來未暈過浪，但講到今晚就會開始通過既Drake Passage咁恐怖，我地都啪返一粒定定驚先。

然後船就開始郁，大家都上哂甲板睇開船

無耐就夠鐘開飯，呢度既伙食餐餐都好豐盛，晚飯黎講有前菜、沙律吧、主菜同甜品，主菜有齋 肉 海鮮 三款可以揀

男朋友食肉

我食魚

甜品都好好味

返到去間房已經執好左，有粒朱古力係枕頭

唔知係咪因為食左暈浪丸，食完飯就極眼訓，返到房好快就迷迷糊糊咁訓著左……

晚餐都幾靚仔

開始聞到企鵝陣臭味

阿根廷牛肉係堅好食，食過你間扒
間野最搞笑係，等位時會free你飲香檳，但入去坐底就要比錢，個姐姐係咁灌我

下次去試下用western union拎錢，佢地好普遍

好犀利
全部diy？

有無飲開咖啡？ 想問下有無覺得邊個區啲咖啡好飲？
自己之前住個間GUESTHOUSE 有個哥斯達黎加既女仔成日同個哥倫比亞仔仔嘈自己國家既咖啡最好飲

點解唔去保加利亞🇧🇬

知道多謝你

多謝哂十劃都未有一摵呀

收到 寫得慢啲但唔會斷尾既

係正到想set做wallpaper

係呀，睇落正食落都好好味
終於唔係食豆蓉同埋豆飯

陣蝦醬味

巴打真識食就算係派既酒都咁闊綽，真係好呀

我地都有諗過western union，但又成日妄想下一度可能就㩒到錢呢 拖拖下就搞成咁。

係呀 係Etsy買左啲來佬布同喱士邊自己慢慢縫

我無呀不過男朋友有
佢都話覺得哥倫比亞果啲最正，果時背囊勁重，佢都要係哥倫比亞買兩包咖啡粉咩住

本身想去羅馬尼亞同保加利亞，不過果時凍左好耐，想去啲暖既地方曬下太陽，就飛左去塞浦路斯。
巴打是咪去過保加利亞有無咩地方建議去架？

阿根廷好多好食餐廳， 豐儉由人
就係呢間餐廳嗰區都出名食嘢
btw，阿根廷嘅牛肉加佢地個烤爐係最好食，就算普通車站車仔檔餐廳都好正

但豬就無豬味

我去過
去咗sofía同burgas

雖然好早就訓左，但都唔係訓得好冧，全晚都係度頭尾兩邊sir，一時頭頂撞到床頭，一時對腳板踩到床尾。之前睇d台灣人既南極遊記話南極船會45度角咁搖，原來真係無誇張。

船上面每日7:30都有廣播叫大家起身食早餐。醒左之後我地又唔覺得暈，淨係覺得訓得唔多好，好眼訓。係好似海盜船咁搖搖下既船入面周圍走，其實我覺得好好玩反正周圍都係扶手可以扶，又不至於會跌倒。好不容易平衡到去餐廳食早餐，發現得返三分一人係度

走廊既嘔吐袋好多都比人拎哂，應該好多人都已經在巨浪中陣亡了。強國團都全滅咁滯，佢地唔係度我地都樂得清靜。

早餐同晏晝都係自助形式，頭一日經過drake passage大家都唔習慣，行出去拎野食都好艱難，食飯時啲碗碟碌落地既聲此起彼落，餐廳既櫈又無綁住，唔少人都連人帶櫈碌低，食個早餐都很刺激好玩
我兜cereal

下一秒

影啲相都開始好迷幻，咩咩斜斜咁

太大浪甲板唔開，只可以坐係窗邊睇風景

頭幾日無得落船，但船上面都有好充實既活動，工作人員安排左好多關於南極既課堂比大家上，有關於歷史、氣候、地理、動物、攝影等等唔同範疇，每日有兩三節堂，我地full attendance架，仲勤力過讀書。難得有人將啲知識餵埋比你食，緊係要去聽下啦，你都唔會想去南極只係到此一遊，對呢個地方一無所知，見到隻企鵝都唔知佢係咩品種家嘛係咪?
同我地一樣上足咁堂既仲有呢三個澳洲老友記，佢地好百厭，之後我地都做左好朋友

比較悶既地理堂就無乜人上

上堂有茶點食，好味道，我地唔會放棄任何免費進食既機會

唔知係咪太少人食飯，lunch heahea地，不過味道都唔差

走廊既壁佈貼滿好多資料，我地好鍾意係度慢慢睇

愈去得多地方真係會覺得自己愈渺少，世界上真係有太多我地唔認識既事喇。
船上有個小遊戲，大家可以估下幾時會見到第一塊浮冰，將時間寫係壁佈上面，估中有獎，不過我地估唔中。

天地堂中間我地會去圖書館睇書

我鐘意坐係呢啲轉轉櫈上面，浪黎浪去既時候會自動旋轉，好好玩

船上面既上網好似係USD 49/1GB，我地緊係無買。
所需既資料例如係每日行程安排、架船行到邊之類，都可以係免費既intranet睇到

我地見附近既同伴原來真係會食唔哂份晚餐，終於明白點解晚餐咁細份，應該係怕啲人頭暈食唔哂，同埋食左都嘔返哂出黎…
而我地就成日食極都唔夠飽，要狂食麵包同沙律
是晚頭盤

個煎魚脆卜卜很是美味

煙肉卷住豬肉，好味但唔夠攝牙罅

如果個主菜有得揀三倍份量就好了 到底可唔可以舉手加餸架呢，我地驚顯得好寒酸唔夠膽問，拎多兩個餐包食都夠飽既。經過呢幾日我地學精左，早餐同晏晝既自助餐時段都會食飽啲等個人襟餓啲，坐南極船坐到好似住緊hostel咁添，真係失禮哂

航行黎到第三日，聽日就可以落船玩啦!
呢日既下晝有一個全部人都要參加既講座，會講下坐橡皮艇上岸既安全守則

同埋衣著方面既注意事項

工作人員提大家記得要洋蔥式著衫，救生衣要著最外，褲腳要zip入靴防止入水，上落船都要仔細沖刷乾淨鞋底等等。鞋黎講一定要著船上面提供既防水靴，係買船飛既時候已經講低左自己對腳既size，上船果日工作人員就放左係房入面個防水袋架喇。有一項特別需要注意既，就係千祈唔可以帶外來既種子上去南極，所以講座之後有個特備節目，就係吸塵機吸衫環節

排前面係我地既老友記之一Jane嬸嬸，佢真係好精靈架。大家要將著外套呀褲呀手套冷帽之類既外層衣物拎落黎比人吸，確保無種子同泥之類既外來野。不過講真個過程都幾hea，吸完之後我仲係衫袖搵到前幾日行山玩既痴頭芒

玩左幾日全天侯海盜船，呢日晚飯之後架船開始平靜落黎。十點幾諗住沖涼訓覺既時侯望左望出窗，發現好多一舊舊舖滿冰雪既小島，即刻就摟返件外套上甲板。
我地離開大浪既drake passage，黎到南極啦

好凍，不過好開心

夜晚船底開始間中轟隆轟隆咁響，應該係架船破開浮冰既聲音喇。船員話，由而家開始可以留意住水面，因為呢片開域開始會有好多動物架啦。

早啲訓，聽日落船睇企鵝啦!

下一站: 南極-Half Moon Island

天氣好似一般般咁

企鵝呀

[南極-Half Moon Island]

今日係我地第一次上岸，好興奮呀! 朝早起身望出窗，就見到對出個島仔佈滿黑色點點，我地好快就出黎睇你地啦企鵝仔。

呢日會上兩次岸，上下晝各一次，每次歷時3個鐘，好盡興。朝早既橡皮艇九點出發，食完早餐，我地就返房著好裝備準備上橡皮艇喇

上晝黎既呢度叫Half Moon Island，一上岸就聞到強烈既腥味，一地都係粉紅色既企鵝屎

又唔係超臭既，但係好腥，好似好多好多曬緊既蝦醬咁。

呢個島住既係Chinstrap Penguin，下巴有條黑色線，好趣緻

啲企鵝個樣真係好蠢 但又好似好忙咁，不斷係啲比佢地行到變哂色既penguin highway度走黎走去

佢地鐘意住係高啲既地方，山頭上面無雪既石地佈滿企鵝

我地唔可以主動接觸啲動物，企鵝行埋黎就要等佢地經過先可以過馬路，距離任何動物要保持至少5米距離，除非佢地主動行埋黎

上一篇文好似打錯左，褲腳應該係要包住對靴先岩，如果唔係晌岸邊上落橡皮艇既時候對鞋入水就好麻煩。

啲企鵝真係好忙，而家係佢地築巢既季節，所以見佢地不斷騰黎騰去係度叼石仔，叼到返去就會好小心咁放低，然後伏係巢入面既伴侶就會將石仔砌好，埸面好溫馨

搵到既石仔愈大舊就愈威，睇下呢隻

好擔心佢下巴甩骹

佢地個樣永遠都係唔知自己做緊咩咁，what 7 am I doing 既氣場好強

海邊有隻肥美既Weddell Seal

仲有一對海豹母子，BB食奶食得好滋味

根據前幾日教我地動物既老師話，呢個情景原來好罕見架。因為BB只會係兩個月大前留係媽媽身邊，而且平時都係浮冰上面，好少機會可以見到。海豹奶營養好豐富，BB剩係飲奶就可以每日長大2KG!

我經常性都係度呆等佢影相，所以好得閒周圍望

每次落船都係自由活動既，工作人員朝早黎探路時會預先插好啲紅色旗仔，只要跟住條路線行就安全架喇。
紅色旗仔係建議路線，交叉代表前面危險唔可以超越

你都可以加二三百蚊美金join啲trekking/kayaking/ camping tour，但我地主要都係想黎睇動物，所以無參加。而且三個鐘既時間原來過得好快，話咁快就夠鐘返上船食晏啦

用完既橡皮艇會吊返上船頂，跟我地一齊去下一個地點

上船同落船一樣都要好好沖刷鞋底，再登記低你已經上返船

好肚餓，食野先

今日既午餐唔知點解好中式

食完晏抖一抖，好快又可以再落船啦!

下一站: 南極-Yankee Harbour

好睇好睇

樓主no offense但你好大波

推

見到絲打同你男朋友一齊咁多年都仲係咁sweet覺得好感動
之後終於睇到你地去到南極啦! 再一次感動

[南極-Yankee Harbour]

食完晏晝，話咁快下晝兩點半又可以再出發了。下晝上岸既地方係Half Moon Island 對面既Yankee Harbour，成個下晝都落住大雪

好多一舊舊藍色既冰

呢度住既係呢一種Gentoo Penguin

睇黎呢種企鵝比較鍾意連群結隊，會一隻隻排住隊，或者四五隻一齊咁行

行到最入就係佢地既聚居地

佢地都係不斷係度搬石仔築巢，唔同既係我地發現當巢入面伏係度果隻企起身果時，大脾中間原來夾左隻蛋架

其實而家算係南極既旅遊淡季，因為大家都想遲少少先黎，到時就可以睇到孵化左毛茸茸既企鵝BB喇。不過我覺得而家咁樣睇佢地搬石仔都好過癮呀，船飛仲平啲添!

R鼻哥

太大雪，頂唔順，提早左返上船

返到船上面會有每日review環節，介紹返今日見過既野，順便食下午茶

餐廳係4-6人一張枱既，所以每餐飯都要同大家搭枱吹水。呢日大家終於都暈完船浪出返哂黎食飯，我地通常都係同澳洲老友記坐，佢地好鍾意男朋友影啲相，成日一上岸就黎搵佢睇下佢今日影左啲咩相，揀幾張send比佢地威比啲孫睇
唔知係咪因為架船唔再搖，今日晚餐個主菜終於大份返啲

下一站: 南極-Horn Harbour

係呀頭一日天氣麻麻

未爛尾再感多次動

下次會想再去邊？

想繼續去高加索地區，睇靚景人民飲紅酒食燒肉
不過唔知幾時既事lu

我都想去，不過打仗冇機會啦應該

Live
樓主返黎啦喂

推吓先

pishhhhh!!

放左四日假 樓主好上水啦

[南極-Horn Harbour]
第二日天氣好左好多，繼續係非常豐富既一日!
今日亦都係可以上岸兩次，上晝去既叫Horn Harbour，之前去既都係零散既小島，今次呢度係真正連接住南極大陸既土地，所以工作人員插左支The 7th Continent旗晌度

對船上面好多旅行發燒友黎講，呢度係佢地踏足既世界第七個洲了

Kayaking tour既朋友

一落船就要上一個陡峭既山坡

今日天氣好好，藍天白雲，仲行到有啲熱添

行到最頂既景色好靚，試一啖啲雪

無雪味，好似好純淨既水咁，有趣有趣。

行過啲就係一個Chinstrip企鵝部落

(留意最右手邊伸個頭出黎果隻)
適逢求偶季節，啲企鵝不斷向天叫春

唔知係咪因為天氣好呢，我地見到超級多交配企鵝，全日無廿對都有十幾對

男既會跳上女仔身上，一邊fing頭一邊kiss，大約一分鐘就完事了。
四周圍好多觀眾 啲企鵝個腦到底係度諗緊咩

搭橡皮艇返去既時候船員邀請大家拎海上面既浮冰黎試下味，舊冰係淡水，外面沾左海水既咸味，食落好似沾左梅粉既蓮霧，少少咸多多脆

晏晝食完飯係房攤抖緊既時候聽到廣播，話因為今日咁好天，一陣下晝六點就有Polar Plunge啦!! Polar Plunge係大家可以由船上面跳落南極海既一個有趣活動，估唔到呢個萬眾期待既跳水環節咁快來臨，興奮到訓唔著晏覺呀!!

返來了

男朋友話南極篇想用佢執好既風景相，但佢走左去訓覺，我淨係夠相出住半篇先咋 聽日再鞭策佢

啲相靚到想攞幾張黎做 wallpaper 囉

唔好俾男朋友懶，懶開有條路
未結婚都咁懶，第日結埋婚實仲懶
到時辛苦嘅係自己

終於live咗
等緊西伯利亞到匈牙利嗰part

佢返工辛苦嘛，唔緊要啦
你地鍾意啲相就太好喇

仲有好耐呀，你要有耐性呢

[南極-Cuverville Island]

下晝我地繼續去睇企鵝交配，第二個登陸既地方係Cuverville Island，係個好多Gentoo企鵝既地方

佢地連個屎忽都係咁可愛

大部份企鵝每年繁殖季節都會搵返同一個伴侶，好忠誠架。佢地見到伴侶既時候會互相躹躬扭下條頸，發出”嗄~~~”咁既聲打招呼，跳完一輪舞先至上馬，好有禮貌

下晝天氣好好，太陽外面圍左圈日暈

但原來呢啲天氣對企鵝黎講太熱啦，所以周不時會見到佢地食冰降溫

啲雪太殘眼，我地都唔係好頂得順，就去左坐橡皮艇係浮冰之間兜風

我而家先知道原來企鵝同海豚一樣，游水時都係會係水面跳跳下

睇下呢對幾有生活態度

海上面既浮冰分兩種，一種係因為天氣度係海面結成既冰，另一種就係由山上面碌落海既冰。兜風期間工作人員撈左一舊好特別既冰上黎

呢舊冰同其他好唔同，零舍晶瑩剔透。原來要經過好長時間受壓先可以形成呢個樣架，呢一舊冰估計應該已經有三至四萬年歷史

而呢幾萬年歷史就比佢地拎左上船配whisky飲

上到船已經五點半，即刻跑返上房換泳衣準備跳水先!!

落到去已經排緊長龍，估唔到大家都咁貪玩

落水前要簽張免責聲明，係咪即係傳說中既生死狀?

呢對係黎渡蜜月既台灣夫婦，事後比我地發現左佢地成功係南極之旅製造出BB來佢地上年一直都好關心香港既事態發展，好有心

我地排差唔多隊尾，等待係漫長而不安既，一路聽住前面啲人劏豬咁叫，都有啲淆淆地，男朋友游開冬泳，推佢去跳先

跳水既時候係甲板食花生既老友記會幫你叫囂打氣，氣氛好好，成件事好歡樂
可能驚人跳落海會凍死，所以會有條繩綁住條腰，比船員抆返你上黎。個腰封岩岩係海度抽上黎，好鬼死凍

真係好撚凍
一跳落水就凍到全身好鬼死痛，個人彊左咁想踩水但又唔係好郁到，好彩有條繩扯返我上黎 上返黎就會有人隊杯vodka比你暖身

過完冷河精神爽利，好似有神功護體咁，唔使著返衫都唔覺凍

跳完海之後緊接住就係BBQ環節!

今日既晚餐係甲板上面食燒肉大餐，仲有暖笠笠既熱紅酒，係我地上船之後食過最多肉既一餐!! 配埋眼前既雪山景色，又係難忘既一日呢

第一次見到企鵝交配緊嘅相
好得意

唔緊要，全部都有興趣

[南極-Paradise Bay & Wilhelmina Bay]

黎到南極既第三日，朝早我地黎到Paradise Bay，果度有幾間南極罕見既建築物，係阿根廷人員每逢夏天黎既研究基地

呢個海灣好平靜，海水好似一面鏡咁

我地係度坐橡皮艇遊左陣船河，細心聽會聽到海面有啲清脆既卜卜聲，係浮冰溶化時入面啲氣泡必出黎既聲音。今日天氣好，海水又清，連企鵝係水底游水都可以睇得好清楚。就黎遊覽完畢既時候有職員開住艇仔過黎，係海中心沖熱朱古力+Baileys比大家飲，好貼心既服務

遊完船河就落船行下，我地行左上個小山丘

上到去可以見到更加靚既風景

南極比我既感覺好似另一個星球咁，純白、潔淨、安靜，有機會黎到呢度見識真係太幸運啦

今日亦都係大晴天，工作人員話我地知，日暈呢個現象係度都幾常見，但咁和暖既晴天就好少有，我地跳海既時候原來就有成16度，呢種天氣對南極既生態同環境都係非常之唔好架。

下晝既活動比較特別，我地係Wilhelmina Bay附近駛黎駛去，睇下船員搵到啲咩比我地做。佢地話主要係想搵一塊連接住陸地既海冰，成架船剷入去比我地係冰面行。呢啲大海冰通常係夏天初期、頭幾輪南極船先可以見到，再暖啲既時候就會脫離陸地成為一塊塊零碎既浮冰架喇。
搵左一陣，又真係比佢地搵到

呢塊冰好大，我諗差不多五六個足球場咁大。全船既八卦仔都衝哂上甲板睇下架船點剷入塊冰度

架船好厲害，好似切豆腐咁好輕易就片左入去，而且好靜，唔係想像中天崩地裂咁嘈。剷出黎既冰竟然係同企鵝屎一樣既粉紅色，聽講係佢地食果啲蝦毛定係藻黎

今次登陸唔再係搭橡皮艇，而係開門直接踩上冰度，好新奇有趣

剷左入黎既船

大家對於呢個咁特別既行程都好興奮，全船人仲係船頭影左張大合照添

隔離好high既係住我地對面房來自加州好好笑既夫婦，老公係揸飛機既，佢話平時返工運人黎南極就黎得多，今次終於可以帶埋老婆黎玩。佢仲成日屌鳩我男朋友咁後生就帶女朋友黎南極，寵壞哂，拉高哂男人既標準，叫其他男人點算
船頭又會鄧左條繩出黎比人扮哂野影相

眼尾好似睄到對法國情侶搞大龍鳳係船頭求婚，佢地平時好臭串唔笑又唔同人講野，人緣甚差，所以都無人理佢地，個個都掂行掂過去睇風景

海冰中間穿左個窿，有幾隻Crabeater seal捐左上黎典黎典去，好可愛

呢個時候有四隻企鵝風塵僕僕咁走埋黎

個樣勁蠢 完全唔知係度做緊乜

呢舊冰係無企鵝住既，所以佢地應該唔係返屋企，只係咁岩經過游水游到攰上黎休息下。睇佢地on99咁走埋啲海豹度

船上面其中一對staff係情侶黎，雖然話係度食唔好係度屙，但佢地咁樣寓工作於拍拖&旅行都幾開心丫

佢地帶左我地去海邊睇鯨魚

凍到手指痺，玩左三個鐘就返上船了

走既時候仲見到四隻野都準備一齊走lu

返到上船就繼續每日review，而呢日既review環節宣佈左個令人好失落既消息，就係我地要提早一日離開南極 即係今日係最後一日係度活動了。船長話因為天氣突然轉壞，如果我地按原定計劃玩埋聽日先離開既話，咁去到drake passage時就會遇上20呎既大風浪，所以為左安全起見，我地要將係南極逗留既日子由四日縮短至三日。

呢個消息黎得有啲突然，雖然好失望，但為左安全都無辦法啦。我地懷住依依不捨既心情，臨別上甲板再好好欣賞一下呢度既風景，以後都唔知有無機會再黎了

呢個時候船既左邊出現左幾條座頭鯨

晌夕陽之下，望住鯨魚係波光粼粼既水面擺尾，呢個咁迷人既黃昏，我諗就係南極送比我地最好既禮物

我都係第一次見，好有趣
但我返到香港比阿婆睇，佢話舊時養啲雞都係咁樣架啦，笑我大鄉里

I've been to many countries on vacation. I'd always thought that many other countries were better than Hong Kong but after I vacationed in these countries, I realized that in terms of city life, nightlife, food and shopping, Hong Kong really was the best. In Europe, shops close at four o'clock on weekdays and don't open at all on the weekends except for big cities like London in which shops close at six o'clock on weekdays and four o'clock on weekends. Their main sort of entertainment are clubs and pubs. Las Vegas has magnificent night views but it was primarily built for tourism. It's famous for gambline, unique hotel design and shows like boxing events. However, in terms of scenery, Scandinavia and Tibet are the most ravishing I would say. Tibet is famous for its breathtaking scenery at high altitude. Xinjiang is also a place of outstanding scenic beauty. If you think you might have altitude sickness such as dizziness, headache or trouble sleeping, I suggest that you should bring some medicine along with you. In fact, my friend who's been to the Mount Everest base camp showed me her photos taken there by which I was awestruck. It's certainly a glamorous holiday destination. A tour of the Mount Everest base camp would be a once in a lifetime experience. Tibet is also the best place for stargazing as it's much closer to the heavens than any other places on earth and the sky at night is often cloudless and clear. It has some of the highest lakes in the world which are rich with fish and other marine life and the surrounding countryside is inhabited by flocks of yellow ducks and wild horses as well as donkeys. The lakes in Tibet such as Lake Paiku which is four thousand five hundred and ninety two meters above sea level, reflect the beauty of the stars, giving a double view of the sky at night. You can even pitch a tent and camp there to get the best view of the stars and the Milky Way galaxy.

唔好爛尾阿 絲打
每日返工都入黎f5呢個post

[南極-Drake passage]

就係咁，我地就打道回府，重回Drake passage既懷抱。回程既時候時顯比去程時搖好多，大部份時間都係咁樣樣

連沖涼既時候啲水都會流哂出房，整到半間房既地毯濕哂。

我地大部份時間都係晌圖書館睇書，睇唔完就借返房繼續睇

唔太大浪既時候船長室都會開放比大家參觀

不如講下係船上面識既朋友，架船太搖大部份人都匿係房唔出黎，可以同我地玩既人唔多，唯獨是幾個澳洲老友記成日都約我地食完飯去圖書館玩scrabble

呢三個Melbourne黎既朋友仔既叫Andrew, Jan同Jocelyn，係我地船上面最好既朋友，其中Andrew伯伯已經81歲啦，仲係好精靈，完全無視風浪，每日拎早餐果時都堅持棟係多士爐前將方包烘底佢同Jan婆婆係夫婦，Jocelyn係佢地朋友，係Lonely planet既作家 佢地真係好sweet，成日攬著我叫我地一定要去探佢地。最令我感動既係上年Jan婆婆不斷messenger inbox我，話好擔心我地，叫香港人一定要萬事小心，佢地完全支持我地爭取自由民主，而且不斷係佢自己Facebook share香港既新聞，仲會反擊留言既小粉紅原本我地都想今年去探佢地幾個老人家，可惜疫情關係都唔知幾時先去到了，希望佢地繼續健健康康啦。

船上亦有另一個強國大叔，佢唔係公司旅行團既成員，而係自己黎獨遊既。佢嫌強國團太嘈，通常自己一個坐，但就好鐘意同我地傾計，會勁認真好似interview咁問我地從流浪既旅程中有啲咩得著。原來佢有一個同我地差唔多大既仔，個仔由細到大都係行媽媽為佢安排好既路，讀咩學校、揀咩科、畢業後既工都係老母係大公司搭好門路安排佢入去做。大叔對呢個狀況好不滿，覺得人生應該係有無限可能，行一條人地為佢舖好既路又有啲咩意義。佢知道我地係辭左份工去旅行，覺得呢個諗法好好，佢好想個仔都好似我地咁跳出生活框框，出去好好去見識一下，仲係咁叫我地去搵佢個仔食飯教化下佢

不過後期delete左we柒，就無再同叔叔聯絡了，唔知佢而家過得好唔好，個仔係咪仲過緊安穩但乏味既生活呢。

係船上面除左聽講座、吹水、睇書，仲可以寄postcard。南極其實有一間郵局，只不過要一個月後先開門，但我地都可以寫定啲postcard，印個2USD既企鵝郵戳上去，等船員第日幫我地拎去寄

唔知佢地係用咩方法寄黎香港架呢，點解兩年後既今日我都仲未收到 問台灣渡蜜月夫婦佢地都話未收到，希望會有寄到黎既一日啦。

呢度天氣好奇怪，呢一刻明明天氣好好，一陣間就會突然風雲變色落雹

樓下塊告示板畫低左前幾日既航行路線

亦會紀錄每日見過啲咩動物

幾過幾日既航行，我地又見返Ushuaia既土地了

下一站: 阿根廷-Ushuaia

絲打你好勤力 謝謝你

我成日偷懶更新得有啲慢，多謝你地依然會間中入黎睇呀，希望你睇得開心啦

繼續支持

更新 精神食量黎

絲打就好，搵到個肯同你玩足一年既旅伴，祝你地白頭到老
睇下睇下，回憶返晒來，危地馬拉完全俾人低估，Buenos Aires 好靚，南極更加唔使講
個時無揀去哥斯達黎加同巴拿馬，揀左古巴，原來自然風景咁正

見到樓主講寄信
諗起幾年前去西藏珠峰大本營有郵局
特登diy定postcard買埋郵票去寄
去到冇開門就拜托民宿呀姨拎去寄
作為交換呀姨叫我地係山下買日用品俾佢
幾年後嘅今日都係收唔到張卡
去特別地方寄嘢要收得返真係好講運氣

話時話，最後有冇去埋亞馬遜

[阿根廷-Ushuaia]

南極之旅終於結束了! 過去十日好似發左場夢咁，南極既一切都係如此純粹，山係莊嚴既雪山，水係清澈透明既水，雪係潔白無瑕既雪，所有事物都保留住佢地原本應有既樣貌，呢份簡單係幾咁珍貴而美麗。船上面既大家大半生都周圍旅行，最後追求既原來都係咁簡單既自然風光，你話人係咪好奇怪既生物呢。

晌船上既最後一日，因為早左回航既關係其實架船前一晚就已經泊左岸，呢日朝早放完行李出門口就如常落餐廳食早餐。食完9點鐘就落船啦，話哂都係同一條船上面相處左十日，都有少少唔捨得既

去旅行有時好特別，平時朋友同你講句得閒食飯你可能唔會好上心，但旅行時識左唔係好耐既人叫你一定要去佢既城市探佢，你就會成日記著，好多時仲真係付諸實行去搵人地，可能因為係外地人與人之間既信任會強左? 定純粹係我毒撚性格好容易將人隨口講句既說話當真呢，唔知呢。旅途上每一次相遇，可能都會係彼此間最後一次見面，近排知道係墨西哥義工營一個好錫我地既姨姨過左身，有啲感慨。當時我地仲應承佢第日結左婚會帶個仔去探佢，原來已經無機會可以再見了。

我地今次住得再入啲，呢間住宿依舊都係好好，有隻好痴人既貓

佢好嗲好鍾意人抱，但佢以前唔知做左咩壞事，個host貼左張紙話佢好百厭千祈唔好比佢入屋。
男朋友怕佢會凍成日都傻更更咁坐係門口攬住佢

返返黎地面之後我地係Ushuaia逗留左三日，主要都係洗衫呀，諗下過幾日既行程咁。
洗冬天衫真係好煩，又厚又難搓，我發現咁樣踩既方便又快捷

阿根廷既廁所好多都係咁樣樣，有兩舊野

開頭我地都唔知呢個到底係尿兜定洗手盆黎，男朋友仲話可能係比BB沖涼既浴盆 之後發現應該係好似啲日本馬桶咁用黎洗屎忽既。

閒逛時發現今次返黎比起十日前已經暖左好多

呢度既垃圾分類做得好好，仲有個位比你放樽蓋

新鮮出爐既empanada真係好正

之前都無講過添，阿根廷有種國民飲料，叫做Mate，係一種茶黎既。佢地鍾意飲Mate既程度係你係街上面都會見到人拎住後面紅色果個牛龜咁大個熱水壺，方便可以隨時沖茶飲

佢地既茶葉好碎，直接扔落個杯度就加水沖茶，為左飲茶時唔會成口茶渣，佢地會用呢款飲筒

咁飲既時候就會隔走哂啲茶渣啦。呢種茶好苦，我唔係好識欣賞，不過聽過好似會降乜降物好健康既。

臨走前一晚食餐好既啤啤佢

呢隻可能係我飲過最好味既啤酒，見到記得買支試下

我地飲蜜糖味，香到不得了，個標籤話好味既秘密係佢地用左Patagonia既水。Patagonia……呢個鼎鼎大名既地方，就係我地下一個目的地啦!!

下一站: 智利-Puerto Natales

咁誇張

機械人巴!!! 上個post之後就無見你了，你幾好嗎
我都覺，危地馬拉完全係hidden gem黎，去之前都無諗過咁有驚喜。
我有睇你古巴遊記呀，有機會都好想去下古巴/ 多明尼加/ 波多黎各果幾個國家

我諗呀姨有幫你地寄既
啲postcard都唔知係咪有腳識自己消失
我有朋友仲慘，去北韓旅行果時寄左張postcard返香港
之後係屋企信箱淨係執到張郵票
張咭比人偷左

無呀
果時岩岩比人搶左兩次野驚魂未定，又炒完車條頸好痛，就飛左去哥倫比亞啲島仔休養

我都認同呀！翻工睇真係有動力想搵多啲錢，遲啲都咁樣去玩一年

咁搞笑 有返張郵票留念都幾好

多謝關心，竟然有人記得我
好撚唔掂，大半年無去旅行，WFH都堅忙，想寫多一兩篇中南美國家，或者東歐遊記都懶
原本今年再去東歐，計劃左放假就支那病毒，好彩未真係請假同買機票

樓主，兩年前我好似你咁裸辭又去左歐洲中南美(當然冇你去既國家咁多)
我想講你曾經試過咁做真係返唔到轉頭
個陣諗住玩完返香港從此安安穩穩努力工作
但個心真係好癢
唔係疫情既話我已經度緊第二度裸辭去旅行

[智利-Puerto Natales]

Patagonia，除左係運動牌子名之外，仲係智利同阿根廷之間一個自然風光同trekking都享負盛名既地區，同尼泊爾並列係遊人心中既健行聖地。Patagonia橫跨兩個國家，面積好廣，我地打算去智利國境內既百內國家公園(Parque Nacional Torres del Paine)，就要去鄰近既Puerto Natales落腳啦。

智利同阿根廷既國土都係直畢甩長條形，由最南面既城市一路坐巴士向北移動都幾攞命，閒閒地都坐十零廿個鐘巴士，最長果次我地試過坐左26個鐘......到埗既時候真係感動到想親吻土地

今次就未使坐咁耐住，由Ushuaia去Patagonia，首先要坐12個鐘巴士去Punta Arena

開左3個鐘車之後就要落一落車，過關入智利

拜拜阿根廷，我地過幾日再返黎

上網睇啲人話智利關口對入境既行李查得好嚴，植物之類係一定唔比入境，所以我地都好擔心會因為啲胡椒粉呀煮餸香料比人遣返，好彩最後平安入境。
之後要上船過河，巴士同人分開上

去到Punta Arena已經好晏

我地係度短短留左一晚，呢度既炆鱔好出名，晚飯嗌左碟黎試下

味道都唔錯，但無乜特別好似普通魚咁，唔講都唔知係鱔黎，鱔都係豉汁蒸好啲

第二朝我地就再搭3個鐘巴士黎到Puerto Natales。可能因為Patagonia太出名了，呢度既住宿比其他地方貴好多，我地都開始住返dorm，每個床位都要成HKD230一晚。
呢間hostel既設計好特別，房入面有條旋轉樓梯可以上樓上

樓上係沖涼房同locker

Hostel老細以前係個工程師，而家由朝到晚都係花園度揼緊一隻船，佢話呢隻叫做love boat，當船起好佢就會同心愛既女人坐住呢隻親手造既船去旅行。呢個世界真係好多瘋狂又浪漫既人，望著佢充滿希望既眼神，我地都覺得被佢既幸福感動到了。

今日心血來潮再search已經再搵唔到呢間hostel，可能佢隻船已經起航左啦

我諗起當時出發前都係好沈迷追另一個巴打同女朋友去流浪一年個post
希望你到時都會有個平安愉快既旅程呀巴打，到時再返黎同我地分享趣事丫

I know that feel bro
無時間限制既旅行真係最可怕既毒品

btw 巴打第二次裸辭既話想去邊

想去加勒比海小國s
古巴／波多黎各／哥斯達黎加／巴拿馬
同埋想去多次阿根廷
好鍾意好鍾意BA

我都裸辭 南美 歐洲浪遊過
不過幾個月就駛左十幾萬
可能北歐消費太貴
去過烏斯懷亞 但最後無上到南極船

BTW 搵到個一齊去既伴侶 好難得 好幸運

好多人黎Patagonia都會去百內國家公園行5~8日既trekking tour，根據路線既形狀分為W線同O線。我知道男朋友其實想行呢啲幾天團，但佢覺得我太潺弱，唔想我強迫自己做唔擅長既事，話就算參加一日團，風景都係一樣咁靚架姐

所以係度既第一日，我地就join左個廢老daytour去百內國家公園。
Hostel提供既早餐唔錯，麵包係佢地每朝新鮮焗既

國家公園既入場卷唔平，旺季每人要32USD，安慰既係入場卷既有效期係三日，第二日自己再搭巴士黎玩都仲得

呢個真係名符其實既老人團，小巴會運送你去到不同既checkpoint，活動量好似低過頭 遠處果三座山係百內最出名既地標，導遊話山既結構通常係一層一層既，但呢三舊就係拔地而起既大石，每座山都係一片完整既大石頭，係好罕見既景象黎

即係呢三舊

呢度既湖水好靚，有深深淺淺不同既顏色

行到咁上下去到一個佈滿石春既石灘

係呢度有南極漂過黎既浮冰，細細粒，好靚既冰藍色

呢種一日團難免有啲走馬看花，我地都覺得唔多夠喉，打算聽日再自己搭巴士黎慢慢行。

同團有兩個亞洲面孔，聽到我同男朋友講廣東話上黎同我地搭嗲，原來係兩個分別黎自香港同海南既師奶，我地旅行到而家都係第一次遇到香港人。師奶們好慷慨，請左兩隻柑比我地食，仲約我地係下一個城市食飯添。

返到黎，去買餸煮飯食

係hostel我地仲遇到另一個香港女仔，呢度果然係旅遊熱點，一日內就遇到兩次香港人。 呢個女仔同我地差唔多大，唔知係咪呢度絲打黎呢，好耐無同過 (除左男朋友之外) 年紀相約又同聲同氣既人傾計，真係好開心，我完全難掩心中既興奮，一輪嘴同佢講左好多野

香港女仔係黎南美獨遊既，已經旅行左三個月喇，岩岩係百內行完五日山返黎。同佢傾落計，唔知點解佢好似對咩都唔提唔起勁咁，對世間萬物都唔太感興趣，就算行山睇完咁靚既風景都無乜感動，只會話”都係果啲啦” “咪又係咁樣”之類，lunch同夜晚都係白烚生菜同廚師腸就一餐，我地話煮埋佢飯佢都會婉拒。男朋友話可能係我熱情得滯嚇親人

佢最開心既話題就係點樣可以盡快由南美轉機返香港，或者去長途旅行有時真係會令人好攰，我都好慶幸一直有男朋友係我身邊，有咩開心唔開心都可以一齊分擔

北歐真係好貴
係芬蘭留左幾日已經心裡淌血，要即刻逃脫落去三小國

呢個post見到好多裸辭旅行同路人，好開心

開始去挪威 唔係好捨得食野
買支水都廿幾三十蚊
普通一餐都過百
後尾睇化左 唔係長住

一個人去 有時真係會去到畫啞左
或者審美疲勞
試過成兩個星期無撞到香港人
連講野 諗野 都變左用英文先

BTW 百內我都有行W TREK
響EL CHALTEN 撞到對 香港老年夫婦
行得仲快過我

好好睇啊
千祈唔好爛尾
支持你啊 入到黎分享到你嘅幸福

真係好好睇 終於追到live
睇到你去過咁多地方真係覺得你好勁

繼續留名支持
我個時行W circuit ，人生第一次一個人露營，呢幾日都係鳩下鳩下頂硬上，但風景一流
下一站去邊？阿根廷El Chalten 定係坐飛機去 Santiago？聽聞甚至可以由Punta Arenas 坐3日船去Puerto Montt

呢兩日做姊妹好攰
休息下先，星期一繼續

個人獨遊太耐又冇人陪/分享，應該都幾累

巴打請教之前墨西哥做義工放生海龜

日常工作有冇邊d有難度
要唔要洗廁所，打掃咁

留名支持 南極個part 好正

睇緊，好好睇

樓主同樓主男朋友好幸福

百內國家公園既入場卷有效期係三日，跟完廢老團之後一日我地又自己搭巴士入去玩

自己黎唔使趕時間可以慢慢行，我地揀左條山腳短短地既路線，行下停下坐下，慢慢欣賞咁靚既景色

山頂好多呢啲形狀迷幻好似UFO咁既雲

心心雲

雪山上面既雪好似瀑布咁流落黎

山腳好多呢種綠色毛毛球，啲葉好似尖刺咁，硬倔倔好拮手

路上有唔少溪澗流水，好多人都係就咁裝黎水飲，好甘甜架

今日既晏晝係一疊包+吞拿魚一罐

行長途線堅毅的人

行到差唔多，夜晚8點零鐘就出返門口等巴士走，等左兩個鐘架巴士都未黎，好似話因為天氣唔好(????)所以部車黎唔到，巴士公司既人都唔知幾時先會有車。雖然個天好光，但其實已經係夜晚黑十點，大家都棟左係度呆等
南美啲巴士真係亂咁黎，好彩最後有另一間巴士公司既車收留左我地，11點幾就返到hostel。

短短留左幾日，我地又彈出彈入返去阿根廷，去Patagonia位於阿根廷國土之內既城市El Calafate喇。

下一站: 阿根廷-El Calafate

所以我覺得獨遊去長途旅行既人好犀利
真係唔可以睇少啲老人家，佢地既毅力真係好強，如果我老左都可以好似呢啲健壯老人咁叻就好喇

唔使擔心呀，我都未搵到工，仲好得閒可以打遊記
多謝你地陪我就真

唔會特別勁啦，個個都可以去好多地方架
多謝你捧場

我地只係行左兩日都覺得啲風景靚到不得了，係果度露營既話一定好正
果時都有人提議我地去Puerto Montt呀! 不過我地上網睇過覺得果度好似好城市化，無乜興趣，所以下一站去El Calafate

一路返工一路追post
睇完好想學返spanish,之前學到一半停左,希望學好之係去南美

係囉
有時遇到啲趣事或者見到好靚既風景，始終都會想有人係身邊一齊經歷同分享

巴打你咁醒既
近排去學西文識左個男仔，原來佢係睇左我篇遊記之後真係去左墨西哥海龜營既一個巴打黎，同佢傾開先發覺我果時好似寫得唯美過頭 佢話雖然真係好好玩，但估唔到係咁辛苦，去完一轉瘦左好多

日常工作除左之前提到既巡沙灘同執垃圾之外，最多時間就係打掃同營地既維修保養，全部無難度既體力勞動。要洗廁所啦、煮飯(而家好似唔使)、拎住把開山刀劈樹籐、抆雜草、入沙包起防波堤etc

順帶一提墨西哥既馬桶係唔可以沖廁紙既，所以你倒廁格啲垃圾筒既時候會有好多沾滿屎既廁紙

謝謝 啲企鵝真係好趣緻

多謝你
係呢，可以係對方身邊真係好幸運

夠唔夠消磨一晝時間
點解咁浪費呀，我反而係去完之後返黎的起心肝正式學

[阿根廷-El Calafate]
El Calafate同Puerto Natales唔係隔好遠，搭6個鐘巴士就黎到啦

巴士沿途既風景好靚，時不時都見到啲野生動物經過，食下野睇下風景又落車過下關好快又返到去阿根廷

我地會係度留4日，黎呢度主要係想睇冰川Glaciar Perito Moreno，順便同之前約過我地既香港師奶食飯。一到埗擺低野即刻去食個大餐先

呢個獵人煲(餐牌係咁寫)真係好好味，入面啲牛肉大大舊，肉味好阿根廷，又香又濃又多汁，男朋友食得太擒青打左3日c egg

因為第二晚約左師奶食飯，所以朝早我地都唔去太遠既地方玩住，廢事啲巴士又甩底返唔切黎食飯。出去玩前食左晏先，係市中心驚覺有間日本野，好耐未食過啦! 又幾好食，仲聽到個廚同員工傾計講日文

原本想租部單車周圍踩，但發現一個鐘要成120AR (~30HKD)，實在太貴了，就決定行去岩岩google到晌附近既一個雀鳥保護區Laguna Nimez Reserva Natural Municipal，行一個鐘左右就到啦，門票每人350AR (~85HKD)

呢個保護區係湖邊，有啲似濕地公園，入面最多就係鴨，間中都會見到啲特別啲既雀仔

樣子哀怨的鳥

El Calafate其實係一種漿果既名，因為呢度生左好多呢種漿果，所以El Calafate就成為呢個小鎮既名

有個位可以通去出面既沙灘

呢個湖叫Lago Argentino，原來係阿根廷最大既湖，入面住左好多天鵝同flamingo

夜晚同香港師奶食飯，佢個friend係來自海南島既大媽，自從係廢老團交換完contact之後佢地就成日話約我地晌下一站食飯，原來佢地都即將去南極，但係……佢地係搭飛機去，仲話每人14萬港紙之嘛，反正唔鐘意搭船，怕暈船浪
我地叫左牛小腸、牛扒、同埋我地最憎但師奶們好想食既羊架

佢地話自己都係去緊長旅行，第一站係坦桑尼亞睇動動大遷徙，岩岩係復活節島睇完摩艾像，黎緊就會飛去南極 佢地不斷提住我地窮遊窮遊，覺得我地好刻苦，講真我就唔覺得自己窮遊既，只不過坐下巴士同間唔時食下麵飽之嘛，呢個世界貧富懸殊真係太嚴重了

之不過佢地都係友善既人黎，請完我地食飯之後，知道我地拎唔到阿根廷錢同唔夠美金，就話可以同我地唱美金。我地用身上既港紙，加埋啲原本諗住搭西伯利亞鐵去北京會用到既人民幣，唱左120USD返黎唔係幫到好多，不過可以用正常匯率唱到錢，都真係好感激了。

絲打係邊到學？
貴唔貴？

錢係其次，我覺得 過程都佔好大部份，果種期待既未知 ，到去到目的地 真係 好興奮，好有冒險感覺

今日參加左一個tour去冰川國家公園Parque Nacional Los Glaciares，呢度係琴日見到個湖Lago Argentino既延伸，我地會搭船出發，每站都可以上岸行下，睇下瀑布，望下山上面既冰川

呢度係繼南極同Greenland之後，世界上第三大既冰川，面積有成個首都Bueno Aires咁大。個guide把聲好悶，不過講解得好清晰

佢話呢隻咁核突既菇叫印第安人麵包，以前啲人會拎佢當包咁食

呢度啲水真係好好飲，又裝一支竹先

最後架船會駛去呢度最大既冰川Glaciar Perito Moreno前面

再放我地上觀景台，用唔同角度睇下呢舊白糖糕

係四周圍都係樹林既環境之下竟然有咁大舊冰，真係神奇。最外圍既冰間唔時會從外牆剝落轟落水，濺起既水花有差唔多半個冰川咁高，我地都係第一次見咁樣既畫面，好震撼。除左呢種遊船tour，呢度仲有唔少行山路線，想有特別啲既體驗仲可以join個ice walking tour係白糖糕上面行添。雖然係南極都睇過好多冰，但都覺得呢度好壯觀好特別!

下一站: 阿根廷-Puerto Madryn

hkuspace呀，introductory 一年$8650，而家讀緊intermedaite就一年$9250。佢話可以claim返正苦個持續進修基金但仲未claim到

無錯
錢無左咪再搵過，未知事物帶黎既興奮真係千萬難買。
好多野老左就唔會再有心力去亂闖去體驗，更加莫講話今日唔知聽日事，有無福氣可以變老都無人知。

[阿根廷-Puerto Madryn]

記得仲係南極船上面既時候，因為強國團聽唔明英文既關係，佢地有一個隨團生物學家，每日都會用中文係圖書館開talk教佢地生物知識。我地成日都係圖書館蒲，所以同佢都幾熟落，佢話黎南極之前去左阿根廷中部一個叫Puerto Madryn既海岸，果度係個觀鯨聖地，除左可以好容易睇到鯨魚，仲有機會可以見到野生殺人鯨獵殺海豹既情景!! 雖然當時已經係觀鯨季節既尾聲，但我地都想去踫一踫運氣!

由El Calafate去Puerto Madryn要搭26個鐘車，呢程係我地搭過最長途既巴士，中間要轉一程車，間唔時又會轉下司機咁

等緊上車既時候突然之間有個叔叔暈左係地下抽搐，大家都好擔心上前幫手，好彩救護車兩三分鐘就黎到，希望佢無事啦。原來大叔係我地班車既司機，可能揸長途車真係太辛苦了，等左個零鐘頂更司機就黎到，晏晝12點就開車出發。
中途晌轉車站食個熱辣辣杯麵，好滿足

架車間唔時會停底，放啲犬隻上黎聞下有無人運毒 (好眼訓, 影到蒙查查)

傍晚時分車頭部電視就開始播電影，巴士上面大部份乘客都係一家大細有老有嫩，你以為會播啲合家歎電影啦，點知係齣瘋狂炒車爆頭同好多唔著衫姐姐既

嚇到啲細路擘大口呆哂
我地又開始拎啲包出黎整晚飯食，咁長途既車唔搵啲野做消磨下時間既話真係好悶

好不容易第二日下晝兩點終於去到Puerto Madryn，真係坐到神智不清，去廁所洗個面，精神返啲就行多4個字去今次住既apartment

我地會係呢個城市留4日，放低野之後我就去買啲野食煮飯，男朋友去tour agency問下睇鯨tour既資料，得知聽日太大風唔適合出海，所以就報左後日既觀鯨+尋找殺人鯨團，聽日可以好好休息下plan下一站去邊先。

搭完長途巴士元氣大傷，第二朝一訓就訓到晏晝12點。
起身煮個麵食，食完出去散下步

Puerto Madryn係一個港口，沿住海邊散步好舒服，如果天氣暖啲我都想落水玩。
呢日海邊好多海草，不過咁又令沙灘個景色變得好特別

如果係觀鯨旺季，係碼頭呢度都成日可以見到鯨魚，但今日就見唔到啦。呢日係星期日，好多一家大細出黎曬大陽

阿根廷周圍都係踢波少年

薯仔炆雞，多水過頭

食完飯我地又開始諗下下一站去邊好，當時諗到兩個地方，一個係由首都Buenos Aires搭兩個鐘船就去到既烏拉圭，聞說果邊仲有可以㩒到美金既ATM，但礙於每人船飛要100USD實在太貴，所以放棄了。另一個選擇係伊瓜蘇瀑布，三日兩夜行程既話每人大約要HKD2500，都係超出預算了。

當時我地對於去唔去一個地方既考慮除左係旅費同埋有幾想去之外，仲有係以後由香港再去既方便程度。我地始終無可能一個旅程就去哂所有地方，假如果個地方係交通方便既話，我地會留個遺憾等以後有藉口可以再去 而家就趁後生去左啲隔涉既地方先。就係咁，我地仲未諗到去邊住，訓醒再算啦，可能訓醒就會有靈感呢。

早啲訓，聽日要由朝玩到晚了。

繼續留名
樓主其實係香港翻咩工好似英文好好可以周圍去 又玩到一年 好正

大家點估到因為支那病毒，而家就算台灣都無得去

你地鍾意食生菜定 冇其他菜賣？

每年五月至十二月鯨魚都會黎到Puerto Madyrn，其中九至十月係最佳觀賞季節，我地係度既時候係十二月，已經係觀鯨季節既尾聲，唔知仲可唔可以見到一兩條呢。除此之外今個團仲有機會見到好多動物，有而家返黎繁殖既企鵝啦，一年到晚都攤係海邊既海獅同海豹，而我地最想見到既係可遇不可求既殺人鯨!!

要睇咁豐富既動物生態，就要搭車去附近既Península Valdés

今日個團又係得我同男朋友兩個，黎到自然保護區既入口有間博物館仔，介紹呢個區域既生態

睇完就黎到Puerto Piramides既碼頭上船，係度我地會遊一個鐘船河，睇下見唔見到鯨魚

坐既係呢種小船，載到十零個人

我地好好彩，駛離岸邊十分鐘左右就見到一對鯨魚啦!

佢地係一對鯨魚母子，叫做南方露脊鯨Southern Right Whale，晌南半球既南部出沒，每年7-12月就會返黎生BB，過左12月中就會游去南極架啦，能夠趕及見到佢地一面真係好好彩。媽媽為左保護BB，會將佢夾係自己同海岸既中間，所以係咁近岸既地方就可以見到佢地

佢地真係好大條，淨係BB鯨已經成架船咁大，頭頂上啲白色突起物係佢地與生俱來既粗皮。當發現到鯨魚，船就會熄引擎停低，避免傷害到佢地。佢地真係好可愛既生物，當船停底佢地就會好好奇咁游埋黎，伸個頭出黎望下你地班人，近到如果伸隻手出去應該就會摸得到佢。

(早知之前都幫啲樹懶同企鵝整gif啦)
我地仲比佢地抖氣噴出黎既水花噴到成臉濕哂添，果刻既感覺真係好神奇，我地呢班生活係地面既人因為對鯨魚好奇而黎搵佢地，鯨魚又對我地好奇所以游上水面睇我地，突然之間覺得同鯨魚好親密，大家都係好奇既生物呢。

全程總共睇左6、7條鯨，睇完我地就出發去另一個海岸，沿途見好多動物。呢隻穴鴞係晌地下挖窿住既貓頭鷹

佢班毛神神既BB係巢入面

比平時見到啲駝鳥細隻好多既美洲小駝

導遊大叔話呢種駝鳥係爸爸負責孵蛋同湊仔既，當兩個家庭相遇既時候兩個爸爸就會打交，贏左既一方會搶埋輸家既BB黎湊，因此我地會見到一隻大雀帶住十幾廿隻BB過馬路既畫面。

之後我地黎到呢個ranger station食午餐，朝早烚定左啲腸仔同塞米帶黎食

大叔話呢度係睇殺人鯨既最佳地點，因為個山岸下面既海岸住左好多象海豹BB，佢地係殺人鯨好鐘意既食物。我地就係度邊睇象海豹，邊等殺人鯨

只不過殺人鯨既行蹤係好難預測既，大叔都叫我地都唔好抱太大期望。等左個零鐘，我地都打定輸數既時候，大叔收到消息，話遠處有人見到四條殺人鯨游緊埋黎!!
於是我地就等多一陣，望住佢地愈游愈近，直至終於用肉眼都見到佢地!!

佢地一只有五條，游得好優雅，好有隊型，明顯可以見到有條好似首領咁，另一條就特別細，可能小朋友黎。估唔到佢地竟然會游得咁近岸邊!! 但係佢地無係呢度狩獵，巡視左一輪就愈游愈遠去另一個海岸了。

呢個時間導遊大叔佢我地即刻跟住佢跑，去400米外既觀景台追啲殺人鯨 呢個時候附近其他遊客都同我地一齊跑，場面好搞笑畢竟大家係寒風下吹左咁耐都係想睇殺人鯨，難得見到佢地現身都想望多幾眼。

跑到上氣唔接下氣，終於快過班游水既鯨黎到呢個海灣

係度我地仲見到夢寐以求既畫面，幾條殺人鯨教條小朋友剷上海灘狩獵，排成V字隊形練習左幾次之後先正式出擊，捉到一隻海豹，食既時候染紅左一片海面。之前就睇過紀錄片話佢地係好聰明既動物，可以親眼見到佢地狩獵真係太幸運啦!

最後我地去睇啲住係岩石上既麥哲倫企鵝

佢地啲屎係白色的，無南極企鵝咁可愛，而且成日係度打交。佢地好似朝早睇到果種貓頭鷹咁係住活入面既，每年繁殖期都會返去同一個洞，搵返同一個伴侶，甚至搵返同一粒石仔黎起巢。而家係佢地BB出世既時候，隻隻都匿哂係巢入面保護小朋友。男朋友唔係太鐘意呢種鵝，因為佢地係咁打乞痴，噴哂啲鼻涕落佢個鏡頭度

好滿足既一日，走既時候仲見到兩隻豚鼠Patagonian mara

返到黎已經十點了，去附近間家庭餐廳食晚餐，叫左個睇唔明既是日精選，原來係煮牛肚

軟綿綿入口即溶，勁好味

下一站: 阿根廷-Buenos Aires

無乜特別呀，大學讀乞食冷門科，畢業之後到出發之前係連登仔最憎既空姐
男朋友就係BS工程仔。

係囉不過留係香港發掘下有咩未去過既得意地方都幾有趣，順便當儲下錢

牙痛巴會否太細心
生菜平丫嘛有時都會食下矮瓜南瓜果啲，但菜真係食生菜多

Península Valdés 入面

隻隻動物都 咁得意

平時睇紀錄片好驚睇到肉食動物食野嘅畫面
雖然大自然係弱肉強食但始終見到咁cute都會有啲唔忍心
真實見到唔知會唔會仲驚

我都想疫情完咗 辭職去睇吓個世界
西伯利亞-歐洲

因為唔多鍾意食生菜，但西式沙津感覺又唔同我地食開果類營養

[阿根廷-Buenos Aires]

早幾日得閒望過下地圖，我地想之後由南面既智利搭車去北面既玻利維亞。當時岩岩開放左特區護入玻利維亞既落地簽，但見識過當地人工作效率之後，覺得去到邊境先搞落地簽應該會好麻煩，所以都係決定預先整左呢個簽證先。

大部份人都會係秘魯Puno整玻利維亞簽證，但如果先去秘魯再兜返落智利再上玻利維亞就好唔順路。我地搵到原來Buenos Aires都有間玻利維亞大使館，就決定返去留兩晚順便整簽證喇。

搭左20個鐘巴士，又返到黎Buenos Aires，而家搭十零廿個鐘既巴士簡直係濕濕碎
今次住間service apartment, hkd350左右一晚

抖一晚第二日就出去整簽證，佢地既地鐵網頁幾好用，會教你點搭車

領事館位於既區域好雜亂，好似充滿罪罪氣息咁，係街上面行有啲不安。
申請簽證之前要上網填form同埋印啲文件出黎，我地搵左間上個世紀既網吧黎輪流上網

搞掂就去大使館遞表

遞完表就要去銀行入錢，間銀行九丈遠，中途仲要經過好多令人不安既橫街。簽證每人盛惠1260peso，但係銀行原來唔收美金，我地身上又唔夠阿根廷peso，櫃員機繼續撳唔到錢，徬徨之際我地去左附近間華人超市求助，講廣東話既老板娘二話不說就幫我地唱左錢 返到銀行，職員又話唔可以兩個人夾埋比錢，一定要每人exact7ly 1260peso，咁佢先出到一人一張單我地整簽證點解個腦咁萌塞，爭論左一輪我地又死死地氣返去老闆娘度請佢幫我地打散啲錢。

好不容易終於俾好錢返到領事館，批簽證既過程好快，係事前既功夫好撚煩。拎到簽證之後我同男朋友快樂地selfie了一張相，就離開大使館了。

出左門口經過一個轉角位既時侯，突然之間有幾個呀嬋用奇怪既步法湧過黎，我最憎人迫住哂，燥燥地就撞開左佢地。淋善既男朋友就比佢地圍住左，突然地下發出好似有人跌野好清脆既叮一聲，所有人一齊望向地下，呢個時候班呀嬋就好似陣風咁散開了。

成件事只係發生係幾秒之間，男朋友回過神來摸下褲袋既時候發現部IphoneX已經不見了 我諗晌行黎行去唱錢既時候已經被人盯上左，再加埋拎到簽證之後一朝得志selfie呢個愚蠢舉動，唔偷我地野偷邊個呢不幸中之大幸係銀包證件passport都仲係度，而且唔係拎住把刀搶，大家都無穿無爛就好啦。

受驚之後我地又返左華人超市買餸，買左啲好耐無食過既牛丸魚蛋，埋單時同老闆講岩岩比人偷完野，佢都覺得哦係咩好平常，仲話呢度無野好玩，叫我地下次唔好再黎BA

返屋企放低啲餸，傍晚既時候我地行左去附近間狗屋報案，諗住話會唔會可以claim得返保險咁。我地去左附近間tourist police center，有得間咁既野係度應該都係成日有遊客比人搶野啦但間野好似就閂門，阿根廷差佬就帶左我地去另一間分行報案

佢帶左我地入一間房仔，入面有好大個熒幕，坐左陣竟然有個人係熒幕度出現左

好耐無見過高科技產物既我地嚇左驚，好似睇緊科幻片咁。熒幕入面個人曉講英文，我地同佢交代發生左既事，佢就腥左張野比我地print出黎，報案紀錄get。

回家路上見到有人跳Tango

聽講Tango係一種偷情既舞蹈，舞步挑逗又欲拒還迎，就算我地完全唔識跳舞都覺得好好睇，呢啲係咪就係傳說中既張力，身無分文既我地都打賞左啲智利peso過佢地。原本我地打算朝早整好簽證，下晝就去Tango發源地貧民窟La Boca睇跳舞，估唔到去唔成都可以係街頭睇到咁精彩既表演，都幾好丫。

獨一無二但係無人想要既手信，報案紀錄乙份

以為已經好黑仔啦，又有邊個會諗到呢挺獨一無二既手信之後會陸續有來
而返到房慢慢研究先發現，我地份旅遊保原來唔包電話被偷…… 都係果句啦，最緊要人無事姐。

久違了的菜心

臨搭車走前既朝早再周圍行下

跟手搓定飯團，烚定啲墨魚丸，入落保溫壺帶上路去搭通宵巴士

今程巴士搭12個鐘

無左部出發前先新買既電話，男朋友表示有啲唔開心，下一站要去酒莊買醉。

下一站: 阿根廷-Mendoza

係呀
有毛無毛既都好得意

絲打咁有愛心
咁去蒙古應該好岩你，成地都係食緊草既牛 馬 同羊咩咩

希望你可以盡快成行呀

好好笑 我都無諗過呢個問題
咁你去旅行食咩菜？
西芹蕃茄果啲好似都唔錯

啲相影得好靚
請問你用咩相機同鏡頭架？

繼續留名支持
有人話俾人偷過野先算去過南美
咁你男朋友買過部電話？Buenos Aires 再買，定去Santiago？

多謝係男朋友影架，之前有巴打問過，我照copy過黎：
相機係Olympus em5 II，鏡的話大多是用12-100既旅行鏡， 仲有一枝7-14用黎影星空或者銀河

其他相：Iphone6

係 我地都預備咗個散紙包，入面放左啲廢卡同散紙專比人打劫用巴打果時有無比人偷野？

我地每人帶左部舊電話做後備，所以當時未使買新住，不過無耐之後連後備都比人搶埋就係Atacama個機場買過部hkd1200既平機。

有，係厄瓜多爾

然後反正都有其他人出post，自己就無謂獻醜了

絲打加油！💪💪💪

紅蘿蔔 ，會整蕃茄薯仔紅蘿蔔湯

一係食多d生果

I've vacationed in many countries. I had always thought that many other countries were better than Hong Kong but after I went to these countries on vacation, I realized that in terms of city life, night life, food and shopping, Hong Kong really is the best. In Europe, shops close at four on weekdays and don't open on the weekends except big cities like London in which shops close at six on weekdays and four on weekends. Their main sorts of entertainment are clubs and pubs. Las Vegas has magnificent night views but it was primarily built for tourism. It's famous for gambling, unique hotel design and shows like boxing events. However, in terms of scenery, Scandinavia and Tibet are the most ravishing. Tibet is famous for its breathtaking scenery at high altitude. Xinjiang is also a place of outstanding scenic beauty. If you think you might have altitude sickness, such as dizziness, headaches or trouble sleeping, I suggest that you bring some medicine along with you. In fact, my friend who's just been to the Mount Everest base camp showed me her photos taken there by which I was awestruck. It's certainly a glamorous vacation spot. A tour of the Mount Everest base camp would be a once in a lifetime experience. Tibet is also the best place for stargazing since it's much closer to the heavens than any other places on earth and the sky at night is often cloudless and clear. It has some of the highest lakes in the world which are rich with fish and marine life and the surrounding countryside is inhabited by flocks of yelliw ducks and wild horses as well as donkeys. The lakes in Tibet, such as Lake Paiku which is four thousand five hundred and ninety two meters above sea level, reflect the beauty of the stars, giving a double view of the sky at night. You can even pitch a tent and camp there to get the best view of the stars and the Milky Way galaxy.

lm支持
未追po想問下你哋backpack幾大？
如果前面講咗可以唔駛理我 我之後睇返

繼續留名支持
好鍾意睇你寫嘅遊記

見到你話之前做空姐
咁之後有咩打算啊
一定要加油，文筆好好

今朝冇既

[阿根廷-Mendoza]

Mendoza省位於阿根廷中部，鄰近智利，盛產葡萄，以釀酒業聞名。之前提過係阿根廷既日子我地日日都鍾意買酒飲，經過日積月累係超級市場既浸淫，我地發現酒樽上面Mendoza呢個地區既出現率好高，就開始對呢個地方有興趣。原來Mendoza省當中一個叫Maipú城市係個滿佈葡萄園同酒莊既地方，我地都未去過呢種地方，法國酒莊就去唔起喇，不如去下阿根廷既啦!!

由Mendoza車站去Maipú有啲麻煩，我地問左好多人，得知有部183號巴士可以去Maipú，就拎住站頭呀姐既墨寶去搵呢部巴士

唔知點解等左個幾兩個鐘巴士都未出現，周圍既人見我地擺明係唔識路咁款都好熱心幫我地，但阿根廷既西文好難明，就算用google translate都唔係好知佢地講乜，好多時啲路人都係畫出黎或者親身帶我地去認為可以等到車既車站

呢個係巴士站擺地攤賣紀念品既小販叔叔係我地既救星 同佢之間既小故事令我好難忘， 佢見我地係站頭一臉苦惱咁呆等左咁耐，就黎問我地想去邊。得知目的地之後，佢開始截停經過既每一部，係每一部巴士，幫我地問路

果時天氣好熱，但叔叔都堅持每部巴士經過時跑出去截車問路。佢知我地未食野，驚我地肚餓，仲係佢個friend既攤檔拎左兩個冬甩我地食(好瘦呢個就係佢個friend)

問左十架八架車之後，跑到身水身汗既叔叔話比我地知原來因為今日係公眾假期，去Maipú既巴士路線改左，班次都疏左，重點係今日無183號巴士，而係應該搭184號。佢送我地去另一個站再等左一個鐘，終於等到我地部巴士了

臨上車前，叔叔仲送左一個佢賣既卡套比我地，話希望呢個聖人可以保佑我地一路平安

我地真係好感激佢，作為答謝，我地比左啲兩蚊同兩毫子港幣銀仔比佢留念。出發前我地就係度諗有咩可以帶比外國朋友做手信，男朋友帶左幾個利是封，我就帶左堆兩蚊同兩毫神沙，覺得佢地波浪既外形係錢幣中比較少見，而且大大隻字寫住香港，人地一定會記得啦。大叔收到都好鍾意，佢開心就真係太好啦，到而家佢都仲成日同我地video chat

旅途上不免會踫上一啲壞人、遇上不幸既事，但我始終相信仲有唔少無私既好人。如果遇上少少挫折就封閉自己，唔相信其他人，咁就會錯過好多遇上好事既機會啦。

唔怪之得開得咁疏，成程車除左我地就無人搭

我地係度諗，如果我地年紀再大啲先出發，或者就唔會為左慳呢HKD100的士錢而周圍撲去搵巴士，咁就唔會遇上小販叔叔，唔會出現令我地咁感動既呢段回憶。如果睇緊文既你都想出發既話，趁後生去啦，趁仲有氣力揹住個backpack周圍撞板，晌跌跌踫踫之中體會更加多啦

巴士漸漸黎到鄉郊地方，我地係田邊落車行去今次既住宿

由於決定得太臨急臨忙，酒莊既住宿已經full哂，好彩我地都搵到一間係葡萄園裡面既住宿，呢度只有果園無釀酒設備，會將種出黎既葡萄賣去附近既酒莊加工。
住宿每晚HKD540，包早餐

房出面就望住一大片葡萄園

望住發呆都好寫意

仲有好嗲既貓咪

沖完涼係葡萄園入面周圍行下，收成季節既時候住客可以參與一齊摘採收，可惜而家唔係時候，啲提子仲係青BB

Malbec係Maipú地區最出名既一個品種，呢度都種左好多

除此之外果園入面仲有好多唔同既果實，園主話鍾意可以摘黎試下

呢度完全係山卡啦黎，附近只有葡萄園同橄欖田，所以住宿都有optional既晚飯提供，晚餐每日都唔同，呢日係晌花園食BBQ大餐，大杯酒大塊肉好正

同枱既其他住客好現充，飲紅酒既人係咪好多都咁鐘意show off自己架呢 同佢地唔係好岩嘴型，我地食完就返房自閉了。

Maipú最出名既行程就係自己租部單車，踩去附近唔同既酒莊參觀。呢啲酒莊有啲係家族經營既傳統老字號，有啲就係摩登既現代化工場，各自提供不同既導賞報務同wine tasting package，而且價格相宜，好受遊客歡迎。

所以第二日我地問園主大叔借左兩部單車，跟住地圖向買醉之路出發了

其實我踩單車都唔係好叻，係馬路邊都係慢慢踩安全啲。正所謂人黑行路打倒褪，出左大路無幾耐，突然間有部電單車貼到我好近，然後感覺到有人用刀鎅斷左我個袋，搶個袋走既時候條友仲順手扯埋我落地。就係咁，我就大字型扒左係路中心，時間好似停頓左咁，眼白白望住部電單車加速愈駛愈遠

電單車黨聽得多，被佢地搶野都係第一次，再跟手仆到成身傷，我霎時間伏係馬路上面呆左。男朋友即刻扔低部單車跑過黎執我返去路邊，條馬路平時無車，當你仆街既時候就無啦啦變得車來車往，好彩無比貨車碌扁姐。嚇親加上仆到啲手腳好痛，忍唔住攬住男朋友喊左好耐見到咁戲劇性既一幕經過既貨車司機都嚇親，紛紛停低問有無野幫手，要唔要車我去醫院。都係怪自己太大意，以為鄉下地方就相對安全可以揹個斜揹袋仔出街。好彩袋入面無證件，係得件外套、兩塊M巾同男朋友部後備電話。

發生左咁既意外，我地就返去處理好傷口先。園主大叔見到我出去無耐就周身損哂咁返黎都好驚訝，聽到我地被電單車黨搶野仲嬲到要即刻扯返支煙。佢邊扯煙邊報警，我地知就算拎到報案紀錄都claim唔返錢，同佢講唔使啦，但大叔都堅持，怕啲賊係我身上偷唔到值錢野會再對其他人落手。佢話平時呢一帶都好安全，鄰里關係好好，好少有搶劫案發生，話我地真係不幸。我反而覺得個賊把刀仔無割傷我，好好彩就真

所以，只係相隔左三日，我又再係阿根廷落口供了

再次得到寫左名既手信一份

男朋友一張，我一張，唔使爭，打和啦super

以為係最後一份獨一無二既手信啦咩，傻既，下星期仲有呀

諗起都痛，錢財身外物

好睇

寫得好好

咁肉赤 不過人無事就好了，好彩passport仲係度，可以繼續去玩

每日都努力活著中

果邊啲生果都好好食，牛油果牛油果！！

我55+5L，男朋友65+5L，再加前面一個20+5L細背囊

多謝絲打關心
早排掛住照顧屋企老人家，所以都係上個月先開始認真搵工，但都無乜聲氣，所以隨緣啦，趁呢個機會多啲陪屋企人都好丫
有一家大細要養既舊同事應該比我更急切需要一份工，有時見到啲岩空姐既工都會叫佢地試左先

文筆有好好咩 我成日都打錯字

俾人偷下懶都得掛

無錯
最緊要係passport仲係度，對腳仲行到，可以繼續上路

呢樣真,後生去旅行真係冇錢,樣樣都為左平,住hostel,
而家老左真係寧願比多少少住好D

終於由上個post追到live lm支持

灰到爆嘅時候唔小心入嚟睇咗你個post
感覺分享到你嘅幸福 好甜蜜 多謝你帶我正能量
希望可以同你做個朋友

繼續留名支持，遊記文筆睇落好舒服。今日好唔開心，睇完得到小小慰藉

謝謝安慰
留名繼續支持

又懶

[阿根廷-Mendoza]

少少意外又點會阻止到我地繼續去玩，包紮好抖左陣，我地又準備出門口。憑我跌多跌就會骨折既外形，園主大叔唔放心我地自己周圍走，就親自車左我地去佢朋友間餐廳食飯。

大叔既朋友係個肥伯伯，經營一間家庭餐廳，佢好熱情咁不斷請我地食佢自己種同醃既橄欖。我以前一啲都唔鐘意食橄欖，但呢度出產既好香好好味，我都漸漸鍾意左呢樣食物。我地叫左兔仔肉

搭順風車出黎既澳洲鄰居話兔肉係佢地家鄉係好常見既食物，非常驚訝我地竟然無食過。人人都有未試過既野架啦，未食過有咩出奇叔叔炆到啲兔入口即溶，食落有啲似雞肉，肥膏有陣甘香既臘鴨油味，都唔錯，不過陣味都係唔係好食得慣。

食完之後，伯伯又接力車我地去另一個朋友既酒莊Bodega CarinaE
門口好多橄欖樹

呢個酒莊既主人係法國人，黎左Mendoza已經20年了。係度我地啲粗人都學下人wine tasting呢度有唔同既wine tasting package，每人試5隻酒都只係300peso，七十零蚊港紙

我地對品酒一無所知，只係搭車黎Mendoza前睇左幾話神之水滴黎惡補基本知識 但係唔使怕，大叔既講解好全面，每一隻酒既葡萄品種同味道特性、酒與酒之間既味道差別都講解得好仔細，就算你係白紙一張佢都會好有耐性咁用簡單既字眼解釋，唔怕聽唔明，真係一個好有趣既體驗!

我地都忍唔住買左兩枝走，塞埋落個大背囊度帶上路。

玩完返到黎已經黃昏了

男朋友叫我唔好周圍走，訓低休息下。訓醒見到佢攬住罐啤酒同幾隻桃返黎，話要用罐凍啤酒幫我冷敷啲瘀傷，等我無咁痛 啲桃就係走左去好遠摘既，比我補充營養食左快啲好返

到底仆親點解要食生果補充營養佢就係咁唔擅於表達，但我知道佢內心真係好擔心我，成日都自責照顧得我唔夠好，所以呢幾隻桃雖然唔夠熟淡茂茂仲有啲酸，食落個心都覺得甜甜的

服用左幾隻營養補充品(桃)，第二日行路即刻無咁痛，打算行去附近兩個酒莊參觀。參觀呢啲酒莊都唔使預約既，有開門就可以行入去，我地首先去一個比較現代化既Bodega Tempus Alba

入到黎人影都唔多隻，因為呢度係行self-guided tour既，每個區域逐個釀造程序都有清晰指示，自己跟住一步步行就會知道佢地既故事

沿住呢啲酒杯箭嘴既指示行

酒莊入面有間餐廳，順便係度食埋lunch

呢度都有wine tasting，但就無人同你解釋，有咩唔明自己睇個表，貫徹閒置play既特性。男朋友飲3杯總共120peso(~hkd30)，另外單獨叫左杯rose 80peso(~hkd20)

雖然價錢咁平，但係都唔孤寒，杯杯都幾大杯

下晝我地就去對面一間家族式經營既酒莊Bodega Viña el Cerno，同上晝既好唔同，呢間感覺比較古老同傳統

係度比十零蚊港紙就可以行個十五分鐘左右既tour

呢度既機器都好有歷史感，行到最後會落到地底既酒窖，大熱天時呢度都好陰涼

完左tour又係飲酒時間，我地每人試3隻酒，每人hkd37左右

飲紅酒教學

呢度有趣之處係試之前唔會話比你知隻酒係咩味，而係會將每隻酒既故事講比你聽。可能因為係家族式經營，呢度每隻酒背後都有一個溫馨既故事，有佢地爸爸為媽媽釀既酒，為每個小朋友釀既酒等等。飲完之後會發現老婆既酒係甜美而辛辣，小朋友既係清澀而簡單，每隻酒既味道都好符合佢地背後既故事，係一個好有意思既wine tasting。

係Maipú既酒莊玩真係低消費高享受，撇除唔好彩被搶野，呢度既人都好好，我地都好鍾意呢個地方。臨走時園主大叔同我地講佢已經同左政府保安部門同警察頭目開會成功爭取佢地加強巡查呢區既街道，大叔唔只友善，行動力都好強呀。

飲飽食醉，我地終於都正式離開阿根廷，向智利進發。

下一站: 智利-Santiago

我都好多謝你地係度陪我傾計，催我出文 覺得呢度除左係篇遊記之外，仲一個好溫暖既地方

咁就好啦
可以令你地開心，我都覺得自己有少少用，好高興

PISSSHH 成日睇完都覺得自己都好似去左次旅行咁
加油呀絲打!

第時正常番時一定要PLAN 番個辭工長旅行
人生如夢,一切都係虛假浮雲
但就算係夢都希望發個好夢

留名睇 Mendoza 同 Santiago 之間條路既風景

g持

又睇完

星空好靚呀 多謝你
雖然懷念喺天上飛嘅日子 但我都決定咗走啦
因為無論係公司同埋香港都回不去了
希望大家事業上都有新嘅開始

要繼續出文 唔好偷懶呀 我成日都嚟睇㗎

[智利-Santiago]

經Mendoza車站轉車走既時候我地去想同小販叔叔講再見，不過見佢唔到，原來佢今日放假，唯有whatsapp同佢講拜拜啦。前往智利首都Santiago既巴士要搭7個鐘，途中會翻過三千幾高呎既安第斯山脈，風景好壯麗，睇到唔捨得訓覺

轉到頭都暈

巴士餐盒，都唔錯

今次犀利啦，住係大型屋苑

幾耐無搭過𨋢，仲住係20樓咁高添

一房一廳，有冷氣，HKD350一晚

我地只係晌Santiago留兩晚，第一晚黎到已經好夜，買啲餸煮個麵食就休息

開左呢支前一日係酒莊買既甜酒

呢隻係我飲過最好味既酒 聞落係香甜既荔枝味，入口係淡淡桂花香，最離奇係呢兩樣野阿根廷都無，到底係如何做到

好似好耐無係街食過早餐，第二朝去附近café坐下

雖然都係食麵包，但間中出黎hea下都幾好，食完我地就隨便周圍行下

呢一款Mote con huesillo係智利街頭常見既消暑飲品，桃乾煲成既糖水雪到凍冰冰，加幾匙羹煮到好似薏米咁既小麥，透心涼又飽肚，好味到一日飲左兩杯

比人搶左個袋仔好唔方便，買塊布整過個

然後行到黎中央街市

入面有好多餐廳，順便係度食埋晨晝

好大盤ceviche，有幾隻生帶子伴碟

海鮮湯，濃味過頭

臨返住宿前去左附近一個小山丘Santa Lucia Hill，上面有一座差不多200年歷史既城堡Castillo Hidalgo，可惜黎到既時候已經太晏，只可以係外圍行下

入面有個堡壘，可以爬上去

行到上去既風景，唔錯唔錯

我地住既區靜靜地，幾乾淨企理

買左十蚊士多啤梨打汁飲，煮頹麵

第二朝早四點幾我地就出發去機場搭飛機啦

下一站: 智利-San Pedro de Atacama

係呀，人咁化學，今日唔知聽日事
今朝有酒今朝醉啦

一打完果條路就見到巴打你個留言
你是咪企係我後面睇緊我架

多謝你
總有機會既，愈期待到時出發咪愈興奮，愈會珍惜機會囉

呢兩日無乜心情，懶已偷

重頭黎過唔容易呀，不過趁後生再黎過都無壞，大家加油

純粹條路線同你差唔多，不過當年我係Santiago 去 Mendoza

好掛住智利呢杯juice 真係好爽超好飲
仲要智利特有 喺其他南美國家都見唔到有

成個阿根廷LANDSCAPE都好靚
好想去曬咁多個省

[智利-San Pedro de Atacama]
Atacama係一個位於南美洲西邊、橫跨幾個國家既沙漠，大部份位於智於北邊境內，亦有部份延伸到去玻利維亞、阿根廷同秘魯。唔計南北兩極既話，呢度係世界上最乾燥既地方。我地將會係度坐三日兩夜既越野車由智利去到玻利維亞，係長途拔涉之前會係沙漠小鎮San Pedro de Atacama停留三晚，適應下氣侯先。

一落機見到出面黃土飛揚，就意識到我地黎到沙漠啦

由Santiago過黎，先要飛到Calama既機場，再係機場搵shuttle去San Pedro，車程半個鐘，會送到你去住既地方。

我地住宿離市中心好遠，係咁既天氣未行到出去應該已經死左，好彩佢地提供接送服務，每間房都有一部電話，比你隨時call車用

呢度既沙漠同羚羊谷果啲好唔同，真係毛都無一條，所有野都乾到好似笑口棗咁龜裂，就算不停飲水都完全唔會急尿，好恐怖
係出去既途中遇上了沙龍卷

我地都係第一次見! 沙漠既每樣野對我地黎講都好新奇，好期待可以係度見到啲咩風景呀

第一日黎到，我地都係晌市中心行下，報下黎緊既tour

市中心地標教堂

呢度好興呢款小學雞水樽袋，好過癮，我都買左個

賣藝既人用放大鏡聚焦陽光係木板上好似辣雞咁畫畫

士多所有農作物都乾到巢哂皮

黃昏既沙漠小鎮都好夢幻

行到咁上下，掏出我既電話call車返歸先。小學之後好似無再玩過貪食蛇了，記得細個果時好鐘意拎老豆部Nokia玩貪食蛇，去長旅行就係咁廢，一諗起香港既屋企人就會好掛住

呢度真係好乾燥，濕度得廿幾巴仙，我計過係度洗衫，三個鐘頭就乾透，擰乾都慳返，都幾爽

因為黎到沙漠太興奮，我地好少有咁將黎緊兩日fullday行程塞到滿滿，一日會去滑沙同睇星，另一就去鹽湖玩水，好想快啲到聽日呀

師奶仔

I've been wondering about getfing a temporary job in The Four Seasons in the South Pole in January or February because I'm interested in working there temporarily. It's gonna enrich my vocabulary and I'm sure it's gonna be an extraordinary experience. The air conditioning in The Four Seasons is sometimes set too high. My friends from the South Pole, Shirley and Scarlett who are vegetarians love to eat coconuts and shea butter in Malaysia and Honolulu.

好想快啲到聽日呀

依句野好好笑，好似聽日未發生過咁

(男朋友係San Pedro買左部一千蚊港紙既電話，所以日常既相會開始間歇性低質)

第二日朝早九點滑沙大叔就揸住部紅色校巴黎接我地出發

滑沙地點離市中心十分鐘車程，叫Valle de Murte死亡谷，好中二病的名字，因為距離市區咁近，有啲人會自己租單車踩過黎

同團仲有兩個來自Santiago既後生女，係只有四人既小班教學

我地一路都以為滑沙係坐係塊板度sir落黎既零技巧活動，報名既時候先知原來係好似snowboard咁企係度玩既。大叔有兩種板提供，因為男朋友曉滑浪，所以大叔建議佢用速度比較快既snowboard，安全起見佢要戴頭盔同著鞋，我係初學者就用入門級既sandboard，著襪玩就得

揀好板我地就拎住佢上去沙丘頂準備喇，雖然呢度海拔2500米唔係太高，但不斷係沙丘滑路黎再爬上去都有啲索氣。滑之前要係板底磨一層蠟減低阻力，學識基本技巧之後就可以開始滑

沙丘比想像中斜好多，開頭唔識平衡成日都跌到一仆一碌，但啲沙好柔軟，跌落地都唔會痛。努力左個零鐘之後終於可以直立式滑行了

大叔見我地學有所成就開始拎部相機出黎幫我地捕捉精彩moment，呢間野好似叫Sandboard Atacama，價錢會比其他tour agency貴少少，但我覺得服務好好，我見附近其他團好多都係借左塊板比你就唔理你，放牧式放養啲客 我地大叔就會好細心指導，就算我咁笨手笨腳都可以成功玩到，覺得好有滿足感呀。

我地由9點玩到12點半，由啲沙涼浸浸玩到開始辣腳到企唔到就走了，走既時候見到有啲團而家先黎，真係擔心佢地中暑，大家黎玩記得報早啲出發既團呀。

返到市區食個晏晝

然後返房沖返個涼先，雖然跌到好攰，耳仔窿鼻窿全部都係沙，但真係一個好好玩活動呀。

夜晚既觀星團9點先開始，觀星係Atacama其中一個最熱門既活動，大家都話係度會睇到最清楚既星空。我啲睇韓劇既朋友同我講，原來之前套來自星星的你個男主角講過呢度擁有全世界最美麗既星空…….唔怪之呢度咁多韓國遊客啦，啲阿豬媽多到我以為自己去左韓國

我地9點去到旅行社，點知佢話個天太多雲，唔出發住，叫我地10點半再返黎睇下咩情況。我地就周圍閒逛下，咁岩係教堂附近又遇到佢地既慶祝活動

遊行隊伍邊跳舞邊奏樂，圍繞大街小巷遊走，睇個勢應該又係宗教慶祝活動黎大家都好開心氣氛好熱鬧，我地都跟住隊伍玩左陣

咁上下時間啲雲開始散，我地都再度出發去睇星啦。部車又係駛左去附近十幾分鐘路程既一個地方，係果度我地首先聽一個有關天文既講座先

然後就出去用佢地既大望遠鏡睇下星雲同月亮

今日個月亮好光，所以銀河都唔係太明顯，但天上依然係滿佈星星，就好似鼻上面既黑頭咁密。好好彩呢日撞岩係流星雨，不斷有流星飛過，我都係第日次見到咁多流星!! 最難忘既係見到粒四分一個月亮咁大既星(?)拖住長長既尾巴劃過天際，整個過程維持左5-6秒，真係好震撼，佢個形狀好似個掃把，唔知係咪就係掃巴星呢。

另一個環節大家會圍圈圈坐，邊飲住智利國酒Pisco sour，邊睇tour guide用laser pointer教我地觀星。以前淨係識獵戶座腰帶，而家先知原來佢仲有佩刀同手腳而且係南半球同北半球睇佢既方向會唔同(好似係)，又學到野了。

最後會幫大家同星空background影張大合照

佢地放係facebook叫我地自己download，好濛，好似key上去咁
星空黎講我都係鐘意男朋友平時影既相多啲

追到live啦 留名
好羨慕絲打可以咁瀟灑咁樣走一年

滑沙好似好好玩

另一日我地報左一個去Laguna Cejar既day tour，Laguna Cejar係一個鹽湖，鹽度比以色列死海高，亦都係呢度一個熱門行程黎

導遊話啲水實在太咸，叫我地要小心千祈唔好飲左啲水落肚，如果唔係會嘔一個鐘 佢話只要好似坐梳化咁坐落水，就會好輕易咁自動浮起

真係可以坐係水度 我見隔離個呀叔仲可以好似打坐咁蹺腳漂係水上面添
啲水好冰凍，玩左一陣我地就起身。玩完成身鹽，刮出黎可以煮好多餐飯

湖邊有間茅屋仔可以沖沖身，換返衫，但條隊太長我地都係野外露出換衫算。團友怕羞仔要慢慢排隊，等佢地期間我地係附近睇下風景

下一站就去一個圓碌碌既眼鏡湖跳水，好凍

最後去到Laguna Tebenquiche睇風景
仲有啲小食比大家邊食邊睇風景

Atacama既風景真係好夢幻，開始期待黎緊既越野車過境之旅了

呢句跟日記打原文直出
代入感強啲嘛

個人任性，又難得身邊果個肯同我一齊周圍走，所有野都好巧合同難得，所以我都好珍惜呢次遊歷既機會

好好玩呀不過玩完好攰成身散哂
(發現了牙痛巴有新遊記睇)

好正

I suggest that you should read "Siberia Travel Guide" It's an excellent guide to Siberia written by Eleanor Gomez, Eleanor Dion, Celine Ferguson, Tito Dion, Selena Ferguson, Seven-Eleven and the property developer. I also suggest that Eleanor purchases this book. I also suggest that Leonard buys this book. I too suggesr that Tito buy this book. I suggest that Leonardo reads this book too. I suggest that Christina read this book as well. I suggest reading this wonderful guide to Siberia on your own time. I suggest this outstanding guide to Siberia to you. Feel free to read it at your convenience.

扮工做左半粒鐘先睇完危地馬拉篇

絲打有冇考慮岀書

是一個月完全唔夠用，仲有好多地方想去

[智利>玻利維亞-Atacama]

Atacama沙漠由智利北面伸延至玻利維亞，所以參加三日兩夜既過境團係最佳既移動方式，由智利San Pedro出發去到玻利維亞Uyuni，途中會經過大大小小既鹽湖同埋天空之鏡，依照呢個地圖由下至上右至左移動

只不過係翻查lonely planet既時候我地見到咁樣既一段….

每5個參加呢個團既人，就有1個認為係waking nightmare，除左覺得啲食宿唔好，主要原因係醉酒司機同埋佢地瘋狂既駕駛技巧，聽講之前仲有車試過行行下爆炸(?) 報名既時候都有問過tour agent，佢地話而家情況已經改善左好多，意外少左，而且佢地既司機開車都好安全，叫我地放心。我地都心諗，無事既，應該唔會咁黑仔接二連三遇上意外掛… 我地諗…

見識過呢度咁靚既風景，其實我就好想參加呢個行程既，反正無飽飯食無床訓對我黎講都好閒，最緊要就係好玩! 所以諗左幾秒之後我地就報左名喇，每人175USD。 第二日朝早7點我地就上左負責pickup既小巴，向邊境進發

一個鐘之後我地就黎到智利同玻利維亞既邊境，呢度既高度已經去到4600米，感覺到空氣開始稀薄

黎緊幾日都會keep住係咁上下高既地區活動，係度我地同其他團一齊先食個露天早餐

後面果部就係黎緊兩日坐既車

再去排隊過關，我地見有其他國家企圖落地簽既遊客搞左好耐，好在我地一早整好簽證，所以好快趣吸個印過得

我地團有9個人，過關之後大家分成兩部jeep，我地同一對希臘情侶同一個德國妹妹一部車，負責開車既guide 20歲，另一部車就係兩個德國師奶同對巴西夫婦。

原來呢個團行程係好豐富，每隔3-4個字就有一個景點，而且沿途既景色都好令人驚嘆，路邊仲周不時有小動物係度偷偷望你，就好似呢隻可愛既vicuña

草泥馬型態既動物係度有四種，有人養同埋我地係香港日本台灣啲農莊常見既係llama同alpaca，而呢度野外見到既係vicuña同guanaco，個樣既分別大概係咁

呢度既湖都係以湖水顏色命名，周不時都有啲火烈鳥係湖邊活動，我地首先去左Laguna Blanca(白色湖)，再去Laguna Verde(綠色湖)

呢度既土地同山水都好特別，所有野都係五顏六色，紅綠黃灰，好似彩虹咁，令人不得不讚嘆大自然既神奇

然後去左一個沙漠Desierto de Dali

再去附近既Aguas Termale de Chaivri浸溫泉

雖然係高地唔好沖涼是常識，但見到個溫泉暖笠笠咁我地都忍唔住狗衝左落去浸。啲水唔係太熱，乾淨就一定唔乾淨架啦，個個都係成身臭咁走落去，仲有啲人坐係池邊齋浸&捽腳，但係荒漠中有溫泉浸個感覺都幾神奇

浸完溫泉好舒暢，就繼續去下個景點啦。我地黎到一個4900米既間歇泉Geysers Sol de Mañana散步，果度有好多色彩繽紛既地窿，硫磺味好濃，個天飄住雪而啲窿又不斷冒煙同噴泥漿，成件事好迷幻

呢度無任何圍欄，你鍾意行到幾近啲氹都得，就好似後面對情侶咁

導遊叫我地要小心行，因為八個月前就有個遊客跌落去淥熟死左。既然係咁點解唔起啲圍欄呢，不過又咁諗，就係呢度咩都咁raw，我地先可以欣賞到咁天然景色。導遊當時話政府計劃係度整個地熱發電系統，唔知而家整左未呢。

好似去左好多地方咁，但其實只係過左一個上晝。去完間歇泉我地就到達今日既住宿，我地一車人一齊住一間房，床係石床黎，我鍾意硬床所以感覺還好，男朋友就覺得訓到周身骨痛。可能因為我要求低，或者無期望就無失望，我覺得環境都算做出乎意料地好

係度我地食個lunch先，係咁荒蕪既地方有菜有腸仔有可樂，好滿足了

南美有一種對抗高山症既coca tea，不過我飲完都覺得無咩唔同

因為以前去過兩次高原男朋友都就死咁滯，所以出發前我地都係衛生署配左啲高山藥。黎大旅行之前我地係香港打左幾支防疫針，黃熱病呀傷寒瘋狗症之類，當時要寫哂啲目的地比醫生睇，佢係咁話使唔使去咁多地方呀 最後開埋瘧疾同高山藥比我地，今次食左呢啲高山藥真係醒神左，個頭無咁痛，無記左所有針呀藥呀加埋都係每人$1200左右，買個安心都抵比既。

驚大家唔適應高原氣侯，食完飯仲有訓晏覺時段，好正 訓完下晝我地去左住宿附近既Laguna Colorada(粉紅湖)，水入面既粉紅色藻令湖水顯現出咁少女既顏色

今日既景點唯獨是呢一個係要比入場費，150Bs (同港紙差不多1:1)，有啲貴

可能係因為呢度舖左樓梯級掛

走既時候個天開始暗，湖水亦由淺粉紅變成啡紅色，隨住天色轉變呢度既景色都會變得好唔一樣，真係好靚

睇完湖，今日既行程都終於完結。我地返到酒店休息，等食飯既時候同大家傾計，佢地都係好和善既人，德國妹妹岩岩完成左高中，只有17歲，佢話想係繼續升學之前去見識世界，諗清楚自己想要啲乜，屋企人都好支持佢既個決定，年紀輕輕已經清晰咁知道自己想法真係好手替佢高興。希臘情侶同我地差唔多大，係好搞笑既人，成日叫大家趁希臘破產過去玩，個女朋友仲精通西文，經常負責做大家同導遊既翻譯。

Hea左陣又到晚飯既時候啦

有湯、茄醬意粉(無肉)同甜品，估唔到係middle of nowhere晚餐都會咁豐富，大家都食得好開心，真係一班容易滿足既人
食完飯導遊同我地講，呢度原來有得沖涼，不過要成10usd沖一次。我地今朝已經浸過暖水就唔沖了，但希臘情侶上晝怕污糟無浸溫泉，所以希臘男仔決定去沖個涼，沖完第二朝佢就病倒了

草泥馬好可愛又好搞笑
最後一篇唔知點解我覺得有啲似紐西蘭

好想去

屌下先

再屌

就黎一個星期啦 樓豬快D上水

石床夜晚黑陰陰涼好凍，房入面無暖氣就更加凍，就算著埋外套都訓得唔多好。唔知係咪因為比入入場費唔好蝕，朝早訓醒我地又黎多次Laguna Colorada。清晨既景色同琴日傍晚又唔一樣，粉紅湖顏色又唔同左，小動物都出哂黎活動，顯得充滿生氣

然後黎睇呢舊奇特形狀石頭Árbol de Piedra(石頭樹)

同場仲有好多奇形怪狀既大石

今日要趕既路比較多，唔再係幾個字就可以落一次車睇風景。一轉眼就黎到晏晝，我地係Laguna Honda旁邊既一間屋仔食lunch，都唔錯架，仲有一人一個橙添

呢度竟然有廁所，要買5Bs既廁所入場卷，我地成日都話係南美開廁所可能會發達

呢度亦有好多火烈鳥

少年Flamingo原來係白色既

發現類似倉鼠的可愛版老鼠

繼續進發，沿途停左好多不知名但風景優美既地方

導遊成日都請我地食糖，我地都好鐘意同開緊車既佢傾計，大家都係十零廿歲，講下自己國家既事、講下夢想。導遊弟弟都係一個老實人，佢話佢要比心機工作，因為好想賺夠錢用黎進修英文，學好英文就可以搵份好啲既工，為屋企人帶黎更好既生活

一路上都係爛地，都真係幾顛簸，我地坐最後排，個位有啲迫，其實一啲都唔舒適 不過可以睇到咁多咁靚既風景，屈質啲都無所謂啦

就快去到Salar de Chiguana既時候，見到呢隻可愛到炸裂既Viscacha

雖然佢耳仔長長好似兔仔，但其實佢同兔仔無乜關係，反而同寵物龍貓係近親。睇下佢對矇豬眼

Salar de Chiguana呢個乾涸既鹽湖睇口落好似泥地咁，唔係想像中既白雪雪。呢度有一條火車軌，我都唔記得呢段係咪仲用緊，但路上確實都係會見到啲駛得好慢既火車係鹽湖間穿梭，好似話係以前用黎運鹽起落既

其中一個休息站，有草泥馬腸仔買，係度借完廁所就走，無試到

臨去到今晚住宿之前，我地黎到一間叫Casa Cultural de la Quinua既小屋

玻利維亞秘魯一帶盛產藜麥，有好多藜麥菜式，原來藜麥有好多種唔同既顏色，紅色白色啡色粉紅色等等，係呢間小屋入面可以簡單了解一下呢樣作物，我覺得都好唔錯。

呢晚住既係鹽酒店，成間都係鹽起既，所以今晚唔使再訓石床，而係訓鹽床，不過太攰無影相，其實間屋同普通泥磚屋無乜分別，係顏色變左白白灰灰咁 晌高原活動真係好攰，但我地都有趁大家訓晏覺既時候搾乾最後一滴精力走出門口睇牧羊人放llama

呢晚食完晚飯好早就訓左，因為聽朝凌晨3點幾就要出發，去玻利維亞最出名既烏尤尼鹽湖Salar de Uyuni睇日出啦

睇左上一個post未呀

而家仲有人買遊記書睇架咩

是咪火山果度

被你地召喚到了
好窮呀，走左去做parttime賺下生活費，呢兩日會出返文

知道

你肯岀我肯買

I'm considering getting a temporary job in The Four Seasons in January or February because I'm interested in working there temporarily. It'll expand my vocabulary and I'm sure it'll be an extraordinary experience. The air conditioning in The Four Seasons is sometimes set too low. My friend Issac who's a vegetarian loves to have coconuts and shea butter in Honolulu and Malaysia. He's gonna print off a copy of his visa and the score of Paganini concerto.

I've been wondering about getting a temporary job in The Four Seasons in January or February because I'm interested in working there temporarily. It's gonna enrich my vocabulary and I'm sure it's gonna be an extraordinary experience. The air conditioning in The Four Seasons is sometimes set too high. My friends Jeremy, Isaac, Susannah and Christina who are vegetarians love to eat coconuts and shea butter in Honolulu and Malaysia. They're gonna print out a copy of their visas and the score of Ravel concerto for violin teaching.

是呀火山果度

繼續留名支持
回憶返晒來

tour d景好靚，有冇摸下d小動物

黎到三天團既最後一日，我地凌晨3點幾起身，4點鐘就出發，目的地係為人熟悉既天空之鏡Salar de Uyuni烏尤尼鹽湖。佢係世界上最大既鹽沼，鏡面只有每年12~3月有足夠降雨量形成積水既時候先有機會可以見到，我地黎既時候係12月中，所以都可以碰碰運氣睇下會唔會見到天空之鏡。

由酒店去鹽湖要差不多兩個鐘車程，其實我地都遲左啲出發，希望可以趕及係天光前去到鹽湖睇日出啦。鹽湖係無路既，司機都係憑經驗係一望無際既地面奔馳，始終時間太早，上車無耐大家都繼續訓覺，迷迷糊糊間突然感覺到架車失控急轉彎，我地個位無任何安全帶或者扶手，下意識即刻捉住前面既椅背，車身左搖右擺直趷左兩下，就成部車打橫片起碌左幾個關斗，仲係半夢半醒唔知發生緊咩事既時候我個人就已經上下倒轉係破爛既車箱入面。

呢個時候我淨係聽到男朋友叫我快啲由窗口爬出去先，我仲問佢係後排點走呀，先發現原來我個窗玻璃已經爆哂，爬到出黎，就見到咁既畫面

而係呢個時候，亦咁岩日出了

我係第一個爬出黎既，男朋友係最後一個，一見到對方就恍如隔世咁擁抱見到朋友們都仲行得走得都放心啲，真係不幸中之大幸，大家都互相擁抱，呢個時候我地團既另一部車都黎到，佢地都即係衝落車攬住我地，話頭先係後面目擊成個意外，真心以為我地會死。

鑑於呢度真係middle of nowhere，我地又尚算行得走得，所以爬完出黎就自己收拾返呢個殘局，推返正部車，執返啲行李呀電話之類既野出黎，仲搵得返我眼鏡甩左出黎塊鏡片添

神奇既係玻璃窗都碎哂，但係晌Mendoza買果支酒竟然無爛到，我地個袋都幾堅

導遊弟弟因為佢既疏忽駕駛好內疚，佢自己都傷得唔輕，隻腳行得唔太好，我地都無怪責佢。佢向大家了解傷勢，坐前排既德國妹妹係唯一一個個位有安全帶既，所以唔太傷，但就係因為坐前面視覺太全面所以嚇到不停喊同嘔。坐中間既希臘情侶就主要係手同腰痛，我地坐後排，男朋友鄧親條尾龍骨，我就副眼鏡淆哂，chok親條頸，隱隱作痛，一郁頸入面就好似有好多碎石咁卡啦卡啦響，啲聲都幾恐怖。

望住個日出，當刻感受好深，我地差啲就無命見到今日既日出。原來可以平安地同心愛既人一齊渡過每一日，真係好難得既一回事

當時我地都覺得自己無咩大礙，心諗反正橫掂都黎到啦，不如開開心心繼續玩啦，大難不死其實都係一件值得慶祝既事丫，所以我地都暫時忘記痛楚，影相影得好開心

唔理條頸既哀鳴，學人係咁跳

我地部蓋左棺既車，左邊兩個車胎同我個窗都爆哂

等左幾個鐘，我地部救援車輛終於黎到，可以離開呢個地方啦。大家睇落無乜大礙，最近既城市係我地既目的地Uyuni，所以我地都決定繼續行程

一開車我就發現自己好唔對路，就算架車轉少少彎都會極其恐懼，心跳手震兼捉實扶手驚到流眼淚，好不容易捱到去下一個check point，德國妹已經奪門而出邊喊邊跑開我地都比佢自己冷靜一下。呢度係鹽湖上一個長滿仙人掌既島Isla de Pescado，上面長滿幾個人甚至幾層樓咁高既仙人掌，聽講呢啲仙人掌一年只會長高1cm，唔知佢地已經幾多歲呢

呢度景色確係好獨特，仲見到有新人係度影婚紗相添

雖然炒車壓爛左好多野食，但我地依然可以係度豐富地野餐

食早餐既時候德國妹妹終於返黎，佢話頭先跑左上山頂放聲大哭，而家感覺好左好多了。綜合大家意見，我地得出既結論係當時導遊弟弟見到見到右手邊開始日出，同德國妹講帶大家去右邊睇靚景，係無收油既情況之下急轉彎，當時時速80左右，車頂又放滿大家既行李，平衡唔到部車就失控向左翻騰兩周半，無穿無爛真係上天保佑。

離仙人掌島不遠處有一個萬國旗景點

唔知點解世界各地既遊客都會將自己國家既國旗帶黎插，日積月累就成為左呢堆萬國旗。係度我地搵到塊小小既香港旗，希望下次有機會再黎既話，插住既會係真正屬於大家既香港旗

臨返到Uyuni市區時仲經過一個叫火車墳場既景點，不過呢個時候我地都無人有心情觀光了，相都無影到。繼續坐係部車入面簡直係極度既心理煎熬，返到市區之後導遊車左我地返旅行社，有個似乎係老細既伯伯不停同我地講對唔住，話會負責我地所有醫療費用，問我地要唔要去醫院body check。我地又覺得好似未有需要去醫院，果時大家都無乜要求，只係希望佢地唔好太重罰導遊弟弟。我地都記得佢既夢想，反正大家都無重傷，如果因為一次過失就無辦法實現夢想就真係太可憐啦，希望佢唔會被罰得太重啦。(我都覺得自己最大既缺點就係太善良，唔怪得出到黎做野一直都係比人蝦)

傾完之後，大家都各散東西，佢地嫌Uyuni太落後，都即刻去其他城市過夜。我地覺得身上既傷愈黎愈痛，唔敢即刻揹住大背囊移動太遠，就係Uyuni book左幾晚hostel，睇下情況再決定之後點做。旅行社留左個contact比我地，叫我地如果情況惡化要去醫院就隨時搵佢地，造就左之後幾日有專車接送大爺一樣既生活

快d更新 想 睇

文呀

[玻利維亞-Uyuni]

想去烏尤尼鹽湖既巴絲，睇完我既經歷都好希望你睇埋呢篇野

呢次意外同我地一樣都係成架車晌鹽湖上打關斗，唔同既係同我地一樣坐後排既遊客即場死亡，司機被救出車外後幾分鐘亦死左，另外仲有一個遊客送院途中不治。可能你會覺得去邊度玩都有風險，篇文都係成12年前寫落，但我可以話你知文中所講既車上面無安全帶，所用既車殘舊不堪，意外發生後無一部經過既車肯停低拖以援手，呢啲情況到而家都係一樣。而且Uyuni市內醫院診所都係好簡陋，所以無可能係短時間內得到有水準既治療。好多人可能都只係見到天空之鏡好靚呀，想影打卡相呀，呢啲夢幻既一面，但我都好希望大家知道個風險，了解完覺得承受到ok既先至出發。

返到香港之後我都有醫過條頸，但直至寫緊文既而家間中仲會有碎石聲，而坐車轉大啲既彎例如係迴旋處咁都仲係會心跳加速同冒汗。出發前我唔明白，而家我知道點解呢個trip會有人覺得係waking nightmare，因為我就係其中一個覺得呢個係惡夢既人，雖然景色真係靚到可以用超現實黎形容，但我諗我既餘生應該都唔想再去呢個地方。

Sorry for呢兩篇長氣左，但我見無乜中文網站會提醒大家Uyuni tour既危險，而家又愈黎愈多人對天空之鏡趨之若騖，所以都想大家出發前都可以了解清楚，有個心理準備。

返到Hostel條頸愈黎愈痛，除左去廁所之外就係攤係床上面。到左夜晚頸開始完全郁唔到，頭入面好痛，右手間中麻痺，覺得應該要去睇下醫生了男朋友都話佢運功屙屎既時候尾龍舊骨都好痛，我地就叫左旅行社聽朝一早黎車我地去醫院檢查。

夜晚訓唔著，我同男朋友兩個訓係床上面手拖手傾計，呢次經歷令我地更加珍惜對方。發生意外既時候我腦海一片空白，淨係知要捉實啲野唔可以飛出去，我問男朋友，炒車既時候諗緊乜，有無人生走馬燈? 佢竟然話當時以為係花式漂移表演黎 估唔到係真炒車，架車停低一擘大眼就見到我半個人fing左出窗，對腳係窗出面吊吊揈，如果部車反多半個圈我應該就係咁先，嚇到佢傻左，好驚我會死。我真係完全無印象，自問平時記性都幾好，但其實果兩日既事我都唔係好記得，都係靠男朋友講返比我知。

第二日旅行社就黎接我地去醫院，仲帶左一個識講英文既女仔黎翻譯。Uyuni市內景色

以為係去醫院，原來係去間私家診所，我地見呢度有住院部又有得照x光，規模都唔細，應該ok既。當時就快聖誕節，好有節日氣氛

黎到就度高磅重先

跟住就去照x光，負責用部機條友好似唔知自己做緊乜咁，感覺好唔可靠。呢度既醫生都係也也烏，總之最後醫生話我地啲骨無斷無裂，所以無事，食下止痛藥聽日再返黎覆診就ok啦 (返到黎香港再照，醫生話我頸骨有兩節扭歪左，話我點解果時仲要繼續去玩)

簡單黎講並無得到啲咩治療，條頸依然郁唔到。撞車既時候副眼鏡撞到歪哂，旅行社就話幫我地配過副眼鏡。但間眼鏡舖同市內環境一樣咁殘，呢度既款都好娘，望住好似賣菜呀姐既視光師幫我用綠色既洗潔精洗副眼鏡，我心諗都係唔使係度配過副新了。呢間舖唯一好處就係有細細隻螺絲批，男朋友可以用黎幫我拗返好副眼鏡，然後再用AA膠痴返個鼻托。等佢既期間我就同賣菜呀姐個仔玩

整好眼鏡我地去左附近搵間餐廳食飯。草泥馬肉係度好普遍，佢地既毛可以用黎整衫，肉可以食，個樣又得意，真係好超卓既一種動物

我嗌左煎草泥馬扒

好難食……有一種說不出既騷味，我都唔算好揀飲擇食，平時狗屎垃圾都食得好開心，但呢碟野我真係一半都食唔到……對唔住呀草泥馬。

食飽飽，call旅行社送我地返hostel

再次得到送都唔想要既手信

差少少我就見唔返屋企人，唔能夠用自己雙腳周圍走，唔可以同男朋友結婚、生仔、一齊老去，原來我好怕會死，原來死亡係可以咁接近。所以有咩想做既，真係要坐言起行去做，放低無謂既執著同枷鎖，因為你只會活一次，而你永遠都唔知道自己幾時就會突然離開呢個世界。

呢次意外對我地都影響幾大，令隨後繼續行程既心態都有所改變，唔再成日虧待自己，行返個easy mode

承蒙錯愛
我文筆邊見得人，係度同大家吹下水已經好開心了

有啲pt返下真係好喇
放假又可以出文

果度既景應該十年如一日係咪架

有摸啲有人放養既草泥馬
軟綿綿的

趕工趕起左

幾個鐘前先出完一篇咋喎好chur呀

真係好危險，睇埋tripadvisor個度，有時生命真係好脆弱，諗住開開心心去旅行但好多野都唔到你控制

所以你嗰程車撞到你地後面兩條友死咗？

好驚險

樓上唔好quote長文plz

又要屌

小冬瓜呢

第二日又返去覆診，醫生見我地無乜好轉，就係我地屎忽拮左支好痛既針。打完之後無耐，就可以短暫性活動自如啦 咁珍貴既時刻，我地緊係好好把握黎觀光一下。

我地行左去一個local街市，呢度好似我地既天光墟咁，全部都係地攤黎

玻利維亞女人既衣著好特別，好多仲係係著住佢地傳統既服裝，闊闊既百摺及膝裙，札住兩條長長既辮，頭上面戴住頂草/絨帽

街市既女人仲會纜住大大塊圍裙，有塊布綁係背脊，好似個包袱咁，買左啲餸就塞落去

除左賣餸同日用品既地攤，仲有啲熟食攤檔

呢一檔係食羊頭湯既，個個人碗入面都浸住一個羊頭，個頭仲痴住啲啲毛呀眼珠同埋牙。人地食緊我就費事咁無禮貌隊埋去影，我地亦都無勇氣叫一碗黎試，見啲食客就吮得津津有味既，喜歡吃羊既巴打不妨去試下。
我with醒目水樽袋

我地都係無意中發現呢個街市，大約係市中心間教堂附近，實際位置都唔記得了，我諗可以參考返後面黃色果座塔(好無參考價值既遊記)。好鍾意行呢種地道既街市，無其他遊客，感覺好有血有肉充滿生命力，係間唔時啲當地人會覺得你係咁影相好煩屌鳩你。

買完餸，我地就返去煮飯。男朋友話要照顧我煮大餐過我食

係佢最鍾意既午餐肉配大量我最鍾意既蔬菜

之後我地又出左去，反正無咩做，散步過黎航空公司門市買機票

黎緊我想去Titicaca湖，要去果度首先要去玻利維亞首都La Paz。由Uyuni 去La Paz其實可以搭8個鐘巴士，或者搭巴士再轉火車，但呢個時候我已經再承受唔到搭車既恐懼，更加唔好講係長途既巴士，所以我地決定揀最快既方法，搭只需要50分鐘既飛機極速逃離呢個地方。

佢地既sir滑梯會否太刺激，呢塊野夏天點玩

玻利維亞既野食都算係我地旅行以黎最難食既，好彩我地係街口搵到間味道還好既燒肉

我成日係度諗到底佢地個petpet真係咁大，定係入面著左底裙所以撐到個下盤咁大架呢

頂硬上揹返個大背囊出發去機場，每一步都好似難行左好多咁。Uyuni同San Pedro都係一樣咁多韓國人，睇下幾多整容阿珠媽等上機

晌Uyuni留左四日，終於可以離開呢個鬼地方

咁短既機程竟然都有野食有野飲

由天空上望返落鹽湖

飛機轉彎果時先發現，原來我唔只係驚左搭車，連飛機轉彎我都好驚恐。對於以前每日都係飛機上返工，遇氣流當食生菜既我黎講真係好打擊，亦都好懊惱如果再係咁落去，點樣可以繼續旅程呢。精神折磨左50分鐘之後，我地又黎到下一個出名唔安全既城市喇。

下一站:玻利維亞-La Paz

係，果篇野真係嚇到我標冷汗
所以活在當下、珍貴眼前人呢啲老生常談真係講得好岩。

太長了唔quote哂

唔是呀係咪我表達得唔好，我地車無人死，係網上見到有其他人係同一個地方遇到相同既意外，果次意外入面坐我地個位果兩個死左。

比返個西瓜你，過幾日再扔

機票門市買平d 定 得門市有得賣？

佢個官網一直都show error呀，所以行去門市買。
岩岩再上仲error緊

認同玻利維亞係南美飲食最難頂既國家
連啤酒都可以無咩特別，燒雞變左最安全選擇

[玻利維亞-La Paz]

La Paz係玻利維亞首都，西班牙名有和平既意思，但係晌遊客心目中係出名既罪惡之城，扒手 搶劫 假警察，不同既騙案係度都好常見，我地之後甚至遇過一個女人話試過係度搭錯假的士被綁架 但因為La Paz係交通樞紐，我地需要係度轉車去下一個地方，所以只好係度短短留一晚。

呢度亦係世界上海拔最高既首都，平均有海拔3600米高。好在我地由之前既三天過境團開始已經係三千零米既地區活動，加上晌3700米既Uyuni住左幾日，所以已經適應左高原既氣候，唔會再喘氣啦。

搭的士去酒店途中，見到滿天纜車飛黎飛去

朝早10點幾就黎到酒店，職員都好好比我地早checkin，可以入房抖下先，每晚Bs200，很不錯

訓完個晏覺又到左振奮人心既城市探索時候。之前兩星期之內遇左2次搶劫+1次車禍，加上呢個城市個臭朵，令我地變得好小心，所有野都杯弓蛇影，彷彿每一個人都會搶我野，每部車都會撞埋黎咁。今日既任務係出去買聽日既車飛，亦都想搭下滿天飛既纜車，但係做任之前首先要醫飽個肚先。

我地搵左好耐有無啲安全啲既食肆，摷摷下地圖搵到間日本人商會，入面有一間餐廳，感覺很可靠。反正玻利維亞菜咁難食，我地都唔執著於食本地菜，就行去呢度食下日本野啦。
市內環境，一整個就是爛溶溶

行左半個鐘，黎到安全屋了

呢餐真係好好味，所有野都係真日本菜味道

日本人商會就係一個纜車站附近，咁就腳就去遊左纜車河先啦

La Paz係一個盆地，市中心同有錢人住宅位於中間既凹位，窮人反而住係山上面，為左方便市民係咁既地形之間穿梭，纜車就成為左大眾既交通工具。呢度既纜車就好似地鐵咁樣，有紅黃藍綠等等唔同顏色既線，線與線之間可以轉車，當時仲差一條紫線未落成，當佢都啟用埋既時候所有線就可以連成一個circuit，到時交通就好方便啦。成個城市都甩皮甩骨，唯獨是呢個纜車系統咁光鮮。我地首先搭藍線，再轉黃線

每程Bs3 (~3HKD)

有入閘機但係要人手搣飛

每個車箱可以坐8個人，係城市上面飛黎飛去真係好有趣

呢啲纜車會係天橋同馬路之間穿梭，唔同顏色既線又會一高一低咁穿插，感覺好科幻

之後我地就轉黃線

有幾條纜車線都可以去到山頂，我地揀左由藍線可以接駁到既黃線。由谷底去到最頂，景色真係好特別，亦都可以清楚見到La Paz既盆地地貌

係山頂睇左陣風景

好多人會上黎山頂睇呢個城市既夜景，上網睇過啲相係好靚，但我一啲都唔想夜晚晌La Paz既街道流連。黎到山頂已經去到海拔3800米，個頭有啲痛，行左個圈就返返落山。就快聖誕節，纜車站都有好多裝飾

又有小朋友既畫，睇黎大家都好鍾意呢個城市既纜車

唔記得點解上網買唔到第二日既巴士飛，要去市中心遊客區果邊買。遊客區附近有個巫婆市集，售賣各種奇奇怪怪既野，例如係草泥馬胚胎、掃把、青蛙乾、林林總總既山草藥等等，真係好似童話書入面巫婆會用到既野咁。咁獵奇既野比著係以前既我一定會衝入去周圍走，但呢一刻我地都有點心力交瘁，品流複雜既市集暫時就唔去住了，係街口裝兩裝就返去酒店。

第二朝一早就搭巴士離開呢個令人不安既城市，途中見到好多人晌度排隊。雖然呢個國家好多野都唔好，但啲人既服飾真係好得意，呢啲婆婆既帽到底係點固定係頭上面

下一站: 玻利維亞-Copacabana

係......其中草泥馬肉真係難食之最
我地要食藥所以無買到啤酒飲呀，有一餐絕望得滯仲去左間韓國餐廳食煎蛋辛辣麵，都要成Bs30
其餘時間烚薯仔塞飽個肚就算

有日本野食 應該即場濕晒

輕輕一推 留名

好好睇

留名等睇

沒有小冬瓜的第二天

見到樓豬被劫
令我諗起當年係雅典俾人偷野同追賊
加油阿寫得好好睇

[玻利維亞-Copacabana]

Titicaca湖係世界上最高既高山湖泊，一半位於玻利維亞，另一半位於秘魯。Copacabana係玻利維亞境內Titicaca湖邊既一個城鎮，由Uyuni搭3個半鐘巴士就黎到，車費Bs50左右。就算舞住咁大部巴士，玻利維亞人依然係瘋狂駕駛，好在中間一段路要轉船，可以落車抖抖氣。黎到中間所有人都要落車，巴士自己搭舢舨過對面岸

乘客就一齊迫艇仔

湖水好清

上返車坐多一個鐘就黎到位處3800米高Copacabana

為慶祝活著多好，今次我地住湖邊既酒店

湖景帶有露台仔既雙床房，包早餐每晚Bs620

望出去既景

搞掂哂就出去食晏晝啦，沿住湖邊有好多大排檔，呢度最出名食湖入面既Trucha鱒魚，檔口呀姐都會不斷叫trucha trucha拉客。我啲西文唔好，果時仲以為呀姐嫌我地個身臭，叫我去沖涼(ducha)
鱒魚開邊原條煎，係晌玻利維亞食過最好味既野，好好味

湖邊啲大排檔間間價錢都差不多，每份碟頭飯Bs30左右。食完係門口買左杯迷之飲料，由後面個白色桶倒出黎既，飲落有啲似之前係智利飲過既桃水，Bs3一杯，好味，覺得由呢度開始好似有啖好食了

第二日我地報左個快閃半天團，遊覽湖上既太陽島Isla de Sol同月亮島Isla de Sol

黎到Copacabana既遊客都會黎太陽月亮島，呢啲團行程好商業化，我地參加完之後覺得唔係好鍾意。呢兩個島似乎有一啲印加帝國既神話故事，太陽神月亮神之類，對印加人好重要咁樣，導遊一輪嘴咁講西文我地完全聽唔明 只係勉強聽到集合時間
呢度既湖水好清，其實都幾靚

呢兩個島仔好細，其實無咩行，有啲零碎既遺跡，民居，紀念品檔咁。太陽島上面有間酒店，有啲人會鐘意搭船黎住一兩晚咁樣。
造工有點嚇人的雕像

之後去埋隔離既月亮島，呢度有啲遺跡，但無解說或者指示牌，完全唔知咩來

離集合時間仲有成粒鐘，有啲悶，去撩下細路玩，氹左佢地好耐先肯比我一齊玩

好鍾意呢張相

呢兩個婆婆摘左啲草係古跡前焚香作法

呢個咁悶既團好快就完左，返到碼頭聞到好香既炸豬肉味，原來有個呀嬸擺檔賣緊炸五花腩

睇佢笑得幾開心，事關呢個奸商每兜肉賣成Bs20，而我地又唔爭氣忍唔住買左兜黎食

豬油炸豬腩肉真係正到不得了，我地邊行邊食，有兩個韓國大叔雙眼發哂光咁望住我地 好心的我就指左佢地去奸商大嬸度買黎食，我諗佢地一定係好掛住家鄉既燒肉啦。

晚飯再食美味煎魚

食完去遊客街濕平下，呢度有好多用alpaca毛整既冷衫同斗蓬，軟綿綿好舒服，而且好保暖，每件都係六十零蚊港紙。同男朋友一人買左件冷衫，呢度啲斗蓬都好靚，男朋友好鍾意但係完全唔襯佢，所以佢就買左件叫我著

Copacabana無乜特別，我地係度留左兩晚就走了。條腰唔好想幫個大背囊減減磅，呢兩張係墨西哥露營既睡蓆就係度卸下，唔帶上路喇

離開Copacabana，我地就出發去Titicaca既另一邊，進入秘魯，去一個好似童話世界咁既浮島過聖誕啦。

下一站: 秘魯-Las Islas flotantes de los Uros

有啖好食開心到對眼濕哂

偷懶期間食錯野嘔左兩日
岩岩係廁所返出黎啦，出返篇短短的比你地送飯

巴打好堅
咁你有無追得返啲野返黎??

樓主好好休息下先
好返先再寫啦
我冇嘢做入嚟推下post嫁咋

一年行程既遊記 睇怕你要打兩年

事發係咁：
當時清晨同朋友搭地鐵
突然一班當地既靚仔湧入車廂係咁迫
迫到我同啲朋友分開曬
突然我朋友大叫WALLET!先知道出左事
成班賊立即衝出車廂四散
我地就去追
(上面個過程都係一分鐘左右，車門未閂)
之後同朋友包抄截到其中一個賊仔
但佢身上乜都無
應該早就交左俾同黨啦
朋友既幾百歐羅就咁無曬
宜家諗返都好癲
如果班賊有刀仔我地應該會瀨野
所以一啲都唔堅

[秘魯-Las Islas flotantes de los Uros]

Las Islas flotantes de los Uros 呢個名有點長，拆開黎睇既話Islas flotantes 意思係浮島，los Uros 係晌Titicaca湖上生活既烏魯族人，所以呢個名既意思係”烏魯族人的浮島”。呢啲小島係由莎草札成，一個個浮係湖面，明明存在係世界上但因為唔係土地，所以地圖上唔會有屬於佢地既點點。

前往浮島要由秘魯Puno出發，我地先從Copacabana去Puno，呢程車好麻煩，要巴士轉小巴，再上車落車走黎走去過關轉車。去到Puno之後轉的士去一個小碼頭，我地既host就係度等我地啦

遊覽浮島其實可以參加一啲快閃半天團，但我一直好晌往可以住係咁特別既浮島上面 所以我地就決定係島上面住兩晚過聖誕 坐船仔出發去我地住既小島，沿途見到既呢啲莎草科植物叫Totoro，同蘆葦有啲似，佢地就係整浮島既素材喇

漸漸黎到烏魯族既區域，呢度幾十個大大小小既島有民居、學校，亦有啲係好似我地即將要住既民宿

呢個就係我地入住既島

浮島係由厚厚既Totoro札成，踩上去軟綿綿，彈彈下咁，好得意 黎到果日係平安夜，島上都好有聖誕氣氛，起左棵由totoro搭成既聖誕樹

呢個係同我地同齡既host Juan一家住既小島，除左佢地一家住既屋之外，仲有兩間比較豪華既房間比客人住，兩年前岩岩新開張，每晚HKD1100包三餐。
我地間房，景觀好無敵，安躺床上就可以睇到日出

屋邊有個小露台

為左唔污染湖水，廁所係旱廁，馬桶入面笠住個垃圾膠袋，屙完屎就倒啲木糠落去冚住啲異味，每日成個膠袋清走

房既環境固之然係優秀，但都唔及host兩個成日走入房既小朋友咁得人鍾意 我地間房又再次成為兒童樂園

安頓好之後我地就去飯廳食lunch，好好餸架，有魚有菜，佢地真係好鍾意食藜麥，餐餐都有

食完飯，Juan就拎左幾條草出黎教我地織掛係聖誕樹上既裝飾。佢地係用天然既顏色黎將Totoro染色，編織前首先要用水浸軟，先可以將佢屈成唔同既形狀

我地邊學織草，Juan邊同我地講關於Titicaca湖同浮島既簡介。原來烏魯族人起島既機制有啲似丁權，每個烏魯族男仔大個都有權可以起一坐島，我地身處呢座小浮島島齡7年，就係Juan當初打算成家立室既時候起既。佢地既島會好似船咁落撈黎防止隨水流飄走，而浮島因為自身重量會不斷下沈，每15日就要補一次島上既草加厚返個島，因此佢地自己住既屋都係細細間好輕身，方便一撩就撩得起可以補屋底下既草。

傾傾下就織左幾舊野出黎，唔係咁易呀，織得有啲醜

島上面既靚靚咕𠱸套都係嬸嬸一針一線自己整既

織完小手工，繼續同細路玩

4歲哥哥Andre同3歲妹妹Ale，我地既西文只係僅僅夠同到Ale BB溝通

佢地爸爸搭既韆鞦，個地下軟綿綿，撻落地都唔會痛

話咁快就玩到日落，呢一日既日落同呢個島一樣咁夢幻

因為係平安夜，Juan約埋啲親戚一齊黎食聖誕大餐，我地都拎埋係Mendoza賣落，車禍中奇蹟生還既紅酒出黎同大家一齊分享

Juan佢好厲害架，之前係Puno既大學讀Tourism既，難怪可以將呢度打理得咁好。而佢太太就係村入面既幼稚園義教，希望從小開始教小朋友傳統既烏魯語，令佢地既語言可以傳承下去。佢地一家感覺都好善良敦厚，同佢地相處好舒服。開party點少得汽水，黎返支印加可樂，好似忌廉咁既味

席上仲有我地既鄰居，一對墨西哥母女。旅途上遇到陌生人不外乎都係問下你係邊度黎，how’s your city咁，呢個23歲既墨西哥妹妹話佢並唔鍾意佢既家鄉，正打算離開去一個新既城市闖一闖。兩年前既我地話，其實我地都唔係太鍾意香港，覺得香港人好自私、勢利，係一個只係講錢既地方。我好記得佢問左一條當時我地無諗過，但而家每個香港人都諗緊既問題:「既然唔鍾意你既城市，點解唔去一個比到你更好生活既地方重新開始?」當刻我答唔到。

旅行左咁多地方，其實我最羨慕其他地方既唔係風景靚、物價低、樓價平，而人民既民族性。點解人地提起自己既城市總係會雙眼發光，到底愛一個地方係咩感受，我真係好想知道。兩年後既今日我清楚明白了，原來歸屬感，係與你既城市一齊同哭同怒，同笑同樂，係尋遍世界卻只能夠係香港搵到既野。如果再有機會遇上呢個女仔，我好想話比佢知原來即使係咁勢利既香港，都依然有好多善良既人，有好多可愛既地方，而我地唔離開既原因，或者就係因為無辦法捨棄對呢個地方既歸屬感。

差不多到晚上12點既時候，我地同大家一齊出去望向對岸既Puno，欣賞踏正零時零分放既煙花，迎接2018年既聖誕日

返生

打左一半啦我覺得keep住黎睇既你地都好有毅力

朋友幾百歐一次過放哂係同一個地方咁危險
原來啲賊仔清晨都開工咁勤力，我發現佢地都好鍾意一窩蜂湧埋黎然後極速四散比著我都唔敢追上去，佢一刀捅埋黎就係咁先。
好彩你地人無事，當係破財擋災

最緊要唔爛尾 gchi

$1100晚都唔算平，不過幾靚幾有趣

繼續推
係蘆葦島過夜，重要係平安夜，好難忘既體驗

佢地啲手工藝品好靚

聖誕日諗住賴床訓晏少少，點知一擘大眼就見到兩個小朋友係床邊眼仔碌碌望住我地 嚇到成個人彈起，真係好特別既morning call

梳洗下就黎食早餐，早餐有大量生果、蛋、芝士同埋有啲似牛脷酥既煎餅，味道唔錯

墨西哥母女走左，新住客未黎，呢一晝得返我地係島上面，靜靜咁望住個湖，打算訓係度曬下太陽睇下書就一日

時不時都見到呢啲藍色嘴既鴨仔

又同下細路玩

邀請Ale BB係我既日記留下墨寶

呢條友見到細路就會開心到痴左線

媽媽同老婆見我地無無聊聊，就拎左套佢地傳統既衣著出黎，開始興致勃勃咁幫我裝身

呢度既婦女都會札兩條長長既鬢辮，髮尾吊住一串毛毛波咁。我啲頭毛咁短，佢地都好比心機咁幫我駁髮

變裝成功

Juan話印加人相信萬物有靈，所有野都有屬於佢地既神，呢邊比較主要既神有Pachamama同Quchamama。Pachamama係大地之神，主管作物同收成，所以陸地上既居民大多信奉呢個大地之神，佢地既衣著顏色會比較沈色啲，earth tone啲。而住係水上既居民就會信奉大海之神Quchamama，佢就好似我地既媽祖咁會保佑漁民同水手，信奉佢既人都會著得好鮮艷，呢個就係佢地傳統衣著咁色彩繽紛既原因。
男朋友都得到男子服裝一件

唔怪之啲人咁鐘意比錢租和服呀韓服之類既當地服裝著，原來又真係幾過癮 而家唔使錢感覺更佳 完成變身之後Juan就帶我地泛舟湖上

我地先撑到去一大堆好健壯既totoro旁邊，試下收割呢啲草

順便留下倩影

佢都成功收割到幾條草

Juan就開始講解呢種草對佢地既重要性，烏魯族人既生活離不開totoro，佢地既島、屋、船都係用佢札成(雖然佢話為左令架船浮啲，船入面其實塞滿左膠樽)，呢種草生長速度好快，簡直係一樣取之不盡既素材。除左用黎做建築材料，原來仲可以拎黎食

搣左外面層綠色皮，露出既白色芯就可以食，咬落好脆好多汁，好似無味既西芹咁。除此之外，摔開佢仲可以變成一塊好似退熱貼咁既野，涼浸浸咁，佢地會比發燒既小朋友貼額頭

然後佢帶我地去收返琴日落既漁網，不過今日無收獲

又示範點樣整捉鴨仔既陷阱

呢個短短既即興船河tour好有趣，遊左兩個鐘左右就返黎我地既小島了。好多小島都有個咁樣既金拱門，有歡迎客人既意思

自從以前係電視上見過浮島既介紹之後，我一直都好想黎呢個地方，呢度所有野都係由草札成，啲人又著到花碌碌，就好似童話世界入面既地方咁。可以係湖中央一個軟綿綿既小島過一個咁特別既聖誕，活著真好

下一站: Machu Picchu

收到

係呀好貴果時覺得要對自己好啲，又係聖誕節，所以住一晚半晚賀下佢

係呀個地下軟綿綿，周圍都舖哂草，好香草味，係地下碌黎碌去都好舒服

聖誕樹上面啲裝飾全部都係自己整，好有心思好靚

絲打之前係咪有出過遊記
睇睇下去到浮島果度有種似層相識既感覺
好似好有記憶之前睇過

好warm

Live 左 好好睇
絲打條仔好正
好想去南極

頂帽同件衫好靚
好鐘意呢類style嘅野

佢地啲島浮係水上面
會唔會訓醒就移咗位唔知飄咗去邊
同埋係咪要每日去打水去托日用品返屋企

[秘魯-Machu Picchu]
到左離開浮島既時候啦，朝早起身就見到好靚既雙彩虹

見到咁靚既景色個人都寧舍開心，希望之後既旅程會一直平安啦。我地坐返船仔出去買車飛去Cusco，揀左價錢比較貴但係睇落啲車硬淨啲、感覺可靠啲既Cruz Del Sur

食Juan幫我地pack好既水果大餐

搭六個半鐘就黎到Cusco了

放低野之後就即刻去市中心買去馬丘比丘既車飛同門票，然後就去食晚飯啦。Cusco呢度好出名食烤葵鼠同草泥馬，唔……呢日無食晏，唔想太獵奇住，過兩日返黎再試啦。今日食住燉肉同ceviche先，秘魯菜真係好好味，好岩胃口

返hostel既時候見到個婆婆拖住隻小alpaca散步，呀呀呀太得意啦

就算明知係要比錢既tourist trap都忍唔住走去摸下佢

佢啲毛好厚軟綿綿勁舒服 醒左2sol(4hkd)比呀婆佢就拖住隻alpaca上的士返屋企了，隻野乖到我有一刻懷疑係人扮的

要去馬丘比丘，首先由Cusco過去馬丘比丘山腳既熱水鎮Aguasclientes，我地揀左巴士+火車呢個最平既方法。其實我地對馬丘比丘無乜興趣，不過一場黎到附近就順便去埋啦。如果要用一個字形容呢個地方就係”貴”，可能之前係其他地方睇過既古跡入場費都好平，又或者我真係好窮，我覺得呢度所有收費都不合常理地貴。就算我地揀左呢個最平既交通方法，呢總共3個半鐘既車程都每人要差不多150USD，媽呀我個心好痛呀唔搭車既話都可以選擇由Cusco出發行4日3夜既印加古道Inca Trail上山，聽講沿途會經過好多小村落，景色好靚，不過行路既價錢並不會更平，求其上網搵左下Inca Trail既價格由600-1500USD不等。

總之呢，第二朝我地就出現左係呢個豪華既侯車室度喇

我地只係晌Aguaclientes過兩晚，所以將大背囊留左係Cusco既hostel，只係執套衫塞落小背囊出發。我地首先搭2個鐘既小巴，去一個叫Ollantaytambo既火車站

呢種就係我地搭黎既小巴

係呢度會轉IncaRail火車，再搭多1個半鐘左右

收得咁貴，好彩服務同環境都對得住價錢既，我地屎忽撞棍咁買到個天花都係玻璃既車廂

沿路風景好靚，好多拔地而起既壯觀高山，車廂既天花都係玻璃就令乘客可以好好咁觀賞到整個山嶺既景色

有咖啡茶派，有火車餐食，都幾好味

亦有一卡開放式既車廂可以行去吹吹風

好快就黎到熱水鎮啦

之前睇過啲介紹話呢度無咩特別，但我覺得呢度都幾靚丫，有條河流貫穿整個小鎮，因為係雨季既關係，山谷中經常都有一陣陣雲霧飄過，如果無視海量既遊客的話呢個其實係個幾靚既地方。雖然車費咁貴，但好在住宿價錢都正正常常，係度租左每晚二百零蚊既hostel，周圍行下

印加帝國的國王Manco Capac，手上面拎住支好似咕嚕咕嚕魔法陣入面會出現既杖

佢地啲太陽裝飾真係好盞鬼

叫得熱水鎮，呢度其實都係有溫泉浸既，晌山腰有個40sol入場費既Baños Termales，只不過要行好遠同埋我地無乜興趣所以無去。行到天氣就去食飯啦，呢度求其嗌個頹飯都好好味

肥仔既炸豬腩肉塔

好好休息，準備聽日落足眼力去睇下昂貴既馬丘比丘啦。

之前淨係出過老撾同墨西哥遊記咋，唔通巴打識我真人

你個look咁好認，如果真人識你 應該一眼都睇得出

謝謝
我地就黎去到熱帶地方架喇，小心打得丁多傷身呀施主

我平時淨係鍾意黑白灰，去到都覺得佢地啲衣著好得意呀
佢地既島會好似船咁落撈固定位置架，唔會飄走但大風既時候都會feel到好似船咁郁郁下。有啲島係士多黎，所以佢地買野唔使次次去到Puno咁遠，沖涼洗手既話用湖水，不過可能驚我地水土不服所以飲既係樽裝水。

你地會唔會有暈船浪feel
以前試過係船到過左一日返到陸地都覺得自己飄飄下

想聽打劫同車禍

可能個朋友第一次去啲比較多賊既地方
所以.......

係啊，我見你話啲人突然好奇怪咁接近你地
就諗緊係咪賊仔
佢地一行動，就會用人潮戰術引開注意力
跟手好快咁偷野
最後佢都拎左份無人想要既紀念品返香港

繼續睇先
歐洲個part都好期待

可能因為果時係12月尾既假期，熱水鎮周圍都迫滿哂人，馬丘比丘上晝既參觀時段已經full哂，我地買左下晝1200-1730時段既門票。門票係上山前預先買好既，每人47USD，火車公司甚至係要我地出示門票既預訂收據先肯比我地買車飛。馬丘比丘既入口係山上面，11點鐘我地就到達搭shuttle上山既車站，睇下條人龍長到，去到街口仲轉左個彎

仲多人過年宵行花市，唔講仲以為去馬丘比丘係免費架添。呢程小巴經過彎彎曲曲既陡峭山路上山，車程大約20分鐘，來回車費24USD，好過去搶。因為一路都無諗住要黎，之前無乜點做功課，所以都唔爭在係門口用60USD請個導遊，了解多啲呢度既歷史同故事。(聽講2019年開始好似加多左條規定，為左保護古蹟遊客必須聘請導遊進行導賞。)

印加語既Machu係古老，Picchu係山，Machu Picchu既意思係古老的山。馬丘比丘以前係貴族住既地方，最高峰時期住左6-700人，距離而家大概500年歷史。印加帝國、瑪雅文明、亞茲特克文明合稱美洲三大文明，印加帝國於15至16世紀存在，雖然佢係三個入面差不多最近期既文明，但佢地無文字，係用繩結黎做紀錄，最叻就係揼石仔，可以將石頭切割得天衣無縫咁工整，石與石之間甚至完美到唔需要用任何黏合物，真係鬼斧神工。

簡介完就開始行啦，一入黎就係呢個postcard景，磅礡山景中既古蹟的確係令人感動既風景

周圍有幾隻對遊客見怪不怪既llama

阿導遊不斷迫我地擺好多羞恥pose，話黎馬丘比丘一定要咁樣影相 之前係湖邊買落既冷衫同被肩係咪幾靚

佢地既梯田

居住區，完美無縫交接既石仔

佢地會利用地勢興建引水道，將山水引到城內各處，雖然係滴滴仔但到而家都仲運作緊

左邊工整又經過打磨既係神殿，右邊隨便湊合既就係民居

四個角分別準確指向東南西北既石，唔知點解人人都放隻手係度吸靈氣，係高地住左幾星期對手曬到又黑又巢皮

揼石鬼才另一力作，我地會用山水畫紀錄風景，佢地竟然會用石鑿座山出黎。呢塊石係照住後面座山鑿既，不過今日多雲睇唔到座山

Machu Picchu係古老的山，對面岸尖尖果座就叫做Wayna Picchu後生的山，導遊話呢座山睇落好似一個仰望天空既印加人，你又睇唔睇到?

加幾筆就清楚哂，又真係幾似喎

附近幾個山頭都有啲遺跡，可以沿住印加古道四通八達咁周圍去，如果想行埋對面個山亦可以買Machu Picchu+Wayna Picchu的門票，價錢會貴少少咁。

一個半鐘既tour都幾走馬看花，我都麻麻地呢度既氣氛，好多人都係迫哂係啲打卡景度排長龍影相，好似都係為左到此一遊打卡咁，呢度太多遊客但開放既路唔多，要趕鴨仔咁一直行，都唔夠時間去睇呢個地方。完左之後我地想再返轉頭睇下，點知導遊話呢度係單程路黎，行過左就行過左，唔準返轉頭，真係好反智既規定。我見佢地都好嚴格執行呢個規定，每個導遊都會警告企圖逆流而上既旅客。

是但啦，頭先同咁多人迫都迫到好頭痛，我地就搵左個角落頭坐埋一二邊睇風景。一層層既山，好神秘好靚，明明係咁靚既景色點解無乜人停下腳步欣賞

山谷岩岩落完雨，出現左雙彩虹，呢個時候我先第一次清楚見到原來雙彩虹兩條既彩色次序係相反既

去完馬丘比丘，夜晚飲返支有佢個logo既啤酒先，好味

下一個朝早又坐豪華列車返Cusco了

會嗎都叫左男朋友打格打大啲架啦

會呀好得意

詳情請參閱14-18頁

經一事蔡一智，朋友第時一定會小心好多
西歐有啲快閃，東歐會詳細返

你條頸可以點醫？
仲有咩後遺症

Take care

d 相好靚, 你可以出本書

啱啱儲埋幾篇一次過睇晒
你條頸而家冇乜事呀嗎？

[下一站: 哥倫比亞- San Andrés]
出發去下一個地點之前，我地先返黎Cusco抖一晚，順便食下美味既秘魯菜。係度我地食左兩餐，第一餐係去之前經過左幾次既up dup舖仔，食睇見都流口水既炸豬腩肉

香口野緊係要配啤酒

皮脆肉香，唔嚡，優質!!

配菜之一有呢啲超大粒既粟米，煙煙韌韌無乜味，食幾粒就好飽肚

再叫多左個薯仔雞湯，都好濃厚好好味，可能因為係原產地既關係，佢地既薯仔寧舍香口

食完周圍行下就返去訓覺

Cusco真係好多遊客，櫃員機都有好多國語言，連殘體字都有

第二日傍晚要去機場，臨去機場前係度食多餐晏先。呢日我地左間四正少少既餐廳，試下之前無食到既秘魯名菜燒葵鼠Cuy

呢度既服務幾驚喜，等上菜既期間居然有農作物既簡介。秘魯係薯仔既原產地，呢度亦都盛產粟米，所以侍應棒左由秘魯出產唔同品種既薯仔同栗米黎，逐樣向我地介紹

仲請我地飲左一杯秘魯傳統啤酒，望落好濁，嗒落酸酸地幾好味，傳統既造法係搵啲妙齡少女𡁻爛啲粟米，再吐出黎裝起發醇

上菜啦! 燒葵鼠配Alpaca餡餅

Alpaca餡餅就係一貫唔識欣賞既草泥馬騷味，而隻Cuy呢，啲腸呀內臟呀仲係隻鼠入面，肚入面塞左好多香草，亦有好濃酒味，睇落同食落都好似迷你乳豬，層皮好薄好香脆，味道係唔錯既

隻鼠無乜肉食，嗌多左一碟Tiradito，係受日本文化影響既Ceviche，一樣係醃生魚不過醬汁就黏稠啲

食完有碗水比你洗手

成餐都無乜肉落肚，唔係好夠飽，食完就搭車去機場，轉兩程機，出發去一個以前聽都未聽過既小島啦

[下一站: 哥倫比亞- San Andrés]

秘魯菜應該幾啱香港人口味 夜媽媽睇到好想食

新人lm
樓主影啲相好靚

睇完啲野食覺得好餓

去左睇脊醫復位，覆診左幾次就好好多了。
不過間唔時都會卡啦卡啦響，條頸唔多實淨既感覺，間中去覆診下就ok。

真的嗎等我試下掟佢啲相上網賣，睇下賺唔賺到兩餐晏仔

Ok呀，行得走得

[哥倫比亞- San Andrés]

係秘魯既時候我地就係度咁諗下一個國家去邊好，想去Galapagos但覺得太貴，果段時間又驚左搭長途車，咁不如就搵個小島好好休養下再出發啦!! 每次離開海邊太耐，我地就會好掛住陽光與海灘，炒車團識既希臘情侶話我地知，晌尼加拉瓜附近有一個叫Providencia既地方，係一個充滿珊瑚礁同美麗海灘既小島。要去Providencia首先要去佢附近既姊妹島San Andrés，佢地兩個都係珊瑚島，雖然屬於哥倫比亞，但地理上其實更接近尼加拉瓜或者哥斯達黎加多啲

如是者，我地就由Cusco出發，經Lima同Bogota轉機去San Andrés。
Bogota個機場好大好靚

地下都好好訓

通左晚頂終於黎到啦，係久違了的加勒比海呀

因為只係中途站，我地係度只係留左兩晚，今次住既係一間兩層小屋，host住樓上我地住樓下，有廚房同花園，每晚HKD280。成晚無食野，眠一眠前先去街口士多買餸煮個晏食，隆重介紹我既聖誕禮物，係玻利維亞個街市買既圍裙一條，覆蓋面高又有好多袋，我好鍾意架

頹麵

洗碗部既同事仲可以著住黎洗碗，簡直係年度最佳禮物

黎到當日係除夕，host兩公婆邀請左我地上樓上同佢地一齊食晚飯開新年party，上到去就見到姨姨已經準備左好多節日裝飾，好有氣氛咁熄剩一盞燈

佢一個好風韻猶存既女人，keep得好好，我係佢隔離著住件穿窿衫一頭亂髮成個癲婆咁

佢準備左豐富大餐，有菠蘿焗煙肉、提子乾飯、沙律之類，全部都係又甜又咸，味道衝擊得黎都幾好味

之後有兩個佢地當地既朋友加入，係一對父子，個仔係潛水教練，阿爸係捉獅子魚既，獅子魚太多會危害本土生態，所以佢地會捉黎食，仲話好好食叫我一定要試下。言談間host大叔問我知唔知San Andrés最出名係咩，我話靚沙灘囉，佢話唔係，係運毒佢話因為地理位置優勢，呢個小島係哥倫比亞毒品外輸既主要中轉站，島上大部份居民都係以運毒為生。大叔愈講愈興起，好似好熟呢一行咁，佢本身個樣都兇兇地，仲要話自己係Cali出身，呢個人真係非常有嫌疑，係Netflix睇開Narcos既我地自然淆左淆，dead air左。
呢個時候已經就快凌晨12點喇，姨姨叫我地快啲開始摘定12粒提子

原來呢度新年有doce uvas(十二粒提子)既傳統，呢個西班牙傳統應該係殖民時期引入黎既。當除夕夜凌晨12點踏入新一年既時候，會響起12下鐘聲，每響一下大家就會食一粒提子同時許一個願望，我地都係第一次知道有呢個有趣既習俗，所以差唔多夠鐘就摘定提子諗定要許咩願

大家枱面都準備好提子喇

踏正12點，鐘聲就開始響起!! 即刻跟住其他人開始塞提子入口，我地無諗過個鐘原來3秒就敲一下，塞到差啲哽死 啲願望都係hang哂機咁不斷重覆身體健康出入平安 本身比大叔隊左都唔知幾多支酒都wing wing地，完左呢個咁fail既慶祝活動我地就返房訓了，新一年一定好健康同平安架姐。

男朋友唔飲奶，但又好鍾意食cereal，我發現中南美人雖然好鍾意食豆，但豆漿就好難搵，係度難得搵到盒杏仁奶比佢送服啲麥片 (8400cop~18hkd)

男仔既頭髮真係長得好快，男朋友留長髮又柒，每隔個零月就要幫佢剪一次側邊啲頭髮

雖然係度留得一個full day，但都好想出去游下水，下晝行左去路口一個海灣玩水

身心滿足後就返去煮晚飯了，途中見到呢隻顏色鮮艷既小可愛

夜晚用之前係華人超市買落既五香粉醃雞脾黎蒸，好好味，我發現只要有豉油同五香粉，就算長途既旅行都可以煮出千變萬化既家鄉滋味

下一站: 哥倫比亞-Providencia

係呀有湯又有飯，唔怪之好多人都話秘魯菜係南美國家之中最好味既，係餐牌隨便嗌一個都好好味。

多謝你係啲景本身靚姐

樓主依排好勤力

以前高登有巴打踩單車都可以出書, 你都可以出一本, 出夠上下兩卌, 我諗都幾好搵, 最多幫你買一本

東歐正阿
消費低啲之餘
啲人nice好多

[哥倫比亞-Providencia]

由San Andres去Providencia有兩個方法，可以坐3個鐘大飛，或者搭20分鐘既小型飛機。毒梟大叔話呢個星期都太大浪無船開 (我地主觀認為係果幾日無毒運所以唔開船)，於是乎我地就去搭飛機啦。大鄉里第一次搭小型飛機，原來搭之前每個乘客都要上一上磅紀錄體重
卜
初試搭呢種伏伏伏，有點緊張

每邊得一個位，好強壓迫感，而且好熱

呢度個海真係好靚

仲見到兩圈彩虹圍住我地飛機個影

黎到啦

Providencia係一個非常細既小島，開車圍住個島行一個圈只需要30分鐘，人口大約5000人左右，島上居民都係黑人，叫做Raizal，係以往跟隨英國人到來既非洲人後裔。我地今次既host係由美國回流既一家人，爸爸原本係美國教書，所以英文好好，佢地全家都好友善，我地一埗就不斷向我地奉上晌後園摘既生果，有蕉

又有椰子

HKD350一晚，有冷氣

我地好鍾意呢度，原本只係打算留4、5日，最後係度住左10日

呢個島正中間係座山，主要幹道係一條氹氹圈圍住個島既馬路，大部份遊客會租哥爾夫球車代步，但我地唔識揸車，又懶得瘋狂踩單車上斜落斜，所以通常都係行路或者截順風車出街 之前係墨西哥都好鍾意截順風車，果時成日諗如果係香港隊隻手指公出去，唔知除左的士之外有無車會停比我上呢。呢度既居民好多都會揸電單車出入，大部份經過見你on99咁都會停低載埋你，有時就算唔截佢地都會自動停低，不過有啲落車時會問你拎返1000COP (~HKD3)車費咁，揸哥爾夫球車既遊客有時都會好心執埋我地上車 頭兩日係度周圍探索下先，附近一帶都係民居，氣氛好開心同悠閒，係教堂前面有兩舊藝術野

島上最出名既陸蟹，聽講每年4月尾，呢度既black crab就會成千上萬咁湧去海邊產卵

呢餐我地去試下大叔話必試既獅子魚

果然係好好味!! 肉質結實得黎又好滑，好鮮甜，係無試過既味道，而且呢個炸完之後淋上蜜糖同芝麻既煮法都好新奇，同呢種魚好夾，配黎食既飯又好香椰香味，總之呢碟野就係好好味。另外一份大蝦ceviche就比下去了

餐廳都可以嗌佢地既black crab食，不過價錢勁貴，無嗌到。呢度係街食野好貴，一餐飯既價錢已經夠我地買3日餸，所以之後都無咩再出街食了。

我諗係呢度比較少亞洲遊客黎，我地對當地人黎講似乎係好奇怪既面孔，我記得有次係村口撩班細路傾計，佢地見到我好似撞鬼咁嚇到呆左講唔到野係度既生活好舒服，好似其他海島咁，呢度每日都會落一兩陣驟雨，落雨既時候我地就留係露台訓吊床，等到停雨先出去，通常會行15分鐘去附近既沙灘

呢日去左附近既Almond bay，水清沙幼，人又少，係度玩左一個下晝

房入面既廚房設備都好齊全，夜晚突然之間想食肉燥飯，炸起蔥頭來

將炸好既紅蔥酥、五香粉、豉油、豬肉扔落煲煮，再放多隻蛋落去滷添

完成，味道唔錯

呢度個海咁靚，唔瘋狂浸係水實在太浪費啦!! 黎緊我地報左幾次潛水同埋出海去外島玩，把握最後機會享受加勒比海既陽光與海灘

就黎聖誕節放假啦喇

是咪踩單車去旅行個巴打，我果時都有追，好厲害
我出得完呢篇遊記都已經係壯舉了

發現樓主煮嘢食都幾叻

係, 去英國果個

以家個旅程寫到一半未？

馬丘比丘我冇咩興趣，但如果去到唔去又好似好浪費

呢日我地報左tour去環島遊，會去幾個沙灘同埋蟹島Cayo Cangrejo。呢個島仔無話有邊啲熱門景點，如果要講最出名既景點應該算係蟹島啦

市中心

連接隔黎個島Santa Catalina既love bridge，唔知點解啲橋硬係鍾意叫做love bridge

又睇下啲石頭咁，呢舊石話好似個人頭，有齊眼耳口鼻，又真係幾似

海水愈黎愈藍，就快去到蟹島啦

Cayo Cangrejo係個蚊型島，外國人入島要留低買路錢18000COP(~hkd45)

呢度無沙灘，直接係碼頭跳落水，海水好清好加勒比

話時話snorkeling舊野係我地自己既，因為知道無論去到邊都一定會想搵海邊玩水，所以係香港出發既時候塞埋落背囊。玩到餓餓地，係士多買左個蟹肉empanada，好好味

食緊野既時候望到有隻海蟹浮上黎抖氣，佢地冒個頭出黎個樣真係好可愛，估唔到咁多遊客(廿個人左右)既地方都可以見到海龜，即刻跳落水搵佢

見到佢係好淺水既地方食緊海草，食得好滋味咁，咁近距離見到海龜真係好開心呀!! 離開呢度之後我地又返返去主島一個沙灘，呢度有好多高大既棕櫚樹

唔知係咪因為海邊架艇仔劏緊魚，呢度啲水唔係好清。岸邊啲樹上邊好多韆鞦，當地細路可以fing到好高再打關斗跳落海，好好玩咁，我地搵左個矮啲既試下

碌木un到屎忽好痛，果斷放棄，搵其他野玩

艇仔人劏魚愈劏愈起勁，扔哂啲內臟落海，個灘變得好腥，我地就轉場去另一個灘食飯了

叫左2人海鮮拼盤，65000COP(~hkd160)，竟然有超大條魚、半隻龍蝦、好多螺片+魷魚，同埋另外一條細少少但都好大既魚，全部都好新鮮好好味，份量大到我地好努力都食唔哂，抵過前幾日餐獅子魚好多。

曬左成日，夜晚打算煲啖湯飲下。係士多買左碌唔知咩葛(?)，學當地人拎黎煲湯，味道都好好，有啲似鮮准山咁

煲到溶哂

另一日男朋友自己走左去潛水，佢話自己去潛一次先，如果ok的話都想過兩日帶我去潛下。呢度出一次海200000COP(~hkd500)，包兩個潛，男朋友話算係好抵。我地黎睇下佢呢次潛水帶返黎既相

根據佢寫落既報告，呢度既鯊魚都好好奇，會游到好近，係比較常見既reef shark同護士鯊。第二個潛有兩個無牌巴西人加入，所以去左淺水既珊瑚礁，海水既顏色完全唔同哂

呢度既珊瑚都好靚，有好多唔同既種類，但佢話比起東南亞既海呢度就無咁多顏色，魚毛蝦毛比較多，各有各特色。

等男朋友既時候我就係附近閒逛，見到樓下花園種左好多洛神花

同姨姨雞同鴨講咁吹水既時候佢問我想唔想煲黎飲，轉個頭就摘左好多比我 原來佢地煲洛神花水會放薑同磨啲豆蔻落去架

之前係智利買左兩塊布整新袋，晌呢段休養期間已經就快整好啦 穿多條繩整返粒鈕就用得

有內隔

仲可以反轉用添

晌背囊底搵到幾包之前搭長途巴士送既茶包，拎黎整茶燻雞脾，配洛神花薑水，飲落味道好養生

好鐘意煮野食 去第度買啲未見過既野黎煮都好好玩

一半多啲啲啦

係 人又多，老實講去完之後覺得馬丘比丘同天空之鏡都有啲比人吹大左

但唔去又好似冇去過咁

去旅行最怕有落差

pish

其實絲打你已經寫得好快同keep住寫
我睇好多長途遊記已經爛左尾
希望你唔會爛尾啦

係度住左一星期住得好開心，仲未想走住，問姨姨可唔可以加多幾晚。佢話我地住緊間房有人訂左啦，不過可以轉我地去隔離間兩房大屋，照收返細房hkd350個價就可以，所以我地就搬左去隔離

好大個廚房

吊床都多左張，唔使爭

仲有好多位曬衫添

自從前幾日潛完水之後，男朋友覺得呢度既潛店都唔錯，設備幾好，員工可靠，而且水流都好平靜，認為好適合初學者，所以提議我不如跟佢一齊去潛。男朋友有教練牌，但我就完全無試過揹樽潛水，估唔到第一次潛水竟然係哥倫比亞，擔心會唔會溝通唔到，有啲緊張，前一晚係咁捉住佢叫佢教我有咩注意。好快就到左潛水初體驗既日子啦

男朋友朝早已經出左海，我係初學者所以要上一陣堂先後join，去到潛店先睇一段教學片，再係岸邊學一啲基本技巧。等到男朋友同其他人返黎，大家就一齊出海喇

落水既地點離岸邊只係5分鐘左右船程，說時遲那時快已經落左水

順利到達海底 原來都唔是想像中咁難，係覺得有啲水壓唔多自在咁，呢度唔係太深，水深10米左右，一落去就見到好多魚

教練係1對2既，男朋友唔使人理，所以教練大叔淨係睇實我一個，感覺好可靠，又有男朋友傍住，所以好安心。我僅遵男朋友既教誨，當自己係一舊海洋垃圾咁比大叔拖行

大叔都好盡責咁不斷指啲魚比我睇

去到後期，大叔就放手比我地自己玩了

揹樽潛水都幾好玩，但全身裝備太多束縛了，我都係鍾意就咁跳落水既浮潛多啲不過可以陪男朋友做佢鍾意既事，見到佢一副"你知道我點解咁鍾意潛水啦"既表情，先係最開心既。

係度玩左10日，終於要離開呢個咁靚既海島了。
搭返小飛機走

今次有3隻雞同我地一齊搭飛機，全程係咁咯咯叫

[下一站: 哥倫比亞-Cartagena]

wow

我無野做嘛
有時偷懶得太耐見到你地啲留言又會有返興致繼續打

咁繼續留下言推下post先
其實我keep住你更新就睇嫁
只係平時冇留言喳
絲打冬至快樂

好怕遊水 潛水 不了

繼續睇

[哥倫比亞-Cartagena]

離開Providencia之後，我地返返去哥倫比亞本土，黎到北面既臨海城市Cartagena de Indias，簡稱Cartagena。呢度係西班牙殖民時期最重要既港口之一，有被城牆包圍既舊城區，亦有充滿高樓大廈既摩登地段，係一個市貌豐富色彩繽紛既海邊城市。我地經San Andrés轉機黎到Cartagena

係機場搭的士去市區前，要先係站頭部機度撳張飛仔，佢會根據目的地所在既區域定出價格，司機就唔可以亂咁開價，我地住既係住宅區Manga

又到搵食時間，今次住既旅館仔無得煮野食，所以除左早餐之外都要出街食。哥倫比亞菜味道都唔錯，呢日隨便入左間幾多當地人食既街邊舖

聽講Cartagena已經算係哥倫比亞消費比較高既城市，呢度每份餐hkd23，送野飲同湯，都幾好呀。我地一人嗌左個是日午餐豬扒飯，一碟仔果個係豆蓉，餐湯入面有煮到好林既牛肚，超正

天氣好熱，行一陣就要搵便利店涼冷氣。見到可怕既蘋果汽水，姣婆粉紅，好噁心，沒有勇氣嘗試

大城市係唔同啲，呢度竟然有熱水沖涼，好感動每晚hkd170既旅館，仲包埋早餐添，早餐係少少地一人一碟生果，都幾好丫，健康呀

無法理解點解要用咁華麗既器皿裝幾舊生果 食完好似陣風既早餐，我地就行左去附近一個大型商場

黎呢度既目的就係為左去foodcourt食炸雞 我地今日食左手邊果間哥倫比亞連鎖炸雞快餐店Frisby

呢個肥仔真係好煩，去到邊度都嘈住話要食炸雞。不過中南美既炸雞又真係好好味，炸雞黎講我覺得中美同馬來西亞既都做得特別出色 食完係商場行陣消化下先，行左陣家品店，工程仔行到好high，可能佢無返工一排開始想念工作了

又去左超級市場，呢隻仙人掌切絲炒好好味架，酸酸地滑潺潺咁

唔知係因為成日揹住個大背囊定係食太多野，旅行左7個月之後我個人壯(肥)左好多諗起之前有個呀姐同我地講佢都曾經見過香港人，係一個backpack左3個月去到玻利維亞既香港男仔，果個男仔又高又瘦，一問之下原來佢晌呢段旅程輕左十幾公斤 雖然玻利維亞啲野真係好難食，但果位巴打都未免太刻苦了，搞到我次次見到自己肥左都好慚愧，心諗係咪我太過豐食足食

嘆夠冷氣就去觀光啦，今日我地去一個興建係山丘上既堡壘Castillo San Felipe。因為Cartagena舊時係歐洲國家連接南美大陸既首要落腳點，令呢度成為兵家必爭之地，所以16世紀既時候西班牙政府就係San Lázaro山上起左呢座堡壘黎防禦，而佢亦係西班牙人係殖民地所興建既堡壘之中最大既一個，可見當時係幾咁重要。
入場費每人17,000COP

堡壘唔少得既大炮

堡壘內好似迷宮咁錯綜複雜既隧道亦係佢既特點之一，入面上上落落好多分岔路，都唔知自己行緊去邊

行行下就穿左上黎最頂

呢個制高點可以望哂成個城市既景色，遠處既海面都睇得好清楚，風景好好，好多情侶都係上面拍拖，我地都係度坐到日落

夜晚食pizza

之前睇過呢度有個火山可以浸泥漿浴，返到去係樓下reception拎左啲tour既資料睇，價錢都唔錯，就報左聽日去玩啦!!

支持!

樓主聖誕節快樂

依段時間一直追post
見到D海同天咁靚
覺得係城市好抑壓

泥漿幾錢？

多謝
大家聖誕&新一年平安快樂呀

學下啦可以睇多好多野嘛

聖誕快樂呀夏里絲

樓主聖誕快樂
順便推下post先

城市真係令人幾抑壓
但好彩香港都有好多好靚既郊外
都希望呢度既風景相可以帶比你一啲快樂啦

個團百三蚊港紙左右

多謝你呀，過兩日繼續出文比你地扮工時睇

絲打聖誕快樂！又追到live，精彩旅程一浪接一浪咁

晌Cartagena既第三日我地參加左泥漿半天團，佢有兩個時段，貴啲但包埋去沙灘既上晝時段(70,000COP~hkd175)，或者只浸泥既下晝時段(55,000COP~hkd135)，我地唔想咁早起身，所以揀左平啲既下晝團。

呢個團既目的地係Volcán de Totumo，距離市區大概一個鐘車程，係個好似小山丘既蚊型火山，只要行廿零級樓梯就可以去到火山頂

換好泳衣就可以行上去啦，上面有個正方形既泥氹，爬梯落去，條梯包滿泥好跣，一落到去就有呀叔抆住你幫你做馬沙之

唔記得左講，呢個團包左火山既入場費，但就無包服務費既。咩係服務費呢，呢度有人會幫你磨沙、幫你用電話影相、幫你沖身，當然你可以選擇唔使佢地幫手，但其實每個服務你既人都係收5000COP(~hkd12)，我地覺得都ok，就快樂地使用服務了。樓梯口個大叔省完，就pass我落去池邊比其他同事繼續省，好似條生產線咁，好好笑

聽講啲火山泥係混合左溫泉水既，暖笠笠咁好舒服，覺得自己好似係朱古力噴泉入面咁，好得意 啲泥漿好滑，間唔時會有少少好幼既沙，傳說浸完呢度既泥漿浴皮膚會至少滑一個星期架!! 我都唔知呢個窿有幾深，因為啲泥漿太浮，心口以下都沈唔到落去，對腳伸唔到落去太深既地方。

呀叔捽得好落力，連大脾內側同心口都會幫你省，黎之前唔知會有男人同你捽身，因為想擴大同火山泥既接觸面積我仲特登著左件少布既既泳衣黎不過呀叔每日都摸幾廿個肉體，其實佢都唔係咁得閒理你，搞掂就會扔你埋一二邊閒置play。平時啲濕鳩火山泥護膚品都賣咁貴，黎到要查返夠本

玩完就去沖身啦，離開既時候樓梯口大叔仲會好貼心咁幫你撥走咁啲泥，沖身既地點就係我地身後面既湖。
爛泥怪x2

呢度啲水其實都唔講得乾淨，仲有啲牛屎味添，上網睇仲有條女話係度沖完身之後尿道炎 我諗都係因為好多人沖身所以濁左啲姐，望落都ok既

行到湖邊就有沖身部既姨姨衝過黎捉你洗身，佢地就好似細個呀媽幫你沖涼咁，捉住你省鑊咁省，仲會抽手入泳衣入面洗。男朋友就唔多鍾意，話好似比人強姦咁，個呀姐塞佢個頭落水洗頭浸到佢差啲窒息，又伸手入去洗佢屎忽，再一手除左佢條短褲幫佢搓乾淨啲泥，笑到我仆街 雖然係咁，但佢地真係洗得爽手又仔細，短短兩三分鐘之後我地身上連泳衣都搵唔到一滴泥，呢度所有人員都好有效率，真係好佩服佢地呀。

接受完療程，即刻容光煥發左，真係好滑架唔係講笑，之後都真係keep住滑左個幾星期

如果想將呢份喜悅帶回家，山腳都有個亭比你買啲樽裝火山泥返屋企

到底邊個咁醒諗呢樣產品出黎，諗起啲萬人斬既火山泥係個樽入面慢慢發酵，我就不了

我前兩日已經發現樓下個reception哥仔對男朋友嗒哂糖，呢一晚好攰唔想郁，叫男朋友落樓下色誘佢幫我地嗌外賣，成功得到了Frisby炸雞

之後既一日我地去左舊城區閒逛，呢度既建築物都好靚，好富色彩

我地都唔係行左好耐，去左間教堂

食左雪糕

遊客區既街頭有好多我地身後果種著彩色裙，頭上頂住生果盤既黑人既女人收錢比人影相。佢地叫做Palenqueras，其實原本唔係Cartagena人，而係住係東南邊一條叫San Basilio de Palenque既村，呢條村由逃脫既黑人奴隸所管治，所以住既都係黑人，佢地當時為左生計就穿著住佢地傳統既彩色裙、頭頂住農作物竹黎到呢度賣生果，久而久之佢地鮮艷既服裝配上色彩繽紛既街道就成為左Cartagena既地標喇。

傍晚既時候我地行左去城牆，呢幅海邊既城牆係以前為左抵禦海盜既襲擊而興建既，牆上面有好多窗，入面窄，外面闊，爬到出去岩岩好可以坐兩個人

同對方肩並肩睇日落，又係一個浪漫既黃昏

好快我地就要離開哥倫比亞了，下一站 將會係我地係南美大陸遊覽既最後一個城市。

[下一站: 哥倫比亞-Medellín]

個泥漿浴好似酒池肉林(泥漿版)

隔咗一排返黎又追到live
係浮島著民族衫的相好正

樓豬好正
遠程同個人

追到live, 樓主加油唔好爛尾

[哥倫比亞-Medellín]

其實我地都無諗過南美之旅會咁快完，我地仲有好多地方都未去，其中最想去既就係哥倫比亞旁邊既委內瑞拉。但當時委內瑞拉既局勢已經好緊張，居民自己生活都好艱難，就算夾硬去左都擔心會唔會隨時鎖國，為左安全起見就決定打消呢個念頭了。

所以，呢一站就成為左我地係南美最後一個城市啦

Medellín麥德林，哥倫比亞第二大城市，曾經係世界最危險既城市，毒梟同黑幫之間既鬥爭令人民受盡折磨。當地經過努力改善，而家已經成為係一個好繽紛，大致上安全既城市喇。果時我地好沉迷睇Narcos，所以男朋友指名要黎下呢度。

去到住既地方已經天黑了，今次住呢間工業風既房，hkd350一晚，幾正

朝早仲有姐姐送豐富早餐入房

食完早餐周圍行下

Medellín樓價，當時哥倫比亞COP兌港紙匯率大概係除400，即係HKD140萬左右買到間千零呎既屋

係街上面行行下既時候聞到陣似層相識既香味，拎google translate上黎查一查，係牛肚呀!!

原來mondongo牛肚湯麥德林係地區既名菜，佢地會將牛肚同薯仔一齊煮，一棒上枱就聞到好香既牛雜味!!! 啲牛肚切到細細粒，炆到好林好柔軟，配埋同樣係一粒粒軟綿綿既薯仔，真係天賜既美味!! 雖然一碗要成30,000COP (~hkd75)，但勝在夠大碗可以兩個人分。我地仲叫左條哥式炸五花腩Chicharrón

炸到趣卜卜得黎又唔會嚡，優秀!! 個牛肚湯仲會跟埋啲配菜，有飯、有條蕉、同埋一舊大牛油果，真係好豐富

但我要點名講下圖中圓碌碌好似光穌餅果幾塊餅

佢叫做Arepa，呢種粟米麵團整成既東西係哥倫比亞既國民食物，亦係我食過覺得最難食既野 (男朋友覺得幾好食)。佢難食在唔係有怪味，而係咩味都無，味如嚼蠟，口感好似乾乾地既紙黏土咁，好核突。佢真係不可思議咁難食，好難相信呢樣野竟然係一種食物，我真心覺得塞pet泥入口都好食過佢，睇黎哥倫比亞人真係一個好刻苦既民族。

返屋企途中見到的街頭gym

夜晚自己煮

買左隻麒麟果做飯後果，hkd4蚊港紙一隻咋，點解香港賣得咁貴

因為平時係香港唔捨得買，我都係第一次食麒麟果，原來係咁清甜可口架，但係驚會瀨屎所以一人淨係食左一啖。聽講話麒麟果分厄瓜多爾同哥倫比亞種，厄瓜多爾無咁好食又無咁通便，哥倫比亞就甜啲同功力勁啲。我平時就屙屎屙得好好，食完之後都無肚屙，報告完畢。

提起哥倫比亞，大家第一個印象可能就係毒品。Medellín晌70-90年代係大名鼎鼎既毒梟Pablo Escobar既勢力範圍，幫派之間既鬥爭令呢度一度成為全世界謀殺率最高既城市，當時整個地區都被毒品控制，暴力、謀殺、被消失無處不在，人民活係恐懼之中。終於係Pablo死左之後，呢度漸漸建設返起黎，呢啲資訊都係之後一日晌Museo Casa del la Memoria學返黎既

為左令大家可以了解呢個城市既過去，呢一間博物館係免費開放既

當時小朋友畫既畫

入面除左圖文介紹之外，仲有受害人親述過去既錄音，聽住啲聲幻想當時景象係好特別既一種感覺(雖然聽唔明)

最後以紀念所有遇害者既隧道作結

我覺得呢間紀念館真係做得唔錯，紀錄左呢個城市既慘痛過去之餘，亦處處帶出要從歷史中學習既訊息，帶出展望將來既希望

中南美之旅能夠以呢個有血有肉既地方作結，都算係一個完美既結局。

晌呢度留左4日，又到左離開既時候啦

日日掛住食牛肚湯，臨走前終於有機會係機場食返個Bandeja Paisa

Bandeja Paisa係典型既哥倫比亞主食，佢好似美式早餐咁樣將立立雜雜既野放埋一碟，豆、chorizo、煎大蕉、炸豬肉乜都有少少咁，好好味架。

要離開旅行左七個幾月既土地啦，心情不免有少少唔捨得，呢度熱情既人民、色彩繽紛既街道、森林與海灘、聽得一知半解既西文，都會係我好回味既回憶，希望唔使等太耐，我地可以再黎到呢片南美大陸啦

[下一站: 德國 - Munich]

手快快未打好就出左文，是但啦
祝大家新一年平安快樂呀

多謝機械人巴，新年快樂呀！

係喎成堆全身泥既肉蟲係個狹窄空間載浮載沉咁蠕動

係呀係果度過聖誕真係好夢幻

謝謝你既讚美

唔會再爛啦

樓主新年快樂
睇完南美篇覺得南美同自己想像中好唔同
你啲相好靚又好colorful 好想親身體驗下
希望今年大家都平安

d牛油果咁大隻既

由最初睇到而家
好開心呀睇得！！樓主加油繼續分享

無得去旅行睇下遊記身心都舒暢晒

有無多少少Medellin睇丫，住咗喺戈度4日應該唔止咁少嘢？
（住咗喺戈度半年，幾鍾意）

南極團啲野食睇到我流曬口水

南極價錢睇到標眼水

想請教下去咁耐帶幾重行李?
一個大背囊加一個細?

樓主

[德國-Munich]

突然之間去左歐洲，有啲唔識點寫添南美同歐洲之間既距離比想像中近，雖然我地貪平要轉幾次機，但其中最長由哥倫比亞Bogota去西班牙Madrid果程都係九個半鐘機程

好快我地就又由35度熱情洋溢既哥倫比亞，黎到-5度灰灰沉沉既慕尼黑

黎慕尼黑既主要原因係探親，叔叔係我好細個既時候已經移民過左德國，今次黎可以探下佢一家，順便厚臉皮地投靠佢幾晚天氣好凍，叔叔煲左湯黎接我地機，好溫暖呀

周圍都灰矇矇、冷冰冰

妹妹讓左佢間房俾我地住，仲比左舊野我按摩條腰

長期既旅行有時都會有啲攰，黎到親戚屋企心情好放鬆，晚飯都好有家的感覺

第二日出去行下，慕尼黑既metro好易搭

我地出左市中心，飲啤酒，食豬手，去下大路景點咁

慕尼黑新市政廳，Marienplatz站一出就見到。第一次黎既時候覺得好靚，好鍾意呢種外牆黑咪蚊既殘舊感，聽講每日中午12點鐘樓入面既公仔都會出黎轉圈，我地黎既時候已經係下晝，所以睇唔到

周圍都有既德國孖人牌，但睇隔離CCTVB戰線學到原來大部份孖人牌都係中國製造既，無咩都唔好買喇

晏晝去左一間似乎好出名既餐廳Hofbrauhaus，叫左烤豬手同白雲豬手

我唔記得左白雲豬手叫咩名，佢係用鹽水炆煮既，好林好好味，呢個煮法好食過烤既好多，配埋酸菜食真係好正。

食完晏，我地就搭車去BMW Welt寶馬世界，搭到去Olympiazentrum站一出就係喇。其實我就一啲興趣都無，但之前帶過老豆黎見佢睇得好開心，我諗所有男人對車都有個情意結，所以就帶左男朋友黎喇

佢果然睇到好high

理解唔到好睇既點係邊覺得呢部車好醜怪，睇落好蠢

好彩側邊有得打機

兩個唔識揸車既人，唔知點解又玩得好開心

仲話返到黎香港一定要學車添

(結果路試肥左之後仲未補考返)

晌地鐵站發現了1歐1張既證件相機，影左張黎留念

食完飯去酒吧坐左陣

返到房，嬸嬸已經幫我地洗好衫摺整齊了，家人真好

下一站去邊度好呢離開南美之後突然之間覺得有啲迷失，我地發現自己原來對西歐呢邊唔係特別有與趣，諗過由由西班牙搭船落摩洛哥，或者去意大利搭船過突尼斯，但資料搜集既時候發現原來呢兩個國家中國人入境係免簽証，搞到有好多強國人，突然間就無乜興趣了。晌度留左幾日，已經深深感受到歐洲物價既高昂，距離返香港過農曆新年仲有幾星期，點樣可以又抵又舒服又走馬看花地係西歐玩多陣呢。呢個時候我地做左個好奇怪既決定，我地決定去坐郵輪

晌慶祝新年San Andres既時候，毒梟夫婦同我地講佢地都好鍾意旅行，其中最鍾意就係坐遊輪。佢地推介左一個叫vacationtogo既網比我地，話成日都可以執到平船飛，咁我地碌碌下，又真係搵到唔錯既飛喎。

8日7夜既團每人500歐，包哂食住同交通黎講其實唔錯。上船既地點係法國馬賽，離上船既日子仲有3日，橫掂都要去法國，上船前就去瘋狂食下生蠔先啦!!!

[下一站: 法國-Sète]

係呀
果度既氣氛真係令人熱情左開心左架，你到時要去既話我借本書比你plan行程丫 要心理健康呀大家!!

佢地有種牛油果好似節瓜咁大個
食落淡口啲但滑啲，外皮無乜坑紋，滑嘟嘟咁，第一次係街見到果時諗左好耐係咩黎。

多謝你呀，帶到快樂比你地我都好開心呀

無了 果排驚無埋部電話好少拎出黎影相，我地好hea，每日淨係做一兩樣野，地鐵同纜車都未搭，最後悔無入貧民區行，4日真係太短了。我覺得Medellin真係個幾吸引既城市，巴打係果度住左半年咁開心

份量大啲更佳

係呀，一大一小，我個大背囊55+5L，男朋友65+5L，細背囊20+5L，因為成日途長途巴士後期多左個手抽袋用黎放搭車食既包呀水呀書呀之類既野。有次係機場過機磅到我個大背囊大概18KG重，細背囊7KG左右。

戈時旅遊完兩個月喺戈邊隔離咗半年
住咗喺Poblado,日日照喺條街拎住部電話玩Pokemon go

想睇俄羅斯同東歐

搭過歐洲短途啲既郵輪
其實真係幾爽
期待下樓豬郵輪遊記先

[法國-Sète]

我地對法國唔係特別感興趣，係呢度我地只有一件事想做，就係食生蠔喇!! Sète塞特港位於南法，處於海岸與咸水湖Étang de Thau中間，湖上有好多生蠔養殖場，google話呢度出產既生蠔佔整個法國大約10%，而且離我地之後要上船既馬賽只係兩個鐘車程，實在沒有不去的理由

由慕尼黑搭火車去Sète原本唔使太耐，但果日天氣唔好，火車班次大亂，頻撲多左四五個鐘，最後夜晚11點先到埗。咁夜無哂巴士，個host都好好人，開車黎車站接我地，hkd320一晚既apartment，幾雅緻

朝早訓醒，求其食塊包就衝左去街市

其實呢一帶最佳食蠔地點係湖另一邊既Bouzigues，由Sète過去可以搭35分鐘巴士或者遠足兩個半鐘，果邊仲有一間關於養蠔業既博物館添，但我地想食蠔既欲望實在太急切，所以決定直奔屋企隔離既街市 呢度既蠔真係平到笑，大部份種類5歐就有一打，求其篤左兩款

我地呢啲大鄉里就係唔識啲蠔既品種邊隻打邊隻既，但上網見人講過話有種圓碌碌扁身既蠔，好似叫銅蠔，如果遇到就一定要叫黎食，因為呢種蠔比較少見而且非一般地美味。唔 應該就係你喇

除左蠔之外仲有好多貝殼類賣

開蠔費5歐半打，但姨姨話收我地平啲，開哂咁多隻都係收左5歐姐

我地總共叫左三款一共18隻蠔，埋單19歐

痴線架，好好味呀尤其是係果隻圓碌碌啲肉紅紅地既扁蠔，超出左我對蠔既認知。佢個味好似螄蚶咁，鮮味爆炸性咁濃，真係一種好獨特既味道，第二日再去已經搵唔返佢啦。

食完周圍散下步，Sète周圍都有水道貫穿，兩邊泊左好多小船，加上矮矮既小屋，寧靜又美麗。我地以為歐洲人都比較冷漠，但令我地意想不到既係呢度既人竟然都好友善

睇下世界各地既樓價，其實都幾有趣，之後啲外國朋友黎香港我地都有帶佢地去地產舖門口見識下世上最貴樓價

一場黎到法蘭西，買幾粒法蘭西甜品返去試下先，好好味

夜晚係街市買左青口黎煮，1kg都是3歐only。反而隔離幾隻蕃茄要成5歐，無諗過會咁貴，早知唔買啦

唔再年青既人，係咩野驅使你天寒地凍又晏早流流爬起身呀

係蠔呀!! 臨出發去上船前既朝早，我地又去左街市再來一發生蠔唔知係咪一大清早既關係，今日既蠔比前一日既更加新鮮

仲郁郁下係度食緊海藻，真係得意

今日蠔檔姨姨又收平我地，本來要18歐但只係收15歐
心滿意足，行去車站搭火車走啦

[下一站: 法國-Marseille]

咁搞笑，好似係個好有趣既經歷 我地果時都係住El Poblado，果度幾正呀

仲有蒙古都好正

係
好似隻豬咁食飽就訓，訓飽起身睇show，埋岸就落地玩，同之前有一餐無一餐既苦行生活好大反差，間中係咁都真係幾正，乜都試下嘛

蠔

[法國-Marseille]

上郵輪既時間係下晝一點至三點，我地兩點鐘就黎到馬賽既港口做好Check in手續。痴返個luggage tag落個大背囊運上船

然後就上船公司既接駁車喇，以為幾分鐘就到，點知愈駛愈遠，仲上埋高速公路 最後搭左個半鐘去到附近一個叫Toulon既港口上船，原來因為天氣關係架船今日改泊左係呢度。呢部就係我地坐既MSC Meraviglia，好撚大部

拍埋佢度覺得自己好渺小，我同男朋友叫佢做海上公屋

一人一張匙卡，寫左夜晚開飯時間同枱號

上船前迫你影遊客照個位

呢架船2017年先落水，我地19年頭搭，當時黎講應該都算係好新既一架船喇，佢既賣點就係大 佢有19層，載客量4500人，男朋友話之前睇bob叔介紹過，所以見價錢唔貴就想黎坐下了。咁我地呢啲窮撚緊係唔會住露台房啦，最細果個房型就好心滿意足了

航行路線上既每一站都會有新一批客人上船，就好似巴士咁每過一個站船上就有一部份客人會換左，所以我地上船既時候已經有啲本身係船上既客人活動緊架喇。放低野之後我地就參觀下架船，呢條係船內既中央街，兩旁係商店、雪糕店、付費餐廳等等，天花板個熒幕會因應唔同活動轉畫面

街既盡頭係一條天鵝牌水晶樓梯，庸俗 好多女盛妝打扮係度影相

甲板上面有個水上樂園，如果係夏天黎一定好好玩架姐

天氣凍，室外既泳池無人用

室內既暖水池就長期都好多人，好耐無浸過暖水既我地日日都會黎浸下

gym room、球場、兒童樂園之類既設施

我地買左疊12張既野飲套票，飲酒既話個價錢會抵啲，呢日個日落景好靚，嗌杯野飲係窗邊睇日落

免費晚餐有兩個選擇，可以去食自助餐或者食set dinner既西餐廳，第一晚我地就去左揀餸食飯既西餐廳，有頭盤主菜同甜品，因為係地中海船所以野食都係行地中海路線，唔知正唔正宗不過味道都唔錯

演奏廳每晚都有唔同既表演，食完晚飯我地去左睇歌舞劇

出返黎見到大街度開緊70年代disco party，成班老友記好投入咁跳緊鈣質舞，我地都去un左幾野

晌船上面一日到黑都有好多活動，又唔使自己plan行程，難怪咁多老人家鍾意退左休坐郵輪周圍去 但呢度既服務都有個唔太好既地方，我地等左好耐行李都未運到返房，落counter問左好幾次都話唔知原因，直至夜晚好想拎返套乾淨衫沖涼再去chur啲員工，先知道原來大背囊入面有把較剪所以被扣起左，最後差不多凌晏一點先拎得返行李，如果佢地既消息可以流通返少少，同客人既溝通好啲會更佳

[下一站: 意大利-Genova]

個日落好正

[下一站: 意大利-Genova]

前一晚好夜先訓，第二朝訓醒我地已經停泊好係Genova既港口啦

第一次埋岸好興奮，好想快啲落去玩，拿拿臨去自助餐區食早餐

食完就落船玩啦，我地無跟收費tour，諗住每個泊岸點都係自己隨意行下。10點左右落船，下晝5:30前返上黎就可以

Genova係意大利北部一個港口城市，亦係一個中世紀既古城，四周都係充滿歷史痕跡既建築物，大街小巷都好有味道，係度隨意散步遊走已經好滿足。雖然呢度既樓唔高，但起得好密，成個城市都密質質咁起滿屏風樓，啲小巷高高低低，亂七八糟，我鍾意呢種骯髒凌亂感

大街上擺左啲二手攤檔，賣一啲飾物、傢俬、相之類既野

去到中心既費拉利廣場 Piazza De Ferrari

經過一間好靚既教堂La Cattedrale di San Lorenzo，由黑、白、粉紅同埋綠色既大理石興建，好特別

原本諗住忍到返上船食晚飯，但真係太餓啦，要係街買啲小食咬下

唔爭在順便食埋gelato

Genova舊城區唔係太大，兩三個鐘就行完，我地慢慢hea到4點幾就返上船了

呢日太肚餓，食飯無影相，淨係記得有人生日所以大家一齊fing餐巾唱歌

夜晚繼續夜夜笙歌，今晚表演將紅同白獻給你

係個結合影子同魔術既表演，好精彩架。話說Download船公司個apps就可以睇到航行既資訊，目的地資料同船上每日既活動都可以係度睇到，亦可以透過個apps預約想睇既表演

我地都無買船入面既上網服務，因為每次靠岸我地就可以用自己隻wifi蛋上網，都好方便。玩完返到房見到前一日被迫影既遊客照已經曬左出黎安躺床上等我買了

影到好似感冒童咁既病樣，不了

[下一站: 意大利-Civitavecchia]

點解係哥倫比亞會咁突然去德國嘅？

Btw 發現好多人去中南美洲長旅行都唔會去巴西，究竟係咪有啲咩原因？

終於追到live 好好睇

[意大利-Civitavecchia]

第二個上岸點我地黎到羅馬省既一個海港鎮Civitavecchia，全日都天陰陰毛毛雨，天氣唔多好

呢個鎮無咩特別，所以我地決定搭火車出去羅馬市中心觀光下

落船時間得一晝，但出市中心要先由碼頭行半個鐘去火車站，然後搭一個鐘火車再轉三個字地鐵，一個一回已經用左四個鐘，其實時間真係好趕，如果坐遊輪黎呢個港口想去羅馬，記得要早啲起身出發 一出閘首先黎到羅馬競技場

媽……好多人，周圍都迫滿遊客，仲有好多企圖笠條手繩上你隻手屈你比錢既手繩黨，我地無係度停好耐。繼續向前行，呢一帶既遺蹟都好大規模而且好好地被保存落黎，就好似一個廢棄既城市，加上呢一日天陰陰，為呢度增添左幾分蒼涼，其實幾有feel

順便去埋許願池

呢度真係太多人，周圍都係同人身貼身，行到有啲炆，出名既景點無可避免就係咁樣呢。好快就要趕火車返上船了，是日光速既走馬看花結束。

返到船上面好肚餓，去自助餐區拎左啲下午茶食，呢度幾乎係全日開放既，唔怕會餓親

狂奔左一晝有啲攰，去左按摩池浸下暖水昅下女女，沖完涼出黎見到大街玩緊bingo，心郁郁就買左幾張玩埋一份

40歐就係咁付諸流水，之前係中南美死慳死抵啲錢就咁倒左落海了 閒逛時又發現珠寶店有遊戲玩，估下邊一隻戒指係豬耳繩，我地都唔執輸玩埋一份

今晚既大街，繼續冚家high high high

對是日景點無乜興趣，今篇異常地短，之後會長返少少架喇

[下一站: 意大利-Palermo]

因為比人搶完野同炒完車之後係南美既日子都好精神繃緊，成日提心吊膽，想去個相對安全啲既地方放鬆下。咁岩搵到由Madrid返香港既平價機票，諗住新年返香港抖抖再出發，所以就過左歐洲了。其實呢段行程真係有啲亂咁黎 我有諗過唔寫出黎，但見有啲幾靚既相想分享又寫埋了。

我諗跳過巴西係因為佢國土太大 至少呢個係我地既原因，長旅行通常都係搭巴士穿州過省，係長條形既智利同阿根廷移動已經用左好多時間，如果再要好好咁玩埋巴西應該要用多兩三個月，所以我地打算呢個國家留返第日用一個trip去，取而代之係行西邊差不多路程但係可以遊覽多幾個國家既路線(玻利維亞、秘魯、哥倫比亞之類)。

歡迎你

好掛住羅馬

係喎 留返一次過去好啲 之前聽過人講巴西太過tourism 同埋消費太貴所以寧願去其他國家

其實南美洲根本就係比好多地方都相對危險.....無可否認嘅事實....

但我發覺有部份熱愛旅遊嘅人根本就唔肯承認，有種掩耳盜鈴嘅心態，每當有未去過嘅人提佢小心俾人打劫，呢班人就會反晒白眼，覺得你嘅好心提醒係突顯你嘅無知... 睇唔透

[意大利-Palermo]

好喇，第三站黎到位於西西里島西北部既Palermo。

Palermo係一個歷史悠久既港口，曾經被好多唔同既帝國同民族統治過，阿拉伯人、拜占庭人、西班牙人等等都曾經佔領過呢片土地，因此多元既文化同豐富既歷史成為左呢個城市既特色，令街上既建築呈現一種獨特既色彩，而呢度都係電影教父既其中一個拍攝場地。比起前一日既羅馬，呢度明顯清靜好多，可以好好咁係街頭漫步

其實係呢度我都有個地方想去，事關講起西西里島，第一時間諗到既就係美食，所以我條師奶癮又起，好想去當地既街市睇下。我地去左比較順路既Capo market，佢係一個身處巷仔既露天市集，兩邊擺滿生果、蔬果同海鮮既攤檔，住係樓上既居民仲會放啲錢係個筲箕度吊落黎買餸，好有趣

買左杯鮮搾血橙汁，原來真係好似西瓜汁咁紅卜卜，第一次見，真係大鄉里

係度買左幾包蕃茄乾做手信

街市入面仲有啲價錢唔貴既餐廳添

我地係其中一間坐低左，叫左地道名物炸魚毛

即叫即炸既魚毛蝦毛同魷魚，估唔到會咁鮮甜，好好味呀 接骨木花味cider都好香，同炸魚毛好夾。好似唔多夠喉，又嗌多左碟醃魚，酸酸地配麵包都幾好味

之後行左去巴勒摩主教座堂，呢度可以話係Palermo多元文化既代表，每一個曾經統治過呢度既民族都會將自己既特色加疊上去，令呢度有鐘樓、拱門、尖塔，亦有圓頂同刻有古蘭經既石柱

果然係西西里，周街都係橙樹

教堂內部

係度我地聽到久違了既廣東話，原來隔離有兩對中年港人夫婦，傾落先知佢地都係我地郵輪上面既團友黎，好熱情咁幫我地影左好多張相

佢地已經移民左去波士頓三十幾年，而家退休左周圍去旅行，因為我地同佢地既仔女差唔多大，所以佢地好鐘意我地，之後都成日係船上面搵我地玩，每日都苦口婆心咁勸我地移民 老人家們要食lunch，傾左陣計我地就分返開各自活動了。

行行下又肚餓，去搵下地道小食先。我地係間小食店發現左兩款呢度既名物，分別係Cannoli同Arancina。Cannoli係一款甜品，係餅皮入面塞滿甜到漏芝士

Arancina就係炸飯團，入面包左啲無乜味既餡，啲飯又無乜味，係一舊無味道的炸物，麻麻地

兩款小食都唔太岩口味，可惜可惜。係度仲見到另一款名物牛雜包，麵包入面夾住啲炆牛潤(?)，睇落好正，但我地已經飽了，所以無試到

最後經過羞恥噴泉，呢個名既由來純粹係因為個個雕像都無衫著，好羞恥

(驚露出JJ會被bam，相片經過處理)

呢晚船上面既晚飯都以西西里島美食為主題

不過我覺得都係朝早係街市食啲炸魚好食好多 而且今日既餐太細份，唔夠飽，所以係餐廳食完我地又去左自助餐度繼續食

[下一站:馬爾他-Valletta]

不過都無可否認地南美帶黎既文化衝擊真係好獨特，有一種好吸引既魅力，我諗我以後都會再去呢個地方。每個地方都有佢既危險性，唯有自己提高警覺，不過又唔使太恐懼既，咁會失去左旅行既樂趣，果時我都係兩星期內瘋狂combo hit先嚇驚左

反哂白眼既話傻豬既係佢地自己去南美比人打劫係必然會發生架嘛， 人地都係好心提佢姐。

如果有機會再去南美，巴西值得去，有好西食，自然人文風景都有，女自然唔在講
要長條形的話，可以由東北部Fortaleza 玩到去伊瓜蘇瀑布，再去阿根廷

希望好快有得再去旅行

嘩由第一頁追到而家
夾夾埋埋睇咗五六個鐘都有
係青春呀
樓主同男友好sweet好幸福呀
好想好似樓主咁瘋狂一次呀

不過這些機會不是我的

[馬爾他-Valletta]

郵輪之旅既第四站係馬爾他首都Valleta，呢個城市既海岸線被高高既城牆所包圍，完全就係一個海上要塞既模樣

Valleta係由醫院騎士團為左抵禦鄂圖曼帝國而建立，有"騎士之城"既稱號，作為地中海上既一個要塞，城市規劃都係以防守為主，因此可見有圍牆、炮台、雕堡、高低縱橫交錯既街道。因為建築物既外牆都係米米黃黃咁，陽光灑落既時候整個城市都散發住金黃既色彩，所以呢度亦都被稱為”Golden City”。我地行到上Upper Barrakka Gardens，呢個位於高地既瞭望台景觀開揚，附近景色一覽無遺

其實呢度可以搭𨋢上，但每人要1歐，我地都係行上去好了，不過對於老人家係講係唔錯既設施，因為不斷上上落落都幾攰

城內既街道高低起伏，兩邊既建築同閣樓充滿歷史感，我地無進入教堂同歷史建築參觀，因為係街上游走已經充滿樂趣

作為前英國殖民地，馬爾他都留低左唔少有當時特色既產物

呢日既上岸時間寧舍短，好快就要返上船了，唔知係我虧定呢度真係太多上落斜，行左幾個鐘對腳已經有啲痛

是日晚飯，味道唔錯

連續落左幾日船，黎到第六日終於要抖抖，我地要由馬爾他跨過整個地中海去到西班牙，所以全日都係留係船上活動既航行日。朝早食完早餐我地去左睇煮野食比賽，參賽者要係10分鐘之內煮好risotto，贏家可以得到Master Chef初選既參賽機會，又幾有趣

完左之後又玩bingo，賭仔又黎踫下運氣，結果都係無中

玩完又夠鐘去食自助lunch了

係度我地又見到香港叔叔嬸嬸們，佢地已經搵好位等我地。佢地真係好友善既長輩，我地傾左好耐計，佢地不斷重申香港情況只會愈來愈壞，為左未來一定唔可以再留係度。其實當初出發去大旅行既時候，身邊既人已經叫我地搵到鐘意既地方就係果度落腳，唔好返香港，唔好望返轉頭。我地又何嘗唔知香港已經失禁式墮落，老實講一直旅行我地都有一直留意，但反而2019年返黎之後，就唔想再離開呢度。呢排見到好多去留既爭拗，有人想去外國享受自由生活，有人想留係度見證最壞時代，其實每個人都會為自己既人生負責，我地又有咩權利去對他人既人生指指點點呢。

吹完水，又去劇場睇戲

呢日晚飯我地無去食免費餐，肥仔唔知挑起邊條筋話要試下船上面間扒房Butcher's Cut，聞說係間幾出名既餐廳黎

頭盤叫左菠菜焗蠔，有時真係諗唔明啲西餐，得幾粒蠔仔都要用咁大隻碟黎裝

好味道，雖然好細甩但好鮮味好濃香。主菜嗌左未食過既dry age牛扒

我地都係第一次食呢啲熟成肉，原來口感好特別，食落好似煙鴨胸或者煙三文魚咁冧冧地，好鬆軟，係無試過既味道。都好味既，但無乜肉既質感好似怪怪地咁，我麻麻地鐘意，試過就好了，牛黎講我始終永遠不能忘記阿根廷牛

食完飯仲好早，我地又去左睇以80年代為主題既歌舞劇，好精彩

再去機舖打機

抖左一日回返哂血，係時候睇下聽日落船去邊玩啦

[下一站: 西班牙-Barcelona]

繼續推

G持好好睇

正 好寫意

Bingo如果中咗有幾錢？

多謝機械巴建議!! 希望好快可以用到
南美啲女女真係好正，有腰有前有後個樣仲好靚，好鍾意瘋狂同佢地擁抱錫臉式打招呼

辛苦哂
上個post睇左未，睇埋可以消耗一日時間了

1000歐

又唔係好多咋啵

[西班牙-Barcelona]

最後一次落船遊覽既城市係Barcelona

呢度有種似層相識既感覺，同南美好多大城市都有啲相似，不過呢度就乾淨啲，街上面少左陣尿壓味

時間關係，我地係度只係去左兩個景點，首先係巴塞羅那主教座堂 Barcelona Cathedral，佢係一間好古舊既教堂，建於13~15世紀，內裡昏昏暗暗，好有感覺

圍繞中庭既迴廊

中庭唔知點解養左好多鵝，啲鵝頭頂有執頭髮，好好笑

呢度有得搭𨋢上教堂既屋頂，晌上面可以睇到好開揚既城市景觀，仲可以近距離睇到教堂尖頂既通花，都幾特別架

天氣凍好快又肚餓，入左間café食churro，點濃厚既朱古力食，好好味

然後就搭地鐵去下一個景點

下晝我地去左Barcelona最出名既景點聖家堂，佢比想像中大棟好多，大到我地都唔識點樣去影佢

男朋友表示無適合既鏡頭，影得好唔滿意

朝早遊輪一靠岸我地就用wifi蛋上網買好左門票，黎到可以直接進入。或者好多巴打都參觀過聖家堂喇，呢間著名建築師高第所設計既教堂由1882年年開始興建，而家工程仍然進行中，預計2026年竣工。教堂既建築設計同概念都好新穎，就算百幾年後既而家睇都唔會感覺過時

教堂既內部空間好大，周圍都被七彩既巨形玻璃窗包圍，陽光照射入黎既時候光線幻化成五顏六色，再係光亮既地板上反射出黎，成個畫面好唔真實。呢度係幾靚，不過我覺得華麗過頭，都係朝早古舊既巴塞羅那主教座堂吸引好多。

最後一日既遊覽匆匆完結，係西班牙度過船上既最後一晚，有火腿配蜜瓜食

貶下眼郵輪之旅就結束啦，大旅行既上半部都即將完結。下一日，草草係馬德里逗留一個晚上就返香港小休了

[下一站: 西班牙Madrid > 香港]

[西班牙-Madrid]

係馬賽落船之後我地搭左幾百蚊廉航去馬德里，我地只係馬德里短短留左一晚，無乜野做過，只係食左餐晚餐，但呢餐都值得紀念一下。因為逗留既時間唔長，我地都無搵到馬德里有咩好食，只係是但去左間係住宅區既餐廳，求其叫個呀叔推薦兩味餸

然後第一道黎到既係呀叔拍心口話好味既吞拿魚蓉

呢pet吞拿魚蓉係配後面疊餅乾食既，一見到個樣以為佢好頹，咬一啖先發覺味道驚為天人，鮮甜既吞拿魚加上醇香既橄欖油同甘香既黑橄欖碎，就算只有少少鹽同黑椒調味都已經好美味，真係令人齒頰留香。下一味菜係白烚八爪魚

同樣係倒左大量橄欖油同紅椒粉碎係面，啲八爪魚煮到好似烚蛋既蛋白咁柔軟，真係好神奇。呢間餐廳到底發生咩事，點解可以用最簡單既方法將啲野煮得咁好味，而且都係未食過既質感同味道，係好驚喜既一餐。

食過完美既一餐，我地就出發去轉機返香港了

大旅行既上半部話咁快就完結喇，係呢段期間兩個人一齊經歷左好多，遇到既所有事都好新鮮同難忘，無論快樂抑或困難都一齊面對，途中遇上既每一個人、見到既每片風景、發生既每一件事，呢啲種種都係如此扣人心弦。雖然有時會好攰、會緊張、會徬徨、會危險，但係每一日都係屬於我地珍貴既回憶。如果可以，真係想可以一直旅行落去。

期待之後既旅程會有更多有趣既故事。

[下一站: 西伯利亞>東歐]

上半部完結啦多謝大家捧場

下半部將會係西伯利亞至東歐篇，根據史實我地當時係由香港陸路搭高鐵出發，經上海南京北京再駁西鐵入蒙古，但驚大家可能唔想睇到某國既遊記，所以唔知寫唔寫呢三個城市好。

照寫啦，都係旅程一部份
唔好寫，下半部直接由蒙古開始

寫埋la, g 持

樓主終於搵到工
寫得快手d

支持C打，難得一見有心post ，又鐘意歐美地區，出post 打咁多字好攰，我地慢慢等你

樓主加油

四年前去希臘
係雅典嘅地鐵上又係比人偷嘢
不過好彩嘅係佢拎我crad holder
入面我有d兩蚊硬幣跌出黎
我即刻望係邊度先見到比人偷咗
個賊仔笑笑口比番我
但都覺得好好彩
因為佢地係成班人 如果夾硬唔比即刻跑走
我都未必追到

我都試過喺巴黎地鐵
Feel到有人喺我褲袋拎個電話出黎，我就一嘢拍走佢隻走，個死黑鬼仲笑笑口對住我跟住走咗
好彩我老婆唔知做乜比埋部電話我袋，我兩部電話放晒喺同一個褲袋
咁就kick住咗佢拎唔到出黎又比我feel到
如果唔係實比佢偷咗

咁就完左上半部 都見證住絲打搵到工
好鄧你開心
我都好想同男朋友有咁多既經歷
但同時我地都傾過 佢係香港有牽掛
唔係話走就走到
所以睇你遊記當去左
同埋我都成日分享你呢篇遊記比男朋友睇

g持樓豬

樓主寫得好精彩，驚險、感動、浪漫既時刻都有，請繼續，支那部份都寫埋吧

想問下樓主去咁耐旅行，點處理黎M同性慾既問題

係西班牙只要啲野食有橄欖油同橄欖就好好食
唔知點解
如果絲打有多啲時間行下Barcelona啲街市就好
你地一定會好鍾意

睇曬, 支持再出寫得好好

俾樓豬累死
噚晚臨訓前睇下旅遊台有乜睇，就見到呢個post
睇到4點鐘都仲係第16頁
今日返工又追下post 搞到晏覺都無訓到

Btw絲打棚牙好整齊 嘴仔又笑得靚，所以男朋友先無打咁大格 不過唔知點解見到男朋友會自動腦補咗東方昇個樣

樓主去左邊 身體同生活還好嗎

樓主西伯利亞鐵路遊記唔好走數呀

樓主，番黎啦

樓主快返黎

要大家等咁耐唔好意思呀，多謝大家既留言受竉若驚了

放心樓主未死，只係份新工有啲攰所以成日一返屋企就訓左。我陰啲陰啲打緊文架啦，點知打好左屋企又上唔到網，等聽日換返個新modem就會update喇

多謝 難得有人鍾意睇我寫既野我都好開心呀

取捨個個人唔同姐

拼博期走左去一年真係可能事業上會比同齡既朋友落後，尤其是係香港地，好多人會話你唔識諗，點解努力搵錢買樓。我地好彩既係男朋友返黎都搵到唔錯既工，但我就好麻麻，試過心情低落既時候都會質疑自己係咪做錯決定。

但男朋友成日提醒我，人既價值唔係由職業人工呢啲野黎衡量，佢覺得善良同對世界充滿好奇既心都係無價既。可能我地係人地眼中係好蠢，唔識配合社會既遊戲制度，但我地曾經忠於自己，一齊走遍過大地，體驗過不同既風土人情，諗返起呢啲經歷就足夠令我心理夠強大去冷眼對待他人既冷嘲熱諷。

唔係話每個人都一定要拋開所有野去旅行，始終每人價值觀唔同，但有乜野你做左會開心，有乜野唔做會後悔，答案得你自己先會知

多謝機械人巴，數數下原來係支那都留左差不多兩星期，如果跳左就好似會少好多野睇了

同係香港會有咩分別?
BTW我覺得中美呢隻M巾都幾好用

佢地啲橄欖&製品真係好香
下次如果有機會好想勘察佢地個街市呀

嘴仔呢個term有點恐怖，男朋友想問下除左膚色之外佢邊忽似東方昇
我地純粹覺得見到個笑容感覺歡樂啲咋，而家個個戴哂口罩好耐都無見過人笑喇。

見到月光巴就知係時候要找數了

[中國-上海]

大旅行下半場，正式啟動!!

經過幾星期既休息，我地又再次揹起熟悉既大背囊出發啦!! 係香港休養既時間我地都進行左地獄式特訓，不斷坐巴士上層第一排同亡命小巴黎克服搭車恐懼，經歷過驚心動魄既上半場，下半場一開始將會係相對舒適既easy mode。

西伯利亞鐵路蒙古支線與北京連接，由香港出發其實可以一直都沿住鐵路上去，因為出發前大病左一場，出發時都未好返得哂，所以我地決定到達北京前先去上海同南京兩個城市熱一熱身先，反正以後都唔知會唔會再踏足中國，就當一般異國遊記咁睇啦。我地都未搭過高鐵，今次就試下由陸路出發。

晨早搭車黎到核突既高鐵站

上網先買左飛，去到高鐵站card slash拎飛

去上海既車程要8個半鐘，我地係閪九站買定飯上車食，等緊拎餐既時侯男朋友話急屎，走去屙左勁耐 佢出返黎既時候仲有5分鐘就開車，我地要生死時速咁跑去過關+行李過機+跑上車，好彩最後趕得切，體力少啲都搞唔掂。就係咁，今次旅行就係一片慌亂之中開始喇 (負重跑到虛脫的我)

高鐵上面既大劣人超級嘈吵，大叔大媽細路無分你我不斷咆哮，成段車程都無乜好訓，而其實搭高鐵價錢都唔算平，香港去虹橋要差不多1200蚊，唔平得搭飛機幾多，不過乜都試下咁啦。夜晚7點半就黎到虹橋，係車站食啲生煎包做晚飯

上海住既hostel無乜特別，比較特別既可能係common area啲人都唔鍾意同外人傾計，反正都係住兩晚，無所謂啦。

係上海既兩日都係隨便行下，去下外灘

去城隍廟拜神

周圍食下野

平平淡淡既開端，慢慢適應返旅行既步伐，可以同所愛既人一齊去探索呢個世界，無論身處何地，每一個明天都係咁令人期待。

[下一站: 中國-南京]

一篇叫找數

[中國-南京]

由上海坐個半鐘高鐵就去到南京，沿路見到唔少油菜花田

南京有六朝古都之稱，歷史痕跡隨處可見，我地黎既時候又咁岩係春天，周圍都繁花盛放，係度既五日之中有一半時間去左睇博物館同古蹟，另一半時間就去左賞花。我地住係秦淮區夫子廟既hostel，望出去無風景，但係每日都有隻貓咪經過比我地摸，仲開心過有靚景

黎到既第一晚係附近行下，食下呢度出名既赤豆元宵

咁岩遇上每年新年至清明期間舉行既夫子廟花燈節，周街都係大花燈

hostel天台望出去既秦淮河夜景

第二日訓醒係樓下食左南京出名既鴨血粉絲湯，入面除左鴨血同粉絲之外仲有啲鴨潤鴨腎鴨腸咁，味道不過不失

想話去賞櫻，所以去左雞鳴寺同附近既南京城牆。我地搭地鐵過去，南京啲地鐵站都有啲趣

雞鳴寺位於玄武湖旁邊，始建於西晉，元朝時重建。由地鐵站步行往雞鳴寺既雞鳴路兩旁種滿櫻花，係當地既賞櫻熱點 (地鐵站啲廣告係咁寫)。我地黎岩季節，呢度既花果然已經開得好燦爛喇，而且已經開始落櫻花雨，撇除呢度既人山人海，風景其實幾靚

到達雞鳴寺

經過寺廟上到去南京城牆，同日本見到既櫻花唔同，呢度既櫻花偏向白色，同古色古香既城牆幾襯

南京城牆於明初時期修建，全長35公里，係中國少有保存良好既城牆。民間傳說城牆磚與磚之間係用糯米以作黏合劑既，每舊磚頭上面都刻左製造者既資料，以便問責

望返落頭先行既雞鳴路

發現呢度成日都有好多古裝人係條街度行，而且周圍既人都見怪不怪，得我同男朋友兩個係度驚訝

活係自己世界自得其樂既大媽

可能係係活躍於廣場舞界既女團，有專屬龍友幫佢地影相

覺得佢地好好笑，走埋去問可摸耳影相，佢地日即刻好興奮咁cool住我手叫我一齊擺舖士，男朋友表示無奈

之後我地又係玄武湖邊坐左陣，賞下花

到左傍晚，遊客開始少，園丁開始淋花

呢支強力水槍一噴，啲花就比佢衝擊哂落地下，到底係灌溉定係破壞真係令人摸不著頭腦。

到左六點半既時候，路上燈光開始亮起，估唔到呢度既夜櫻都幾靚

夜晚應一應景，飲左壺叫桃花醉既酒，味道甜甜地，唔錯

一鍵留名，絲打你嘅遊記好正！
希望有一日都可以出走

得閒推一推post

唔通初十五先啟市

絲打加油寫埋佢

今次出發既時候未完全病好，晌南京既第三日，我又開始愈黎愈病，咳到全晚都訓唔到，唯有去左間中醫館睇病。估唔到大劣睇中醫都唔平，同香港價錢差唔多，開左幾日沖劑，希望食左會好啲啦。

等過馬路見到的賣兔大叔

睇完醫生，我地又出發去玩了。同旅行既其他地方一樣，我地都想睇下呢個區域既歷史，呢日去左參觀南京博物院

呢度好大，由史前時期開始介紹，然後每個朝代都有好大個展館介紹江南一帶既發展，亦有好多當代日用品同工藝品既展出，內容好豐富

只不過對於兩個理科生黎講，呢度資訊量實在太多，睇左三個鐘就腦袋大爆炸了，所以我地決定轉移陣地去附近既明孝陵參觀。明孝陵係朱元璋同皇后馬氏合葬既陵墓，陵墓前方列有石像生十二對，呢一日煙雨濛濛，呢個天氣之下既陵墓感覺更添美感

明樓

享殿四周，無過份修葺

明樓之上望出去朦朧既風景

明孝陵南邊係梅花山，但當時梅花花季已經去到尾聲，無緣見到滿園梅花既風景

晚飯去左當地既連鎖店南京大牌檔食南京特產桂花鹽水鴨，唔錯唔錯

係南京既最後一日，我地又去左睇花。之前由上海搭高鐵既時候見到好多油菜花田，我從來都未去過花田，既然咁岩係花開季節我都好想去睇下。搭車既時候係本雜誌度見到個咁既宣傳

我地睇過南京附近有幾個地方都有油菜花田，但都係呢個廣告提到叫高淳既地方口距離最近，所以就打算去睇下。雖然話近啲，但來回都要成6個鐘，要轉幾程巴士先去到

大片金黃色既花海係朦朧既天色之下好靚，原來油菜花都會有陣陣花香，而且可以生到成個人咁高

我地原本仲擔心會唔會好似前兩日賞櫻咁多人，但可能因為呢度太隔涉，我地逗留既時間都見唔到有其他人，真係太好了。

離開南京，向北進發，離西鐵愈來愈近啦

[下一站: 北京]

豁出去漫遊不通知親友，那快感少有那管想去多久

有心總有機會既

新年快樂呀

早左成星期，比啲掌聲自己

我想問成個Trip總共要幾多錢？

[中國-北京]

由南京搭5個半鐘高鐵去北京南站

北京既空氣依舊係咁差，一落車就覺得好唔舒服，帶黎保暖既布口罩派上用場了

今次住既仿古hostel幾唔錯，有返青年旅舍應該有既感覺，有啲board比人寫野，中庭有個花園仔咁，可能好多離鄉別井既大學生都會住hostel，呢度既common成個自修室咁坐滿溫書既學生哥

每次住係咁多後生仔既地方，我都好鍾意睇下佢地寫既野，中二病得黎好青春

夜晚去左附近食餃子同豬頭肉，原來豬頭肉軟林林咁好好食

係北京既幾日都係去下景點，朝早起身食左炸醬麵同打滷麵，唔知係咪北方人食量特別大，啲麵好大碗，食極都食唔哂

第一站去左雍和宮。曾經係雍正行宮既雍和宮後期被改建成藏傳佛教寺廟，其實原本無打算黎，不過我地咁岩經過呢個轉車站，所以就黎打個白鴿轉

之後我地就去左天壇，天壇係以前祭天既地方，因應「天圓地方」既概念，呢度無論係祭壇定係祈福既地方，好多設計都係圓碌碌咁既

當中柱既數目似乎係同曆法有關，感覺無論係瑪雅定係古代中國，啲古人都好鍾意將天文曆法融入建築之中。指示牌話呢粒的叫天心石，企係上面講野會寧舍有中氣，把聲都雄厚啲，不過我地又唔多覺

太陽五點幾已經落山，呢晚去左食片皮鴨，好好味

第二日我地去左參觀紫禁城，可能係星期日，又或者果度日日都係咁多人，十二點幾黎到已經人山人海

只要有古蹟既地方，就會有古裝人

出面實在太多人，我地坐埋一邊食左lunch先

然後走左入要額外收費既鐘錶館避一避啲旅行團。乾隆係鐘錶發燒友，鐘錶館入面收藏左當時各國進貢巧奪天工既鐘錶，好多都有識郁既小機關，好有趣

出返黎已經係接近閉館既時間，遊人走得七七八八，感覺好好多

幽靜、空洞同寂寞，呢個先係我地心目中紫禁城應該有既模樣

燕瘦環肥既古裝人都準備歸家了

離開故宮之後我地經過護城河，向午門旁邊既中山公園進發，去一個我好想去開開眼界既地方

呢度平時只係個普通既公園，但佢先係我係北京最想去獵奇既地方點解明知星期日故宮會人山人海我地都揀今日過黎呢，因為每逢星期日，故官旁邊呢個中山公園就會變身成相親公園，傳說寂寞既心急人同憂心既父母會將資料寫係紙上，好似擺街檔咁周圍放尋找相睇對象。我覺得成件事完全係扭曲的愛，但旅行就係要睇下各地奇異既風俗，為左更深入了解呢件事，我同男朋友分頭行入呢個公園，睇下我地會分別得到幾多人既青睞。果然一入公園已經見到好墟冚

呢度既地上放滿一張張過膠既A4紙，上面寫滿相親者既資料，附近企住一兩個憂心忡忡既父母係度看檔

呢位絕望既未婚男起碼印左一打copy係公園周圍貼

一路行一路感覺到被非常強烈既視線不斷打量，可能我生得靚好快就比一堆父母圍到走唔到情況就好似你行入重慶大廈好多人介紹餐廳比你食咁。大叔大媽不斷拎個仔既資料比我睇，摸我塊面話我生得精緻，仲揀左張同我年紀差唔多既比我話會好適合

原本都諗住老作幾句玩下，但最後都係唔忍心欺騙為子女勞碌既老人家，坦白同佢地講我係有男朋友既遊客，好彩佢地都幾有文化無屌鳩我，淨係一臉婉惜咁散開。係度遇到最令我印象深刻係有個77年出世、本人黎搵對象既光頭呀叔，佢走埋黎搭訕左幾句，我覺得好欣賞佢既勇氣，臨走同佢講左聲加油，佢應我話"一齊加油吧，總有日我們會找到好對象" 唔知佢而家成功左未呢

講返男朋友，可能成面鬍鬚既形象唔係當地人杯茶，佢行左幾個圈都無人問津，表示心靈受到10000點傷害

行完一轉北京
樓主覺得啲人同哩個地方既氣氛係點樣阿?

另外
你男朋友好慘

留名， 雖然我睇得好慢

而家咁寫幾好呀，睇得幾舒服

好正呀, 我用左一個星期先追完呢個POST !

推，有冇對強國改觀？

哇沙漠龍卷風都比你遇到

推
好耐冇入黎 祝樓主工作順利

用左3日扮工時間睇晒成篇遊記
睇完好想去南極玩
好鍾意樓主D文既表達方法
景點描述唔寫太多 純用相已經好夠去表達
反而人與人之間既溝通用文字先可以描述到

想問下樓主立陶苑/愛沙尼亞 邊個國家感覺上舒服D。
事關望緊移民既野, 呢2個地方都好吸引。
原先上年想去實地考察下, 但武漢肺炎

每人17萬左右

Thank you so much !!!

其實以前返工每個月都會飛一兩轉北京，我覺得佢地有一種北方人既豪邁，比起大劣其他城市既人確實會多左陣大城市氣息，而且會好proud of自己北京人既身份咁。

最印象深刻係有次搭的士，個司機見我地係香港人，經過天安門既時候欲言又止，好似好多野想同我地講咁，我到而家都好記得佢當時既表情 司機60歲左右，我係度諗，六四既時候，佢應該就係同我差唔多年紀

歡迎

大家都好努力追post

無

當地人話好常見

多謝夏里絲，祝我快啲轉份好工

之前提過，黎北京就係為左搭火車去駁西鐵，呢一日我地就去買定火車飛先，因為車飛唔係晌車站買，而係晌北京國際飯店既中國國旅買既我地打算離開北京之後係蒙古逗留一排，所以會先由北京搭去蒙古既烏蘭巴托，呢個路段屬於國際例車，K3或者K23班次都會經呢段路，佢地分別由中國同俄羅斯營運，而且佢地係交替運行既，我地想出發果日咁岩就係行K3車

Counter度有唔少關於呢條路線既資料，呢張”乘坐K3國際列車小貼士’’幾有用，有興趣想搭既巴打不妨望望

我地買既係硬卧，車票每人盛惠1310RMB，雖然有啲貴，但真係好期待呀，希望去到蒙古有好天氣啦

搞掂跟住落黎既交通，成個人都安心哂。袋好車飛之後我地去左景山公園，呢度可以由高處望到整個紫禁城

我地趕得切係日落時分黎到，金光灑落黃瓦頂，係一個唔錯既景色

係北京既最後一日，我地去左長城。去景點最怕就係有太多嘈吵既大劣人，我地揀左去慕田峪，呢一段既長城比較少中國人，老外多啲，人少少，可以安靜咁慢慢行。前一晚上網訂左巴士飛+門票，晨早就由市中心坐2個鐘巴士去懷柔，到達之後係山腳坐呢啲吊車上山

望落去見到人sir滑梯落山，我地一陣都會sir

上到去，先睇到原來周圍既山頭都係城牆，全部都建係陡峭既山脊之上，到底當時既人係點樣做到

我地係6號塔樓著陸，向1號塔樓方向行

原來長城係好斜架，雖然地下舖好哂級級，但好多地方都要用手傍住爬上去

黎到盡頭既1號塔樓

影影下相，窗外面無啦啦有兩個鬼佬爬入黎，嚇左我地一跳。原來呢度根本唔係盡頭，由窗口爬出去可以去到一段未經修復既長城，睇落好吸引，我地就跟機爬左出去

呢段路長滿雜草，一片頹垣敗瓦，加上牆邊粉白既梅花，呢個景色真係好靚，難怪咁多人會被滄桑既野長城迷住。我地一直行，去到一個位被樹完全擋住去路，就返返轉頭了

差唔多係時候落山搭巴士走，我地又行返去6號塔樓，排隊sir滑梯落山喇。呢間滑梯公司叫做思必達，speed 坐上個兜仔度，向前推控制杆加速，向後拉煞製，4分鐘就落到山腳啦，好玩

去到蒙古就要進入羊肉既世界，但我同男朋友都係唔食羊既，真係有啲擔心 所以臨離開北京前再去食多次大餐，食我最鍾意既片皮鴨。今次食間好少少既餐廳，有人係你面前批鴨皮，好好食

熱身完畢，黎緊就要再次投入言語不通既國度喇，真係好興奮
蒙古，我地黎喇

[下一站: 蒙古]

巴打好用心睇，多謝你

波羅的海三小國我地逗留左唔係太耐時間，每個國家一星期左右，覺得幾個國都好似，歷史背景相似、啲人好友善、都係咁鍾意焗桑拿、街市買啲餸好新鮮、物價唔高、城市簡潔先進、小鎮清幽、有好多自然風光咁。

如果要講佢地既分別，我會覺得Estonia感覺先進啲，Lithuania相對舊啲，香港人應該會比較慣Estonia。但我諗移民同旅行唔同，可能要比較埋佢地既制度、就業、教育之類既野，希望巴打都好快可以去親身考察下

我見網上好多遊記同評論都係話Lithuania比較靜 Estonia比較現代化 如果咁睇應該會想Lithuania多D(同埋移民門檻好似低D)
Btw 期待樓主蒙古遊記

[北京 > 烏蘭巴托]

出發去蒙古啦!!
蒙古係其中一個我好想去既地方，好想去感受佢地既大漠風情，係一望無際既郊外體會咩叫天蒼蒼野茫茫，只係礙於我真係好怕羊蘇味，所以一直都無成行 今次我會努力克服對羊肉既恐懼既!!

朝早六點半我地就黎到火車站，因為班車七點半由北京站開出，我地要係開車前一個鐘到達車站，順便買啲早餐上車食

呢架K3火車終點係莫斯科，由頭搭到尾既話全程要搭五日，所以我地會係中途站烏蘭巴托落車，係蒙古玩個零禮拜先，然後再繼續鐵路之旅

我地買既係硬卧飛，一個包廂有四張床。適逢旅遊淡季，兩日都無roommate，我地兩個可以獨霸間房，好正

我同男朋友係上下舖，我訓上格床，上車無耐就會有職員拎啲床單比你自己舖，呢款硬卧張卧都真係幾硬，舖張毛毯係底墊住訓會舒服啲

舖好床單就係車入面周圍行下

個廁所比想像中幾乾淨

車廂靠燒煤提供暖氣，好夠暖，夜晚仲會熱到出汗添

呢程車要搭31個鐘，7:27由北京開出，第二日既15:22就去到烏蘭巴托

車飛包左中國境內既兩餐，所以第一日午餐同晚餐都係免費既，午餐有獅子頭配黃芽白

搭車旅行既好處就係可以慢慢欣賞沿途既風景

五點鐘天未黑，又係時候食晚飯

晚餐係芹菜炒雞肉，都好唔錯，肥仔仲用6蚊人仔買左罐青島

食完飯，太陽開始落山了

係車上面無無聊聊，我又開始探索附近既房搵人吹水。隔離房一間住左個蒙古大叔，另一間就住左個日本妹同鬼仔，我地揀左同大叔吹水，問下佢關於蒙古既野，順便叫佢教下我地蒙文

呢晚要早啲訓，因為凌晨去到二連巴托既時候就要起身，辦理過境手續同埋睇換轆啦。

好SAD

Lm

凌晨一點鐘，列車去到中蒙邊境既二連巴托。車上既乘務員大叔咁上下時間就會摷醒大家，派啲出境表過你填，停車後中國既邊境人員會係度上車，乘客坐係自己張床度等佢地埋黎就得，辦理出境既程序車係入面搞掂，全程都唔使落車

跟住落黎列車會進行換轆工序，所以我地會係二連巴托停留差不多五個鐘。如果好想舒展筋骨既話，你都可以落車行下，不過咁就要等換完轆先可以返返上車了。出面天寒地凍，我地無落車，跟住架火車黎到換輪庫

我原本都唔知道換轆係咩一回事，以為要落車先睇到，但原來要唔落車一直坐到黎換輪庫先睇到架。入到換輪庫之後，列車會靜止唔郁一陣，跟著會不斷前前後後移動，然後就係一下爆炸性既衝擊，我諗可能係一卡卡列車甩開既過程掛。
車卡斷開之後，由尾窗望出去既情況

隔左一陣，我地見隔離房日本妹同鬼仔係走廊行黎行去，叫我地一齊望出窗，原來前面既車卡飛起左

無幾耐之後我地既車廂都飛起埋，原來換轆就係將整個車卡托起，換左車底既轆佢。因為中國同蒙古&俄羅斯既軌距唔同，所以要係進入蒙古前先換過適合軌距既轆，過境後列車先可以繼續運行。

換完轆，列車正式駛離二連巴托，進入蒙古，係車上面搞掂埋蒙古既入境手續，我地都係時候訓覺了。朝早六點幾，黎到一個叫賽音山達既中途站，係度會停半個鐘，我地同日本妹落車呼吸下新鮮空氣，比起北京呢度明顯更加凍喇

離開中國之後列車就唔再免費包膳食，好在車上面有無限熱水供應，我地可以食之前買落既杯麵做lunch。呢段路景色比之前既荒涼，幾乎見唔到任何民居，間中會見到放牧中既群牛羊

乘務員大叔好熱情，好鍾意聊乘客傾計，佢話夏天既時候呢片草原會開滿紫色既小花，無論睇幾多次都唔會厭，叫我地記得夏天再黎過。雖然而家無花睇，但佢話列車轉彎都好好睇既畫面，仲怕我留意唔到，轉大彎既時候佢就會埋黎提我望出去，最衰隔住玻璃影得唔清。
轉完左

轉埋右

睇緊風景既時候，男朋友同我講佢琴晚原來發生左啲事。我地隔壁房咪有個蒙古大叔既，琴晚換完轆既時候原來蒙叔叫左男朋友入佢房，入到去之後澎一聲閂埋門，開始壓低聲線講野。蒙叔牛高馬大，閂埋門熔左肥仔都得，旅行左咁耐佢話果一刻係第一次覺得驚。原來蒙叔係逃票撚，但過境既檢查好嚴，佢想我地幫手收埋啲行李，將佢袋野放係我地房，自己就去逃票，去到蒙古佢就會上返車咁樣。傻的嗎，唔通我地個樣真係咁on9咩，萬一佢個袋入面有違禁品或者毒品咁點算。男朋友堅決拒絕左之後，天光就無人再見過蒙叔了，佢張床都無有人訓過既痕跡，真係個神秘既男子呢。

[蒙古-烏蘭巴托]

36個鐘之後我地就黎到烏蘭巴托啦!!
落車後首先去櫃員機撳左啲蒙紙，蒙紙叫做圖格里克MNT，簡稱蒙圖，當時1HKD對300MNT左右

烏蘭巴托火車站

今次住既地方離車站唔遠，HKD160一晚，就係一張雙人床同埋一個廁所

全日剩係食左餅乾同杯麵，好肚餓，放低野之後即刻出去搵野食。出面好凍，坑渠啲水仲結緊冰

我地行左去附近一個叫MaxMall既大商場，都幾現代化架，入面仲有個food court，睇下食咩好先

唔......完全睇唔明 啲蒙文好似外星文咁，唔知點解google translate又翻譯唔到，唯有雞同鴨講咁問下收銀員邊隻最正，雖然蒙古人生得神高神大，但感覺佢地幾nice，係佢推介之下嗌左呢碗野

一放上餐盤已經心知不妙，係羊肉餃in羊肉湯，聞落真係好恐怖。但黎緊幾日我地打算去住local既蒙古包，食佢地煮既餸，到時都無得避羊肉，早啲入鄉隨俗適應陣羊味都好既。呢碗餃食落又唔錯，仲愈食愈好味，係有少少蘇但不至於完全接受唔到，羊肉熬既蔬菜湯仲勁清甜，連跟餐杯甜甜酸酸既熱飲都好好飲，到最後我一滴不漏咁食哂成碗湯餃，突然覺得自己適應能力很強

盛惠4100MNT，14蚊港紙有呢個set真係好抵

而男朋友呢，仲係唔夠膽食羊，淨係敢食Burger King，weak

香港有直航去烏蘭巴托呀，可以skip左中國佢，我諗住第時有機會再去蒙古既話都會咁樣直接飛過去

原來真係有人食牛/鴨 但唔食羊
見襯一係唔怕羶全部都食 一係就唔食

樓主不如你唔好翻工住啦 打哂先好冇

射波打文

支持

最多樓主將遊記出書果陣
我去買返本
當經濟上支持下

早幾年撘過硬臥去西藏 撘三日兩夜
日日食飽就訓 好爽

每日去旅遊台搵呢個post已經變左例行公事
每次都好期待樓主有新文出
希望快d有時間可以出下文 解下我地既癮

我好多年前去四川，食唔到辣腸胃炎要吊鹽水，最後食咗七日kfc薯蓉

Hostel既早餐，幾飽肚

食完早餐，我地就報埋黎緊幾日既tour，原本我地想上網報間叫ger to ger既公司，但唔知係咪時間太炆水，inbox左佢地無人回應。不過唔緊要，我地住既呢間hostel都有自己搞tour既，長度由三至八日不等，我地報左個遊覽蒙古中部既五天團，會去一啲National park，夜晚住蒙古包，雖然五日都無得沖涼，但都無減少我地對呢個行程既期待 呢間hostel叫Danista Nomads Tour Hostel，參加完之後覺得質素都好唔錯，而且hostel位置好方便，有興趣既巴絲可以望望。

報完團，就出去附近行下

蒙古男人真係好高大，個樣好成吉思汗，好多後生仔都著著件長絨褸咁，都幾型架。男朋友就話啲女仔睇落皮膚白滑，都唔錯，不過骨架都係高高大大，唔岩佢口味咁話。我地行左去超級市場，買定啲口立濕黎緊搭車食，呢度賣既野對我地黎講都好新奇，呢啲羊頭骨唔知可以點煮呢

雪糕店

買完又係時間食lunch，因為完全搞唔掂啲蒙文，前一晚我地捉住hostel個reception後生仔玩左好耐，合力寫左呢本蒙文天書

今次終於知道呢啲野係餃子咁解

就算依舊睇唔明個餐牌，但同蒙嬸們講聲唔該哂佢地都寧舍開心，我覺得就算去到邊個國家，都至少要學識講當地語言既"你好"同埋"唔該"，咁先可以更投入咁享受同當地人既接觸。接下來仲會去好多唔係講英文既國家，隨住當地人教我地既字愈黎愈多，呢本簿仔都漸漸寫滿左不同語言既"你好" "唔該" 同埋 "再見"，成為我地其中一份珍貴既手信

我繼續食羊肉湯餃，今次呢碗入面有啲一條條好似麵皮既野

仲有兩塊羊肥膏，蒙嬸豎起手指公話係正野黎

硬住頭皮試左啖，咬落羊味好澎湃，好似將成隻羊既蘇味濃縮哂係度咁，到底係咩部位黎，好恐怖。男朋友就食牛肉飯

唔知蒙古人食既牛係咩品種黎架呢，食落寧舍蘇，蒙古牛vs蒙古羊我寧願食羊。行行下見到間miniso，黎緊幾日無得沖涼，係度買左包濕紙巾到時抹屎忽用。而男朋友見天氣乾燥我咳得嚴重左，又買左個放濕器比我用，為住蒙古包做足準備

烏蘭巴托呢度唔知點解有好多韓國食肆，之後問返導遊呢度係咪有好多韓國移民呢，佢話唔係，純粹係佢地好鍾意睇韓劇臨出發前既呢晚我地就去左食泡菜野，中和一下啲羊蘇味

沖完涼，拎返朝早係超級市場買既乳酪出黎食，好濃厚好好味 臨訓前食返杯濃厚既乳酪，有一刻覺得自己好似去左日本旅行咁添

返黎香港之後我就無再食過羊
男朋友話我係蒙古果時好似撞左邪咁，開口埋口話要入鄉隨俗試下食羊

勁

咁快打完我驚你地唔捨得我

好啦lastday完我會比心機出返密啲

我係度同你地傾計已經好開心，無諗過出書，但都多謝巴打先

四張床呢款舒服好多，後生果時搭過啲六張床既，訓頂層壓迫感好強

多謝你
我都好鍾意睇你地既留言，睇大家既經歷同互相交流，亦估唔到我地既經歷竟然真係有人會鍾意睇，可以為你地既生活帶來到一啲樂趣都係我既榮幸呀

咁慘，好彩有kfc薯蓉呢個選項，感覺幾養胃
我都頂唔順佢地啲辣，係成都食過佢地啲麻辣火鍋，屙屎果時屎眼辣到發麻，無乜野都唔想再試。

推文，周圍都有韓國人

我見你地成日有白飯食，去到啲好辟嘅地方都有，係咪隨身會帶住？

終於追完，好好睇啊

朝早9點鐘，蒙古中部五天團出發!! 冬天係蒙古既旅遊淡季，大家都想係春夏季節黎睇綠油油既大草原，無人會想冰天雪地係郊外掙扎求存，所以我地兩條友又包左團啦

呢個五天團每人大約700USD，我地係hostel直接上車出發，tour guide係個叫Saruul既女仔，同我地同年，司機睇落同我地都差不多大，揸車好細心好安全，感覺係一個好好既tour呢。呢份就係我地呢幾日既移動路線圖

烏蘭巴托市內成日都塞車，一上車我地都塞左一陣先

市內環境大致上都係咁樣

導遊去士多買左啲朱古力糖比大家食，呢隻糖好好食呀，朱古力入面包住啲好似樂家杏仁糖既野，之後去到俄羅斯都見到有得賣

估唔到第一日既行程已經好豐富，出發去郊區前我地先係近市景點遊覽一下，首先去左Bogd Khaan Palace Museum博克多汗冬宮，博克多汗係蒙古國獨立後既首位領袖，佢本身亦係蒙古藏傳佛教第八世活佛既轉生，似乎係蒙古歷史中一個非常重要既人物

然後去左位處一個小山丘上既翟山紀念碑，呢度係為左紀念二戰時期蘇聯對蒙古既幫助而興建既，牆上充滿表現蘇蒙友好既壁畫

呢度亦係烏蘭巴托市既制高點，只不過今日天氣唔好，風景麻麻

雪開始愈落愈大，我地都開始離市中心愈黎愈遠

黎到成吉思汗紀念館，呢度最出名就係呢個巨型不銹鋼成吉思汗像

雕像下面係一個博物館，我地先係度參觀一陣。傳統蒙文真係好型

鍾意既話，工作人員可以幫你譯個名做蒙文，寫返比你做紀念

迷之大靴x1隻

係度亦有一啲蒙古人傳統生活既介紹

參觀完博物館，我地就可以穿過成吉思汗既下體，上到黎觀景台近距離望望佢

手持金鞭既策騎像，凍到結哂冰

我地同導遊姐姐

食完晏晝之後，我地就出發去烏蘭巴托東面既Terejl National Park，可能太大雪既關係，我地無停底睇風景，直接趕路去今晚住既地方。離開城市後，我地部車就再無石屎地行，要晌厚厚既積雪上開墾道路， 部車有時會死火，有時就卡左係小溪度，間唔時就要一齊落車挖地同推車，對我地黎講好新奇刺激

搞掂

大雪令到能見到好低，沿路又無路牌，係唔需要借助任何地圖同gps既情況下都可以憑直覺去到目的地，我覺得司機真係好厲害。導遊話原來司機都係遊牧民族出身，所以同內置左gps無分別，係佢既英明帶領下，我地好快就黎到今日既住宿啦

迎接我地既一隻好可愛既狗仔

放好行李我地就係蒙古包既主人見面，我以為蒙古人係好傳統同保守，但原來佢地見面都係會用擁抱既方式黎打招呼架。呢度係一家牧民既屋企，佢地係自己住緊個蒙古包隔離搭多左一個包招待遊客，旺季既時候唔夠住有時仲會搭多三四個添，佢地好熱情咁邀請大家入去坐，一坐低就請我地飲熱辣辣既奶茶

蒙古奶茶好啖口，咸咸地，無乜奶味又無乜茶味，最緊要就係無蘇味，我幾鍾意。佢地好熱情，一日你仲坐係度都會不斷無限添飲比你。好快女主人就捧左啲小食比我地

呢舊好似啫哩既野，佢地話係用牛整既，我諗應該係啲肉連皮熬完雪返凍煉製而成，入面夾著啲薯仔同紅蘿蔔，食落好似上海菜啲鎮江肴肉，係幾特別。同肴肉唔同既係，呢舊牛啫哩真係好蘇，女主人教我配埋佢地自製既餅一齊食(下面果塊)，塊餅味道唔錯，夾埋牛啫哩一齊食感覺好好多。坐左成晝車，都係時候去下廁所

佢地既廁所都係旱廁，為左隔絕臭味，通常都會同住既地方隔開一段距離，今次呢個係比較傳統既露天版本，我鍾意呢款多過有蓋果啲，開放式唔會困住啲味無咁臭嘛。佢地話當個廁所用到咁上下滿哂既時候，就會一把火燒左&埋左佢，係附近再挖一個新廁所咁樣。

坐左一陣，屋主話帶我地去騎馬 嬸嬸驚我地冷親，拎左兩件蒙古大衣出黎比我地著

件野好似棉胎咁厚，入面有層厚厚既皮毛，著上身真係好暖呀，騎騎下果時直頭熱到出汗添。蒙古啲馬比較細隻，同蒙古人既身型完全相反，我地係屋主大仔同司機大佬既帶領下係附近山頭兜左個圈

我都係第一次係白雪茫茫既郊外騎馬，呢度真係好靚，除左我地住既蒙古包就見唔到任何建築物，只有被白雪覆蓋無盡既山嶺，我地由橫風橫雪騎到停雪出藍天，再到夕陽西下，雖然無風吹草低見牛羊，但呢片光景我地都好喜歡。
司機大佬與我們

騎完馬返到黎，就快食得晚飯了。等食飯期間我地去玩下牛，呢家人養左好多牛，牛咁眼咁望住我地

佢地好醒，識得用個頭開門，成日無啦啦走左入蒙古包門口徘徊

今日晚飯簡簡單單食炒麵

食飽就返去休息啦，呢度兩個蒙古包，屋主一家+導遊+司機住一個，我同男朋友住另一個，兩條友獨佔成個包，好premium呀。我地個包入面有四張床一張長櫈，氹氹轉圍住中間個火爐

門口隔離有個洗手盆，可以用既水唔太多，裝左半個綠色兜仔咁上下，但都足夠兩個人普通梳洗喇

屋主準備左好多上好木材比我地，男朋友好鐘意幫個火爐加柴，話望住啲柴係度燒好治癒喎

我地計過每條柴燒到半個鐘左右，就算加多幾條都唔會延長到好多時間，諗緊訓著左無人加柴點算之際，屋主就敲門拎左碌巨形木頭入黎塞左入爐，睇個勢應該至少燒到幾個鐘。蒙古包入面夠哂暖，拎包濕紙巾出黎抹下屎忽當沖左涼，就安心去訓覺了。男朋友話今晚個天好清，未捨得訓住，走出去影相影到相機無電先肯上床訓

我地果時見唔到韓國人呀，人都無乜幾多個

係
我地有個1kg既米袋仔，每次見到超級市場有米賣就會買啲fill入去，食太多當地菜有時都會想食下飯嘛。不過中南美買啲米其實好難食，又粉又無味，但就夠哂平，而且果時有啖白飯爬下已經好開心啦，都唔會理咁多。

話說我前幾日屎忽痕想由頭睇下個post，睇左四粒鐘都未睇完原來唔經唔覺寫左咁多野，由頭開始追既話真係辛苦你了

真係寫得好好睇，完全唔覺寫左好多，仲想繼續睇

影到相機冇電得一張相

咪係 想睇星空

原來仲有

星空好靚
樓主快啲出po

樓豬

真係會比人搶野絲打又炒車又比人搶野都真係幾甘

係時候出嘢啦樓

樓主又偷懶

唔知係咪因為燒柴取暖，令到空氣好乾燥，全晚都係咁咳訓得唔太好。到左6點左右爐入面既柴燒哂熄左，氣溫插水式下降，我地搵緊打火機既時候嬸嬸就黎左幫手起返個爐，佢地既幫忙次次都黎得好及時呀。
今日陽光普照，唔再陰陰天

食完早餐攬攬屋主一家告別佢地，就繼續上路了。朝早大部份時間都係車上，我地會返返轉頭，經烏蘭巴托去東邊既半戈壁。今日既天氣好好，我地沿途都成日落車睇風景，呢度既山谷被霧氣籠罩，樹上既雪粉被微風吹落至漫天飛舞，發出閃令令既光芒，隨便係路邊睇到既都係一片美景

經過Terejl公園時打算入去睇下間廟，但原來星期日唔開門既

就去睇下舊烏龜石，都真係幾似隻龜

經過烏蘭巴托，呢度既空氣污染真係唔係浪得虛名

晏晝係啲休息站食，繼續食羊肉餃

下晝開始離開雪地，進入半戈壁。半戈壁係指Elsen Tasarkhai地區，其實離真戈壁沙漠仲係好遠，呢度都有一啲沙堆，但大約有一半地方都有植物生長，所以依然都有好多牛羊馬係度走動

坐得太耐車，落地舒展筋骨留影

係度我地去左個牧民家庭，逗留左一陣

佢地有一對好可愛既小朋友，一開頭好怕羞，熟落左之後咁撩我地玩

跟住佢仲好興奮咁帶我地去睇佢啲羊BB添，有啲BB仲係當日朝早先出世架咋

弟弟如數家珍咁不斷遞啲羊埋黎

羊BB真係好可愛，個樣永遠笑笑口咁，好乖咁比你抱住，真係好溫馴既小動物。佢地好細隻好輕，同毛公仔差不多重，而且一啲蘇味都無，啲毛好柔軟，我都忍唔住好似弟弟咁係咁用塊面捽佢地

呢啲羊仔要養係棚入面，因為呢一帶夜晚有狼，放佢地周圍走太危險了，前一晚訓唔著既時候都聽到好多狼叫。羊媽媽們就係出面放養，定時定候先趕返入棚餵奶

羊媽媽們

媽媽們睇黎唔多滿意我地係咁玩佢地既仔，咬男朋友JJ洩忿

唔知係咪為左保護牲口，呢度家家都有養幾隻狗，但呢隻狗仔咁嗲到底得唔得架

講返點解會黎呢度，其實呢家人係養駱駝既牧民，我地黎就係為左試下騎駱駝

呢啲駱駝好巨大，我覺得好似騎緊恐龍咁

呢家人都有蒙式大褸比我地著黎檔風，我呢件有啲花巧。駱駝會先伏係地下比你坐上去，然後先企起身。同騎馬唔同，騎駱駝無馬鞍坐，隨便放塊布係兩個駝峰中間就坐上去。無馬鞍扶手，亦都無韁繩揸，要固定自己唔跌落地就要搲實前面個駝峰執毛

駱駝既毛都幾嚡，男朋友覺得個駝峰好好手感，揸揸下好過癮，叉隻手入啲毛度仲可以保暖，唔使好似握住馬鞍個扶手咁冷冰冰。啲駱駝好乖，行得好平穩，但可能我唔識平衡，又驚佢會痛唔敢太大力揸佢啲毛，對腳要好努力夾住個駝身，全程都坐唔穩，係跌同未跌邊緣浪浪下，好鬼攰。

告別小朋友之後，我地就黎到今晚住既地方。呢度係集團式既蒙古包，一個圍欄入面有十幾個蒙古包，除左無左陣家庭溫暖外，蒙古包既格局都同前一晚無乜分別，唔同既就係呢度個廁所有蓋，好臭，好就好在佢係晌圍欄入面同埋有燈，夜晚唔使聽住狼叫帶住頭燈去廁所。今日晚餐係住宿提供既飯

食飯既時候黎左隊蒙古樂隊，表演傳統既馬頭琴同蒙古喉音

原本以為係普通既表演，但去到喉音唱歌既時候真係驚為天人，仲以為係自己幻聽，真係見識少 以前從來都未聽過人類可以發出咁既聲音，呢種喉音唱歌方式係蒙古語中叫”呼麥”，歌唱者可以係唱出低沉歌聲既同時發出好似口哨咁既聲音，真係好神奇，呢種聲音有啲嘶啞，有種好似係好遠好遼闊既空間傳過黎既感覺，我覺得同蒙古呢個地方真係好襯。文字好難形容到呢種聲音，大概係咁樣既

咁樣

真係一個好厲害既技巧，希望佢地可以將呢個文化好好咁傳承落去。最後我地用30hkd買左隊樂隊既CD，等第時返到擠迫既香港都可以欣賞呢種屬於大漠與草原既神奇音樂。

繼續追緊
樓豬加油

終於有新文啦

其他相影得麻麻，果晚又無銀河，將就下啦

個人無穿無爛好好彩啦

落左一晚雪，一起身所有野都積左層厚厚既雪

早餐係Surral整既西洋早餐

我地逗留既呢個城市叫Kharkhorin哈拉和林，離開住宿後，我地去左隔離一座叫做光顯寺既名勝古蹟

光顯寺係一間藏傳佛教格魯派寺院，於16世紀開始興建，全盛時期曾經有六十幾座廟宇殿堂，可惜其後既戰爭同宗教壓迫令大部份寺院被毀，直至90年代先漸漸重建返，現時光顯寺除左係寺院，亦有一部份係傳物館

呢度好多寺廟貓 毛神神好嗲人

中午時分我地途經一個小鎮，Surral話都係時候食晏晝，帶我地入左間殘殘舊舊好似民居既房仔食辛辣麵

蒙古奶茶+辛辣麵+蒙古蒸包，好有趣既配搭。呢種蒙古蒸包叫Buuz，有啲似蒸餃，餡料係羊肉同洋蔥，係蘇左啲但好多汁，都幾好味。呢度最難忘既係屋外面個廁所，我諗佢已經滿到被焚燒既邊緣，入面既屎堆到高出哂地平線，個馬札得唔夠穩都驚會hi到個屎忽，好恐怖，我真係永遠不能忘記。

四月頭係蒙古既春天，佢地話天氣應該開始回暖至係，但意想不到既大雪令全日既路都堆滿厚厚積雪，今日部車被困左幾次，大部份時間都係度挖地

我地一啲都唔孤獨，路上經常都會見到其他被困既車

蒙古人好守望相助，見到路上有人遇上困難都會過黎幫手。但我地去既地方好多時都係四野無人，傍晚既時候我地又被困係雪堆中，絕望之際今晚既屋主竟然行左出黎搵我地，話見我地咁耐未到，有時擔心所以行出黎搵我地。我唔知係橫風橫雪之下佢係點樣步行過黎，果下覺得佢真係型到曉發光，蒙古人真係好厲害

係佢既幫忙下好快我地就黎到今晚寄宿既屋企

佢地都養左幾隻熱情既大狗

一入到去見到女主人同個女密密手包緊buuz，晚餐應該就係食呢種蒸包啦。係等待食buuz既時候，佢地都請我地食親手做既小食送住奶茶先

呢一盤各種不同形狀既都係芝士黎，全部食落味道都係一樣，粉粉地無乜味，我麻麻地。好快晚餐就煮好啦，原來佢地特登為我地整左牛肉餡既buzz，熱辣辣好juicy，我食左十幾隻

男朋友頂唔順陣蘇味，吱左好多茄汁落去送，渣架

屋主一家都係好熱情好好人，我都好鐘意呢度，如果要數缺點就係個廁所真係太遠喇…...

無沖涼既第三晚，個身開始發出同羊肉一樣既草原氣息了。

係唔係完全上唔到網

好好睇 支持樓主

蒙古團既第四日，朝早依然係咁大雪

男朋友去千里之外既廁所屙屎，話個屎忽凍到結冰咁滯。今日既早餐係牛肉蕃茄蛋湯

屋主大叔擔心路面情況太壞，所以跟埋我地車出去帶路，有佢仙人指路，今日開闢道路既過程順利左好多

我地先去左附近既瀑布

佢地話夏天既時候呢度好靚，不過而家結哂冰，景色一般，係度睇左陣就走了。

係大叔既引路下，我地黎到一條村莊

原來我地部車壞壞地，要整整佢，所以大叔帶我地黎佢係村入面既另一頭住家，係屋企搵啲工具黎幫手。雖然有好多蒙古人依然仲住係緊蒙古包，但其實當中唔少人既生活都已經現代化起黎，冬天太凍既時侯佢地會返去村入面住，有遊客黎借宿或者等到啲草生返出黎可以放牧既時候先會住係蒙古包。大叔呢間屋都好骨緻架

蒙古人真係好大方好客，屋企啲野任人舞都無所謂，Saruul話蒙古人都係咁不拘小節，我見佢去到邊度都好似自己屋企咁煲水沖茶摷野食，見我係咁咳，仲係人地屋企拎左罌野比我沖黎飲

呢款蜜糖有好多粒松果仔浸係入面，有淡淡既松木香味，用暖水沖黎飲好好味，飲落真係喉嚨好舒服。飲完蜜糖舒服哂，架車都整好，我地就告別大叔，繼續上路喇

Lunch係休息站食碟頭飯

我食牛肉飯，男朋友見到有久違了既雞勁開心，嗌左碟雞脾飯，比司機笑左好耐。原來係蒙古，真男人只會食牛羊之類既紅肉，雞呢啲咁弱既肉只有女人先會食

晏晝開始又突然陽光普照，呢度呢天氣都幾多變

今日既目的地係額吉湖

湖邊既高地有個咁樣既亂石塔，Saruul話呢個係蒙古人祈福既方式，先執三塊石仔拎住係手，然後圍住石塔順時針轉圈行，邊行邊許願，每行完一個圈就將手上既一塊石扔向石堆。我地都跟住佢講野方法做左次，我偷睇到男朋友許得好認真，唔知佢許左啲咩願呢。

睇完風景，我地就落去湖邊喇

聽講夏天既時候大家會係度釣魚游水，呢度亦係一個觀鳥既好地方，不過而家暫時就只得結冰既湖一個。湖上既冰好似未溶得哂，男朋友同司機兩個大細路跳左過去玩

我地原本打算今晚住係湖邊既營地，但天氣太凍，個營地無開門， 我地唯有返轉頭去其他地方敲門搵住宿

金黃色既陽光照落枯黃既草原上，呢日既黃昏真係好靚。回程既時候見到一大堆放牧中既羊，男朋友好興奮咁跳左落車，佢話佢其中一個夢想就係咁樣跑入啲羊群之中

羊群俾佢嚇到散開哂之後，我地發現有隻羊行得特別慢，走得不情不願咁頻頻回眸。我地向佢依依不捨既方向望過去，先發現除來地上有一隻連住臍帶仲未識行既羊BB

佢個身睇落仲濕濕地，應該出世無耐，就比男朋友嚇走左個呀媽 我即刻捉返條友上車，一轉身，羊媽媽就飛奔返去BB身邊了

呢一晚我地又返左集團式經營既蒙古包度住，無沖涼的第四天，個身朕除同茅廁既氣味已經融為一體了

睇相都feel到樓主個身有味

磨牙

天氣咁凍應該唔會好大味掛

沖唔到涼真係好痛苦 雖然冬天冇咩汗冇咩味
但女人都會黎m 好彩絲打果陣冇黎m
如果唔係都幾辛苦

做咩嚇走羊媽媽

我用左兩日先追曬，下年一於去中美洲玩返半年

好鍾意睇遊記
LM先

召喚樓

睇你遊記，隔住個moon都感受到你當時既感受，寫得好好啊

樓主淨係打自己同男朋友格仔但完全唔會幫一齊影相嘅朋友打格仔

住左幾日蒙古包，我覺得感覺都唔錯架，呢度唔會好似上網睇啲遊記咁比啲石屎起連浴室既假蒙古包你訓，又有得同當地人交流，夜晚訓覺又夠暖，真係好唔錯。但係男朋友就唔多鐘意，因為我地個蒙古包入面有好多烏蠅，飛黎飛去好滋擾，閒閒地都可以拍死成十隻。佢係度既興趣除左燒柴，就係拍死啲烏蠅放上火爐度bbq

黎到蒙古團既最後一日喇，整個上晝都係搭車回程，間唔時落車屙下尿郁動下咁

春天係牛羊馬BB出世既季節，但呢一年既春天比平時既寒冷，令啲草遲遲都未生出黎，天氣凍加上唔夠野食，好多身體弱動物都挨唔過呢一個寒冷既春天。路上經常都會見到佢地既屍體，入面既肉都已經被其他動物食得一乾二淨，淨返一堆毛皮同骨頭

今日既最後一個行程係去呼斯坦諾魯國家公園Khustai National Park

呢度最出名既係蒙古野馬，蒙古野馬性格兇悍，聞說當時成吉思汗軍隊所騎既就係蒙古野馬，佢地曾經幾近滅絕，經過保育後回復至瀕危水平，係呢個國家公園入面大約生活左350隻。我地有擁有遊牧民族之眼既司機大哥，不費吹灰之力就搵到兩隻野馬啦

蒙古野馬同路邊見到既馬唔同，佢地個頭比較大，頸上面啲毛好短，而且全部清一色只有淺啡一種顏色，腳部隱約有啲好似斑馬既條紋。數目咁少都可以遇到，真係好彩喇。

係度我地仲見到遠處既山上有一大群鹿跑落山，我從來都未見過咁多動物一齊跑，好似瀑布咁流動，真係好奇妙既景象，唔知啲人去非洲睇動物大遷徙係咪就係咁架呢
臨走既時候見到幾隻鹿係附近山坡經過

鹿仔有啲有角，有啲無角，我地以為係公乸既分別，但導遊話唔係，呢種鹿公乸都有角，只係每年春天佢地既鹿角都會好似樹葉落葉咁甩落黎，新一年再生返對新既出黎，佢地只係有一隻對角未甩姐，又長知識了。

呢幾日既旅程真係好特別，除左壯麗既風景、海量既動物同好蘇既肉，最估唔到既係蒙古人雖然個個都係彪形大漢，但原來個個都好熱情同善良，有機會既話我地都好想夏天既時候再黎一次綠油油既蒙古呀，到時就可以係溪流或者湖入面沖涼喇

完成呢個滿足既旅程，返到hostel已經7點半了。幾日無洗頭覺得髮質改變左，柔順左好多，可能我要考慮下唔好日日洗頭先得。男朋友話唔想再食羊味既牛，沖完個靚涼我地就去左隔離食泡菜野，睇佢幾滿足

食飽飽，聽日就繼續搭火車上路喇。

[下一站: 俄羅斯-irkutsk]

啲衫又厚，陣味trap住係入面揮之不去

Te quiero

好嚴厲

聽講天氣暖既話多過3日既行程可以去河邊沖涼，期待下次再去野外露出

如果黎M真是惡夢，有時都好羨慕男仔無呢個煩惱。

不過我係玻利維亞果時咪炒車既，果次嚇一嚇之後成六個月都無再黎M，所以下半場旅行都幾方便 之後返香港睇中醫調理身體先正常返，中醫話我係交通意外嚇親影響到喎。

發現有羊BB已經即刻捉走個傻仔

正呀，好好享受

多謝你 你地鍾意睇就好了

因為呢個係香港forum，得香港人會比人認得嘛

近烏蘭巴托果一兩日間中上到，其他時候上唔到，可能我地張卡廢

多謝你

想問下樓主過程中有冇寫下日記
點解咁耐咁多野都仲記得

多謝分享 睇到樓主話會寫日記記底啦

[俄羅斯-Irkutsk]

下晝兩點半，我地黎到烏蘭巴托火車站，再次見返呢架綠皮列車

由烏蘭巴托再搭多五日火車就可以去到莫斯科，但我地岩岩先五日無沖涼，唔想又係火車上面吽臭多五日，所以打算先去離俄羅斯邊境不遠既Irkusk。相信好多巴絲都知道Irkusk係去貝卡爾湖既駁腳地，網上資料話貝卡爾湖冰封季節係1~4月，當時已經差不多4月中，但既然話今天春天特別凍，我地就搏一搏去睇下仲有無冰睇啦。

烏蘭巴托除左多韓國餐廳，連車站都有韓國野食賣，買左條紫菜卷上車食

之前無留意，床頭原來有風扇既

沿途既湖仲係結緊冰，似乎情況樂觀

今次我同男朋友係上下格床打對角，同房係一個樣好似麥玲玲既蒙嬸同一個係俄羅斯讀書既蒙古哥哥仔，佢地好好笑，過境果時望住男朋友護照張相笑鳩左佢好耐 不過語言所限同佢地溝通唔多，反而隔離房班泰國人就好岩玩

有次我行去廁所既時候聽到佢地房嘰哩咕嚕咁好熱鬧，就想話去結識下佢地，佢地好熱情，邀請左我入房玩之餘仲係咁請我食香蕉乾，見我嘴唇乾燥又送左支潤唇膏俾我，我好鍾意佢地呀

男朋友應該係怕我亂搭訕又會遇上怪人，坐係走廊邊睇書邊微微笑咁離遠望下我。其實我同佢既性格都幾唔同，我成日都大癲大肺坐唔定，佢就係一個沉實內向既人，佢話佢最鍾意見到我活潑開朗既笑容，我亦好享受同佢坐係郊外享受彷彿世界上只有我地倆人既寧靜。可以遇上真心相愛既人真係唔容易，我望望男朋友溫柔既眼神，向佢送上幾塊剛到手既泰式香蕉乾，佢一副真係無你收既表情，啃住香蕉乾繼續笑住睇書。

凌晨又係過關既時候，同中國入蒙古邊境一樣，由蒙古入俄羅斯邊境都係全程留係車上，連車廂都唔可以離開，要等關員上黎檢查。蒙古關都還好，俄羅斯果邊真係超嚴，審犯咁審，我地呢啲第一次入境俄羅斯既旅客仲要全家資料既表，所有直系家屬既資料都要填寫。全車既天花板都要拆開哂比佢地照，行李又翻箱倒籮驗屍咁驗，仲有啲軍人會帶隻犬上黎聞，真係好麻煩。不過我覺得最有趣既係蒙古同俄羅斯邊境只係隔左40分鐘車程，但啲人個樣完全180度唔同哂，一邊係成吉思汗樣，一邊係紅鬚綠眼白皮膚，完全見唔到中間既過渡混種樣，真係好神奇呀。

呢程車車程唔長，只需要23個鐘既時間，我地就黎到Irkutsk喇

一日有兩篇文睇
多謝樓主

樓主成日形容到佢同條仔咁sweet咁有默契，好閃

短文呢

追到buenos aires
估唔到咁平 又估唔到Panama 咁貴

比樓主篇新文閃親

告別左秦國朋友仔，行出車站就見到host嬸嬸等緊我地，佢會車我地去佢間屋。今次我地住係一棟幾舊下既紅磚唐樓(?)，睇啲comment話呢一種好似叫蘇聯式房屋，係我好鍾意既殘舊既style

我地住唐5樓，呢度無𨋢，揹住啲行李行上去都幾攰，唔怪之得呢度特別平啦

棟樓出面望落好舊，不過入到去屋入面就好摩登好cozy，有廚房有洗衣機，都係每晚170hkd

係俄羅斯住過幾個地方，我發現呢度既床有樣野好奇怪，就係啲床褥勁淋。啲M巾廣告咪好興有條女撻落舊雲度，成個人冚哂落去被棉花包圍住咁既，呢度啲床exact7ly就是呢種感覺，朝早起身條腰好痛，估唔到戰鬥民族原來鐘意啲咁軟綿綿既床褥。

黎到第一時間就係使用洗衣機洗衫，洗走哂啲羊蘇味佢

然後出去附近既超級市場買餸，去到邊都食生菜既我地發現呢度既生菜好貴，3塊菜葉，盛惠港紙8個半，平均價格每塊葉2.83元

我地係個類似賣兩餸飯既counter不左啲煙三文魚返去下午茶，為返大約五十零蚊港紙。呢度既煙三文魚真係好好食呀，唔會好咸，好厚切好肥美

夜晚我地久違地煮飯仔，好耐未自己煮過飯啦，男朋友話想食雞，呢晚就煮蘑菇燴雞。食唔起菜，食燈籠椒

第二日既早餐，開心果乳酪，超級好味

俄羅斯魚子醬都好出名，買左盒6hkd既黎trytry，好咸，賤骨頭食唔慣，下次買盒10hkd既貴野再試先

Irkutsk比我地既感覺係個舒服既城市，我地會係度晌留三日，第二日我地想去睇馬戲團，俄羅斯既馬戲出名丫嘛! 打算去睇既係一個local小型馬戲劇場Irkutskiy Tsirk，可以上網或者門市買飛，我地唔識俄文驚google translate上網買飛會搞錯，就直接行過去買飛

呢度門口有啲比細路玩既玩意，入到去又有幫小朋友畫花臉貓既化妝攤位、外套存放區、賣爆谷氣球既攤檔，氣氛好好

呢度門票唔貴，視乎坐既區域價格由400~1200盧布(48~145hkd)不等，我地都係第一次睇馬戲，所以買左貴少少坐最前幾行既位。呢個馬戲團比較本土，場地同價錢都好貼地同親民，全場觀眾都係一家大細既本地人，3歲以下既小朋友唔使買飛，都有唔少家長帶埋啲塞豆窿黎坐大脾

開始喇

雖然係平民馬戲，但表演一啲都唔乸西，飛人飛刀魔術歌舞樣樣齊，睇到我地心肝都跳埋出黎

間場仲有小丑搞氣氛，觀眾全部都好投入，我地隔壁果三個細路笑到斷氣咁滯，即使一句俄文都聽唔明，都好感受到個歡樂氣氛

半場會有小息放大家去廁所，買爆谷同紀念品，放到咁上下就會響鐘叫大家返去

下半場主要係動物表演

主持人個樣好似超音鼠入面個壞蛋博士

第一次係俄羅斯睇馬戲團，我地都覺得好好睇呀!! 除左表演精彩之外仲有好多同觀眾既互動，目測九成九都係俄國人既觀眾全部都好投入，對表演者好尊重，會比好多反應，令我地開始覺得雖然俄國人個樣好正經又惡惡地咁，其實內裡可能都係好熱情架。

[下一站: 俄羅斯-Olkhon]

唔好咁客氣啦

都唔係架，有時都會嗌交，佢試過係危地馬拉街頭扔低我自己走左去
不過都係啲小嗌霎，過一陣大家又會道返歉傾返點解會咁，望返轉頭記得既都係甜蜜既回憶，唔開心既事無寫低係日記又唔記得左，打返出黎咪變左咁

好短嗎將就下啦

BA真係好正
Panama係我地屎忽痕想有渡假feel先比較貴，果堆島仔度都有好多好平既hostel架

上次去Irkutsk 又係想試你上邊係魚生 但怕肚屙 唔夠膽

都好 開心嘅嘢就記得 唔開心嘅嘢就放低
人都會開心啲

Panama 要平都有得平？
BA 真係食扒都抵

Btw 樓主西文學成點

Medellin 有冇去搵返escobar 俾人殺個roof

扮工時間睇咗兩日
終於live咗
依家冇得去旅行
睇下遊記當去咗
樓主搵到人陪你瘋狂旅行一年真係好正
繼續加油！

個魚子醬係溝埋芝士?
食落口腥唔腥

我又黎啦

[俄羅斯-Olkhon]

貝卡爾湖係世界上最深既淡水湖，亦有指佢係最古老既湖泊，清澈既湖水係冬天冰封時會呈現藍冰、氣泡冰、冰裂等等奇妙既形態，近年成為愈來愈受遊人喜愛既景點。而Olkhon Island係貝卡爾湖上既一個島，遊覽貝卡爾湖既旅客都會係島上住宿，再報tour遊湖。由Irkutsk去Olkhon要先搭程小巴，host姨姨已經幫我地book好左，小巴會係各人既住宿接下接你上車，坐滿人就向貝卡爾湖駛向喇

車程大約三個鐘左右，中途會係休息站放低你屙尿食野。講起呢程車我地都遇到個有趣既人，話說離開Irkutsk市中心前有個哥仔負責坐係車頭收錢，佢同男朋友吹水時話自己以前去過廣州，因為佢打乒乓波好叻，係Irkutsk 5屆冠軍，仲參加過奧運添 不過呢啲都唔係重點，重點係佢同男朋友講一陣有正野食，話去到休息站記得嗌一樣叫Poison既野食，豎哂兩隻手指公話勁好食，仲交帶落司機到時記得幫我地柯打。過左兩個鐘去到休息站既時候，司機又竟然真係記得嗌比我地食，嗌完笑笑口望住我地

我地都笑笑口咁屌左聲，頂佢個肺呢啲咪係蒙古日日食、好蘇果啲蒸餃囉，有咩咁正硬住頭皮試左啖，咦，一啲都唔蘇，仲好香甜好爆汁，真係好好食，我地仲encore左兩隻添，哥哥仔真係無介紹錯呀。雖然唔知正確名稱係咩，但照讀Poison啲職員就會聽得明，大家去開呢度不妨都嗌隻黎試下

黎到湖邊啦，係度我地會轉坐氣墊船，呢啲氣墊船係湖面冰封果幾個月先有得搭，靠船尾個大風扇推動，可以係冰面飄移，好型

望住落船既人，竟然比我重遇返秦國朋友

佢地岩岩係島上面玩完返黎，之後我地都交換左contact，呢兩年都仲有keep住聯絡，緣份既野真係好有趣。

匆匆道別後我地就要上船了，冰面好跣，咩住咁多野要行去船頭都唔係咁易

船仔細細坐唔到幾多人

船係冰上面滑行既時候好順滑，呢程船又幾盞鬼

落船後再駁多程小巴就黎到島上既村莊，島上居民唔多，呢度既屋大多都係木造既屋仔，呢間就係我地今次住既地方喇

全間房都好香木味呀，住左三晚之後連我地啲衫都被燻到好香 呢度唔少住宿都會包早晚兩餐，今次我地呢間都係，所以價錢少貴，要400hkd港紙一晚

呢度應該真係好多中國人黎，房入面既告示都有殘體字

擺低野就去周圍行下，睇遊記好多人都話Olkhon有啲好痴人既狗，我地一出口都有隻一路跟住

近年愈黎愈多中國人去貝卡爾湖，搞到呢度周圍都係殘體字，有啲煞風景

撇除啲殘體廣告，呢度既木屋仔都幾有特色，呢個時間無乜遊客，周圍都靜英英

行到黎薩滿岩，薩滿教相信薩滿岩內棲息著神靈，旁邊13根柱就代表住神13個兒子，對信徒黎講呢度係個神聖既地方

好凍好大風，男朋友驚我又病多幾錢重無落湖玩，睇左陣就返去等開飯。

我地住果度包啲伙食好好味架

負責照顧我地既係Anna嬸嬸，佢見我日日都咳到肺癆咁，自從第一餐煎過魚之後都無再整煎炸野，仲會煲啲蘋果水，沖松果蜜糖比我飲，真係好感激佢呀。係度我地都報埋黎緊兩日既tour，一日行南線，一日行北線，唔知有無緣可以見到藍冰呢。

肚屙咪當清腸胃
下次再去試下啦，好正架

係呀，無謂執著啲過左去既事令自己唔開心，你就下我我氹下你，開開心心又一日

學緊A2，岩岩考完mid term，記緊啲past tense

好後悔無去呀 我見有啲tour係專講Pablo Escobar既生平，有機會再去好想join黎行一轉

多謝絲打
我寫得好慢，難得大家都唔介意(好似係)繼續追，連登有愛

唔
我都唔知果啲咩黎，係一pet咸既物質。成陀野食落口好咸，我唔怕腥唔覺腥，男朋友就話聞到都唔開胃叫我食完唔好錫佢

NN巴改左名唔認得你

如果無寫日記應該寫唔出咁仔細了

係咪訓醒有野睇

d狗真係好乖好得意

樓主平時搭飛機個背包係唔係寄艙？

每日準時睇下樓主update未

都係未

唔知Anna嬸係咪覺得我病重，第二朝準備左病人麥皮餐比我食

貝卡爾湖既tour通常分成南線同北線兩種，南線主要睇氣泡冰同冰洞，北線睇藍冰，而冰裂就成個湖都會見到。今日我地參加左南線tour，食完早餐10點就出發

呢日天氣麻麻，個天陰陰沉沉，聽講冬天旺季既時候啲車可以直接剷上冰面行，可以去遠啲睇多啲風景，但四月中呢個就黎溶雪既尷尬時期我地只係能夠係地面行駛，係岸邊停車比我地行去湖邊玩下。
我地部車

啲冰好似湖水咁既色，睇落好似無乜厚度咁，冰面又跣，第一次行上湖面既時候好驚會仆穿啲冰跌落水 第一次見呢種有裂紋既冰，真係幾靚呀

同車係一對來自重慶既姊妹，岩岩出黎社會做野，嗶哩巴啦好多野講

影影下相突然間聽到好密集既咔嘞咔嘞，好驚啲冰會裂開，嚇到即刻跑返上車

山上向下望，見到一大片冰裂

沿途好幾個位會停低放我地落湖玩，雖然見唔到氣泡冰，但春天都黎緊既時候仲可以走上結緊冰既湖面玩，都好滿足喇

Lunch既時候司機係山頭搭左個火，煲薯仔魚湯比我地飲，都幾好味呀，天寒地暖有啲熱野暖下胃好舒服

食完飯開始開起大雪，下晝去既景點都係山岩山忽，司機唔識講英文，其實我都唔係好知自己去左啲咩地方

凍到膝頭哥好痛，好快就縮返上車保命了。等左好耐重慶妹妹仲未返黎，原來佢第一次見到雪，興奮得滯，企左係山頂淋浴係橫風橫雪之中，話要感受雪既質感喎

呢個重慶妹神神化化咁，搭車時好多野講，好鍾意思考人生。有次佢問我地：「你們覺得家是什麼?」家到底係啲咩呢，呢條問題近排成日都係我腦海冒出黎。家，應該係一個令人安心之處。長大既地方變得面目全非，呢個仲係唔係家? 得到自由但無回憶無歸屬感既土地，又係唔係家?「看見你們，我覺得只要愛人在身邊，天下無處不是家。」

是日晚餐，好好味既俄式牛柳絲飯

支持樓主，睇到好多回憶

視乎你訓幾耐

是 以為係好惡既野狗但原來好乖

係呀，太大舊了

嗰日訓醒失望咗
今日懲罰你打多啲

樓主太懶了，唔怪得無工開

千奴巴
我仲記得果時邊計劃出發邊追你篇文，早排係你個post見到你同女神仲係咁恩愛，好似睇到大團圓結局咁開心呀

你哋都好恩愛喎
我頭先諗住Update，發現沉咗太耐上唔返嚟

我係2月去 全部白雪雪

斷斷續續睇過依個po好多次
決定要由頭開始睇
樓主加油

有無計過南美到總共洗左幾錢?

得閒入黎睇吓有冇文

想問下去咁遠同咁耐，預知咁多野影，相機你點樣配置鏡頭定帶晒去？

下一日，我地再接再厲，join左北線團。朝早繼續食營養早餐

今日連團友都無，成團人得我地兩個。聽人講北線既景色比南線更靚，可惜前一日落左場雪，無論係邊個位望落湖面都好似舖左層白紗咁

呢日晏晝係腸仔飯團，夠哂飽肚

呢一日無得落湖玩，主要都係行下山睇下風景影下相

去到另一個山頭，又見到隻狗狗，一直叼住條樹枝撩我地要玩扔樹枝，呢度啲狗真係趣緻

兩日既南北線tour咁就完左喇，雖然無想像中既景色，不過大自然就係咁樣，我地無辦法控制天氣，學會欣賞每一個意料之外既景色，咁先會令旅行更有趣嘛。

七點鐘又係時候開飯，今日食白汁雞皇意粉

臨走前一晚，再散步去薩滿岩睇日落

[下一站: 俄羅斯-Irkutsk]

[俄羅斯-Irkutsk]

離開Olkhan，我地又返返去交通交匯處Irkutsk。經過休息站時我地想嗌返上次隻poision食，但今次個休息站大啲靚啲，唔係上次果間cafe仔黎，隻posion都無咁多汁可口

返到去上次間apartment住一晚，主要都係洗下衫同休息下，之前都無好好周圍行過，搞掂啲家務我地就出去行下

我地都係第一次黎東正教教堂，原來女仔要包頭巾先入得既，教堂裡裡外外顏色都好夢幻，係俄羅斯好常見

體操大國，連屋苑樓下啲公園都唔同啲

下一站我地打算去首都莫斯科，由Irkutsk繼續搭5日西鐵就可以過到去，之不過用特衰護照入境俄羅斯有樣野要注意，就係只可以免簽証逗留境內14日。俄羅斯係全世界領土最大既國家，特衰護照入境最長竟然只可逗留兩星期，真係好撚岸鳩。我地係俄羅斯頭頭尾尾已經留左7日，再用多5日黎搭火車既話真係唔使玩。

鑑於懶得返邊境彈出彈入刷免簽逗留，我地又唔是鐵膠，對西伯利亞鐵路無一份執著，所以就決定搭1個鐘內陸機去莫斯科好了

我地搭既S7航空

一個鐘機程都有熱餐食，好滿足。以前返工食飛機餐食到厭，而家反而好掛住果陣飛機味 自從呢次長旅行之後已經差唔多兩年無去過旅行喇，真係好懷念去一個完全唔認識既地方到處闖盪既感覺，唔知下次再可以再揹返起呢個背囊出發係幾時呢。

[下一站: 俄羅斯-Moscow]

終於有更新了 表示感動

2月是咪貝卡爾湖全盛時期
睇巴打篇遊記啲風景好靚

多謝支持

咁又無喎
我地無特登mark低啲數，果邊住宿每晚150~350hkd，食飯每人每日50~100hkd，係交通費貴啲，城市之間既巴士要幾百蚊港紙，食住行生活費黎講我覺得每個月一萬蚊港紙已經好鬆動。不過智利/ 秘魯/ 玻利維亞一啲熱門旅遊區消費都會特別貴，主要去呢一帶會join tour玩既話可能要預多少少旅費。

唔好意思掛住左打機，檢討中

男朋友: 帶左兩支鏡，一枝變焦天涯鏡，一枝廣角影星星。影多一陣相樓主就黑面話我掛住影相，好大壓力唔敢影咁耐

好感動又有野睇

好似2月尾3月頭，貝加爾湖真係比想像中靚好多，消費又平 ，除左凍左小小

樓主呢

Mon Hun?

留名 早排又睇返另一位巴打既南極之旅

係呀

我都追緊

[俄羅斯-Moscow]

上一篇打錯左，由Irkutsk去Moscow既機程應該係5個鐘先岩。呢兩個城市雖然同樣係俄羅斯境內，但就有5個鐘既時差，所以頭幾日都好唔慣，成日都夜晚8點幾9點就訓著左。

係機場拎完行李既時候我地見到部咁既機

俄羅斯好興call車，主要既call車apps有3個: Gett, Uber, Yandex.Taxi，之後我地主力都係用Yandex.Taxi，貪佢係當地夠普及，覆蓋面又夠廣，去到波羅的海三小國都仲用到。不過岩岩黎到未上到網，就試下用呢個Gett先啦。

的士司機好健談，佢話近排好努力學緊英文，希望可以同遊客溝通得好啲。我最鐘意健談既當地人架喇，把握機會請佢推介一下俄羅斯有咩好食，佢叫我地一定要試俄式燒肉串Shashlik (資料圖片)

仲有就係必飲既vodka，仲推薦左支心水既牌子比我地，叫我地今晚記得去超級市場買黎飲添。

黎到市中心太陽已經落山喇

莫斯科既住宿有啲貴，所以我地係度住膠囊旅館，咁岩book到入面一千零一間雙人床房，每晚240hkd。呢度住左好多後生俄仔，去沖涼既時候成日都見到佢地淨係下身圍住條毛巾仔周圍走，都咪話唔正(無圖)

好喇，放低野又去超級市場買餸啦，順便獵奇下佢地有無啲咩奇怪野。見到呢個即食兔肉，睇落不甚可口

仲未適應到時差，到左夜晚都未肚餓，求其買左啲煙三文魚配麵包做晚飯

緊係唔少得的士司機推薦既Vodka啦，呢個牌子果然係超級市場一眼就搵到，而且一啲都唔貴，只係幾十蚊港子咋

大叔教我地俄羅斯地道既vodka飲法係加檸檬，再配青橄欖，我地謹遵教誨買齊材料試飲 (兩支果汁純粹係特價想飲)

司機真係無介紹錯，呢支vodka淡淡地，好易入口，加埋檸檬同橄欖味道好清新。只不過呢一日舟車勞頓加上未適應時差，我地飲左三分一支，係床度傾傾下計就訓著左了。

開始觀光行程喇，起身先去附近Café食個早餐

再散步出市中心，今日我地會去莫斯科既地標紅場、洋蔥頭一帶。由住果度行大半個鐘就出到去，經過裝修緊既克里姆林宮外牆

就到達洋蔥頭既背面喇

有人話洋蔥頭無分正面背面，無論邊個角度望過去都係正面黎。但我就覺得明明大門口得一個，又點會面面都係正面喎

洋蔥頭個真名叫聖巴西爾大教堂，佢座落係紅場南瑞，頭頂上既洋蔥形圓頂係東正教教堂既特徵，佢係沙皇伊凡四世為左紀念征服喀山汗國而興建既，傳說沙皇係教堂竣工後就將建築師既隻眼整盲，防止佢為其他人建造出比洋蔥頭更美麗既建築。

話哂係俄羅斯最出名既地標，呢度真係好多人，尤其是好多中國遊客，聽普通話仲多過聽到俄文。入去參觀之前我地先圍住佢行個圈，欣賞下佢既外觀

入去參觀要買入場劵，每人700盧布，85hkd左右

教堂裡面都貫徹外觀既華麗感，畫滿五顏六色既壁畫

呢度有部份作為博物館咁展示左啲展品，主要係啲宗教野。我無心冒犯架，但我覺得東正教啲公仔同我認知中既宗教作品好唔同，有一份莫名奇妙既喜感

把扇上面果兩隻好似永澤同學

行到一間房仔，有班男人係入面唱聖詩

佢地既歌聲好柔和，加上房仔細細回音大，顯得歌聲更加美妙。我計過佢地每20分鐘就會唱一次，睇好多遊記都見到佢地，我諗佢地應該係長跓係度既。

洋蔥頭出面睇色彩繽紛，入到去都係一樣，牆身畫滿花花裝飾，好夢幻

我地好鐘意呢幾幅牆，係度影左一輪相，發覺有個俄國姨姨一路痴痴地望著我地，明明人地先係當地人但我唔知哪兒來的自信，走埋去問佢有係咪有啲咩需要幫忙，係咪想人幫手揸機? 佢好努力咁用英文單字話講覺得我好靚，問可摸耳同佢合照

唔知其他國家既人係咪覺得亞洲人個樣好得意，去旅行間唔時就有人走埋黎想合照，我諗呢個姨姨都係咁掛。姨姨一臉滿足咁離開之後，又有個華人大叔話想影幾張我同呢幅牆既相，男朋友話又唔會少忽肉，咪影下囉
.
.
.

我全程就係呢個忍屎樣，原來要比唔識既大叔影係好尷尬既，心入面開始佩服啲比龍友影既女仔。呢幾張相完全係黑歷史，大叔望住影到我勁醜樣既相好滿足，傾左兩傾仲發現佢竟然係香港人黎 希望佢唔係呢度巴打黎啦

生得靚真係好唔得閒 被影完一輪我地又返返出紅場啦

”紅場” 有 “美麗的廣場既意思，佢係莫斯科最古老既廣場，好多活動都會係度舉行，例如慶典、閱兵等等。廣場既四周都係標誌性既建築，例如呢個又稱貴族百貨既 國家百貨商場

國家歷史博物館

好似個蛋糕咁既喀山大教堂

睇完洋蔥頭一個景點我地覺得今日已經功德圓滿，無再入呢啲景點入面睇，而且都係時候肚餓，就去搵間餐廳坐低食晏喇。呢度既中國人多到啲食肆既餐牌都係有殘體字

我嗌左鴨，鴨肉入面好似八寶鴨咁塞滿野，不過入面塞既唔係豆而係酸菜，出面再淋啲紅苺醬，酸酸地咁好好味

肥仔食類似基輔雞既東西，雞肉中間有好多芝士流出黎

每碟都係六十幾蚊港紙，遊客區黎講都唔算貴呀，仲幾好味添。

返去攤抖左陣，我地就行去附近條大街搵晚飯食喇。
俄版步兵，件長褸好型

係度竟然見到丸龜製麵，入去試下先

好多貌似炒麵同令人理解不能既配搭

以為連鎖餐廳難食極都有個譜，我地錯了。碗麵好咸，炸野又凍又淋，其實俄羅斯菜咁好味，點解我地要咁獵奇呢，下次都係乖乖地食返俄國菜好了

好羨慕樓主可以搵到個心愛既人陪自己一齊癲去咁多地方
要好好珍惜啊

樓主個post陪左我好多個扮工日
多謝樓主
睇左好耐但而家先第一次留言
寫得好好

我本身都打算去蒙古可惜武肺

真係好似小丸子個同學
對比起啲天花壁畫好搞笑

樓主手 成個出奇蛋果個係咩黎？

隔離間café真係好好味，第二朝我地又返兜

食食下有個好靚既俄妹坐左埋黎，問我地係咪遊客，話想介紹俄國比我地認識。佢寫左好多推薦既餐廳同埋景點比我地，由莫斯科寫到黎緊我地會去既聖彼德堡

佢話佢都好鐘意去旅行，自己係外地有時都會覺得無助，所以想比啲指引我地。我問佢最鍾意國家係邊個? 佢既答案係”格魯吉亞” ，一個我地之前無諗過會去既地方，亦估唔到我地最後真係會聽佢講，去左格魯吉亞，呢個我地今次旅程既最後一個國家。

莫斯科呢個地方推翻左我對俄羅斯人 以至作為一個首都既印象。可能之前係南美留太耐，覺得首都係充滿罪惡氣息，又亂又危險，但其實呢度條街好光潔明亮，周圍都係好夢幻既洋蔥頭，暫時黎講都無咩危險事發生，睇黎我地應該放低返少少戒心，唔好太精神繃緊，tune返個旅行心態先得。俄羅斯人雖然睇落好cool，但我地接觸過既都好熱情，就算英文唔太好都好努力同你溝通，戰鬥民族同想像中既完全唔一樣呀。

之前係Irkutsk睇過local版馬戲團，黎到首都莫斯科我地打算睇個豪華既。莫斯科有兩個馬戲團都好出名，一個係俄羅斯國家大馬戲團 Bolshoi Circus，另一個係尼庫林馬戲團Nikulin Circus，後者位置交通方便啲，所以我地揀左佢黎睇。我地早幾日上網買定左飛，每人1000盧布(~120hkd)，坐山頂位

搭地鐵出去

俄羅斯地鐵站出名深，據講係因為起既時候考慮到軍事防禦用途，所以起既時候掘深啲。入左閘之後條電梯搭極都未搭完，月台深入地核

除此之外佢地既地鐵站都出名華麗，牆身雕龍雕鳳華麗非常

黎到尼庫林馬戲劇場既門口喇，已經有好多人排緊隊準備入場

尼庫林馬戲團係蘇聯時期第一個國家馬戲團，由小丑尼庫林創辦，係俄羅斯最歷史悠久既馬戲團之一，因此名氣好大。佢就係小丑尼庫林喇，詭異既笑容加上天陰陰，有啲恐怖

入場既掛褸區

門口有小丑扭波波，睇啲細路high到爆

我地都趁下熱鬧，買桶爆谷食

大型既馬戲團真係唔同啲，個場好大，有時天花板仲會跌啲大波波落黎比你班人玩下

只不過規矩都多啲，開場之後就唔比影相，所以無相比大家睇了。文字描述一下，佢既舞台效果非常華麗，節目都好豐富，不過可能因為今次坐山頂位，無咁投入，我都係鍾意之前Irkutsk睇既小型馬戲多啲。

散場之後係旅行中不曾出現過既購買護膚品環節，一路旅行以黎我都係用清水洗面，聽聞俄羅斯既護膚品有平民戰鬥機之稱，又平又天然又好用，搞到我心郁郁想試下，就去最出名開到成行成市既natura siberica買左啲磨砂同補水mask，每樣都係幾十蚊港紙咋

真係好好用，之後返香港都見過有得買，但價錢係俄羅斯既兩倍，真係好謀取暴利，可恥

然後我地係附近搵左間俄妹推介既餐廳食晚飯，打算今餐大杯酒大串肉咁食俄式燒肉串Shashlik，幻想住自己一手揸一串肉啃既時候

估唔到呢度既肉串係拆件上既 不過味道真係好好，香口多汁，第日有機會真係好想試豪邁版既真烤肉串呀。

食飽我地就慢慢散步返住宿喇

旅行下半部都開始左一段時間，歐亞地區同之前既中南美好唔同，文化衝擊無咁大，少左份冒險既刺激感，相對黎講旅行得都比較舒適安穩。雖然話同所愛既人一齊，去邊度都咁開心，但出得黎行，我地都唔滿足於呢份安定感，想要多啲衝擊。我地開始諗下之後既路線想點行，穿過東歐之後不如經中東落非洲? 我一直都好想去中亞，或者落到東歐之後，可以經土耳其伊朗入中亞?

但諗諗下，又覺得長途旅行有好多變數，你打算去東面咩，可能聽日就發現西面有個更吸引既城市。率性而行先係呢次旅行最有趣既地方，所以，都係唔諗住咁長遠住喇，睇下聽晚住邊仲好啦

[下一站: 俄羅斯-Saint Petersburg]

多謝你，你地鍾意睇我都好開心呀。諗起我既文字同經歷可以為你地帶黎樂趣，對我黎講都係鼓勵黎

希望武肺快啲完，大家身體健康，生生猛猛咁去返旅行啦

係 我不斷係度諗點解俄羅斯人個樣咁冷酷，但整出黎啲野咁好笑

諗左陣先知你講邊舊
餐包黎

其實睇得出樓主應該幾省鏡，仲要係空姐

俄羅斯性價比真係好高

but俄妹圖呢

慢慢追左一兩星期終於 Live 了
樓主寫得好有生活感
櫻主男朋友Ｄ相又好靚
加油

好羨慕唔洗長輩同行就可以出遠門
唯有睇咗當去咗

不過補充番俄羅斯空郵係比亞洲其他地方貴的
差唔多重嘅鑰匙扣, 用00信封size (225 x 125mm) 寄去俄羅斯 (HKD$28.6)
貴過一樣信封size寄去新加坡 (~HKD$15)
所以價錢果兩倍應該有唔少去咗運費到

拎左佢ig同fb收埋自私睇

同長輩去旅行都係樂趣呀～ 大個左之後帶呀爸呀媽去旅行，見到佢地好似小朋友咁好安心跟我去玩真係好開心 我好後悔以前無帶婆婆去多啲旅行，我記得佢講過最鍾意睇雪，成日諗著遲啲放假再帶佢去睇，點知下年又下年，而家佢已經要坐輪椅唔願出遠門了 佢地老得比我地想像中快，所以要好好珍惜同長輩遊歷既時光呀。

原來係咁 俄羅斯既郵費貴咁多架，又學到野了

聽日更新

Mon Hunt 玩成點

喂喂? 999? 我要報案，樓主唔見左~

樓主嘅一日係98個小時

[俄羅斯-Saint Petersburg]

莫斯科之後就係離佢個半鐘機程既聖彼得堡喇，我地會係度留四日。係度住既apartment位於一個好新淨既屋苑入面，周圍都係推住BB車既年輕夫婦，睇黎應該係上車盤黎

每晚300hkd既價錢，好舒服，有衣帽間、大廚房、露台仔

但佢得兩張梳化床，無一張真既床，有啲奇怪。呢度既浴室用浴缸，仲有好香既浴鹽可以浸浴添

有咁設備齊全既廚房，朝早煮返個豐盛早餐先

滴血救世主教堂係聖彼得堡其中一個最出名既地標，呢個血腥既名字係為左紀念當年阿歷山大二世經過呢度既時候被手榴彈炸死。我地沿著運河一直行，行到盡頭就見到呢個洋蔥頭喇

咁岩佢裝修緊，係出面睇唔係太靚，我地就每人比左35hkd入去參觀。呢度既壁畫好特別，係用瓦仔砌成既，我都係第一次見，真係大開眼界

教堂入面唔大，好快就參觀完喇。參觀完又到左午飯時段，運河兩邊除左手信舖之外，仲有好多遊客食肆，都係this this this咁嗌餸食。以為味道唔慌好，點知都幾好味

之後我地沿住河邊行，行到黎另一間喀山主教座堂

呢度入面唔影得相，比較多真信徒係度點蠟燭拜神，似返一間真正既教堂。全日同咁多遊客一齊迫景點真係好心力交瘁，行到黎呢度我地已經好攰，無乜心情睇，行左去附近一個公園遊盪

自己炮製大餐既日子又返黎喇

隨著旅行既日子愈黎愈長，肥仔都唔再淨係識等食，變得愈黎愈識照顧人喇。呢日佢叫我訓晏啲，佢煮早餐比我食，真係陪感安慰

冬宮都係呢度出名既景點之一，琴日行到腳都跛，今日我地醒水喇，搭巴士出去

呢度既巴士唔係上車入銀仔，搵位坐定之後會有個著熒光背心既婆婆行埋黎負責收錢，收完比張飛仔你，好得意。

冬宮係一座薄荷綠色既建築物，就咁望已經好靚。黎到既時候唔知係咪有啲咩採排，見到好多士兵同樂手一齊步操

睇落好雄糾糾，其實佢地奏既音樂叮叮咚咚咁好魔法少女feel，係俄羅斯一排硬係覺得呢度啲人同文化有著莫名奇妙既違和感，啲床又軟綿綿，建築又夢幻，連士兵都係奏魔法少女系音樂，到底世人係咪誤解左俄羅斯人呢

講返冬客，無做皇宮之後而家佢係一間博物館，而且係全球四大美術館之一。呢度既展品由石器到近代都有，名畫、雕塑、木乃伊，仲有好多睇落好厲害既藝術品

不過我地無乜修養，展品又欠缺英文解釋，入面佔地極大九曲十三彎好似迷宮咁，睇得有啲辛苦，睇左兩個零鐘就要出去花園抖氣喇

冬宮既貓咪眼睛都同冬宮一樣色

我地發現睇教堂呀皇宮都係唔係太適合我地，呢啲建築對我地呢啲粗人黎講好似棟棟都差唔多咁，都係通山跑開心啲，或者之後都要搵返多啲親親大自然活動。

夕陽下係河邊漫步返屋企，我記得以前未一齊既時候佢話過，旅行最易令人既壞性格表露無違，好多好朋友都係去完旅行反面，所以如果有女朋友，即使唔能夠同居，都一定要同佢去個長旅行，睇清楚對方既真實性格。隨著旅行既日子愈黎愈長，我覺得呢個男人既肩膀愈黎愈可靠，真係好想以後一直都依偎住佢

唔知係佢心入面，我又有無啲咩唔同左呢? 呢排情緒都好低落，覺得自己好無用，好迷失，個人好似愈黎愈退步，咩都做得唔好咁，但佢依然好溫柔咁係身邊陪伴支持我，想我打返起精神。去旅行既時候佢成日話，盪失路又有咩所謂，行唔一樣既路先可以發掘到有趣事架嘛。我諗，人生既高高低低就好似一場旅程咁，中途可能會盪失路，但即使係迷路，我地都可以從途中欣賞到獨特既風光。同男朋友一齊總係能夠令我領悟到好多，可以有一個共同成長既伴侶，上天對我真係太好喇。

[下一站: 芬蘭-Helsinki]

個早餐咁大條腸

個雕像有遮住無ban圖

輕輕一推